{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"SpaceFlightMission": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "CitationSubset": ["IM"], "KeywordList": [], "GeneralNote": [], "PMID": "19427069", "DateCompleted": {"Year": "2010", "Month": "09", "Day": "01"}, "DateRevised": {"Year": "2021", "Month": "10", "Day": "20"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2009", "Month": "05", "Day": "08"}], "Language": ["spa"], "ELocationID": ["10.1016/j.aprim.2008.11.014"], "Journal": {"ISSN": "1578-1275", "JournalIssue": {"Volume": "41", "Issue": "10", "PubDate": {"Year": "2009", "Month": "Oct"}}, "Title": "Atencion primaria", "ISOAbbreviation": "Aten Primaria"}, "ArticleTitle": "[What's the matter with medicinal plants?].", "Pagination": {"StartPage": "584", "MedlinePgn": "584"}, "AuthorList": [{"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "CAP Ciutat Meridiana, Barcelona, Espa\u00f1a."}], "Identifier": [], "LastName": "Baulies Romero", "ForeName": "M Gemma", "Initials": "MG"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "L\u00f3pez", "ForeName": "Araceli Mart\u00edn", "Initials": "AM"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Garc\u00eda", "ForeName": "Anna M Roig", "Initials": "AM"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "G\u00f3mez", "ForeName": "Immaculada Royo", "Initials": "IR"}], "PublicationTypeList": ["Letter"], "VernacularTitle": "Qu\u00e9 pasa con las plantas medicinales?"}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Spain", "MedlineTA": "Aten Primaria", "NlmUniqueID": "9111075", "ISSNLinking": "0212-6567"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": ["statistics & numerical data"], "DescriptorName": "Phytotherapy"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Plants, Medicinal"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"ReferenceList": [], "Reference": [{"Citation": "INFITO. Estudio INFITO sobre el Consumo de Plantas Medicinales en Espa\u00f1a 2007. Primer an\u00e1lisis de h\u00e1bitos de consumo."}, {"Citation": "Sanf\u00e9lix Genov\u00e9s J., Palop Larrea V., Rubio Gomis E., Mart\u00ednez-Mir I. Consumo de hierbas medicinales y medicamentos. Aten Primaria. 2001;28:311\u2013314.", "ArticleIdList": ["PMC7688758", "11602100"]}, {"Citation": "Alonso M.J., Capdevila C. Estudio descriptivo de dispensaci\u00f3n de fitoterapia en las farmacias catalanas. Revista de Fitoterapia. 2005;5:31\u201339."}, {"Citation": "Cordero J.A. Uso racional de la fitoterapia: una asignatura pendiente. FMC. 1998;5:414."}]}], "History": [{"Year": "2008", "Month": "10", "Day": "20"}, {"Year": "2008", "Month": "11", "Day": "24"}, {"Year": "2009", "Month": "5", "Day": "12", "Hour": "9", "Minute": "0"}, {"Year": "2009", "Month": "5", "Day": "12", "Hour": "9", "Minute": "0"}, {"Year": "2010", "Month": "9", "Day": "2", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2009", "Month": "5", "Day": "8"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["19427069", "PMC7022129", "10.1016/j.aprim.2008.11.014", "S0212-6567(09)00201-7"]}}], "PubmedBookArticle": []}