{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [], "OtherID": [], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "SpaceFlightMission": [], "GeneralNote": [], "OtherAbstract": [], "PMID": "27409075", "DateRevised": {"Year": "2019", "Month": "11", "Day": "20"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2016", "Month": "07", "Day": "06"}], "ELocationID": ["200", "10.1186/s12913-016-1423-5"], "Language": ["eng"], "Journal": {"ISSN": "1472-6963", "JournalIssue": {"Volume": "16 Suppl 3", "Issue": "Suppl 3", "PubDate": {"Year": "2016", "Month": "Jul", "Day": "06"}}, "Title": "BMC health services research", "ISOAbbreviation": "BMC Health Serv Res"}, "ArticleTitle": "Proceedings of the 3rd IPLeiria's International Health Congress : Leiria, Portugal. 6-7 May 2016.", "Pagination": {"StartPage": "200", "MedlinePgn": "200"}, "Abstract": {"AbstractText": ["S1 Health literacy and health education in adolescence Catarina Cardoso Tom\u00e1s S2 The effect of a walking program on the quality of life and well-being of people with schizophrenia Emanuel Oliveira, D. Sousa, M. Uba-Chupel, G. Furtado, C. Rocha, A. Teixeira, P. Ferreira S3 Diagnosis and innovative treatments - the way to a better medical practice Celeste Alves S4 Simulation-based learning and how it is a high contribution Stefan Gisin S5 Formative research about acceptability, utilization and promotion of a home fortification programme with micronutrient powders (MNP) in the Autonomous Region of Pr\u00edncipe, S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe Elisabete Catarino, Nelma Carvalho, Tiago Coucelo, Lu\u00eds Bonfim, Carina Silva S6 Safety culture of the patient: a reflexion about the therapeutic approach on the patient with vocal pathology D\u00e9bora Franco S7 About wine, fortune cookies and patient experience Jes\u00fas Alcoba Gonz\u00e1lez O1 The psychological impact on the emergency crews after the disaster event on February 20, 2010 Helena G. Jardim, Rita Silva O2 Musculoskeletal disorders in midwives Cristina L. Baixinho, M\u00aa Helena Presado, M\u00aa F\u00e1tima Marques, M\u00e1rio E. Cardoso O3 Negative childhood experiences and fears of compassion: Implications for psychological difficulties in adolescence Marina Cunha, Joana Mendes, Ana Xavier, Ana Galhardo, Margarida Couto O4 Optimal age to give the first dose of measles vaccine in Portugal Jo\u00e3o G. Frade, Carla Nunes, Jo\u00e3o R. Mesquita, Maria S. Nascimento, Guilherme Gon\u00e7alves O5 Functional assessment of elderly in primary care Concei\u00e7\u00e3o Castro, Alice M\u00e1rtires, M\u00aa Jo\u00e3o Monteiro, Concei\u00e7\u00e3o Rainho O6 Smoking and coronary events in a population of Spanish health-care centre: An observational study Francisco P. Caballero, Fatima M. Monago, Jose T. Guerrero, Rocio M. Monago, Africa P. Trigo, Milagros L. Gutierrez, Gemma M. Milan\u00e9s, Mercedes G. Reina, Ana G. Villanueva, Ana S. Pi\u00f1ero, Isabel R. Aliseda, Francisco B. Ramirez O7 Prevalence of musculoskeletal injuries in Portuguese musicians Andrea Ribeiro, Ana Quelhas, Concei\u00e7\u00e3o Manso O8 Hip fractures, psychotropic drug consumption and comorbidity in patients of a primary care practice in Spain Francisco P. Caballero, Jose T. Guerrero, Fatima M. Monago, Rafael B. Santos, Nuria R. Jimenez, Cristina G. Nu\u00f1ez, Inmaculada R. Gomez, M\u00aa Jose L. Fernandez, Laura A. Marquez, Ana L. Moreno, M\u00aa Jesus Tena Huertas, Francisco B. Ramirez O9 The role of self-criticism and shame in social anxiety in a clinical SAD sample Daniel Seabra, M\u00aa C\u00e9u Salvador O10 Obstruction and infiltration: a proposal of a quality indicator Luciene Braga, Pedro Parreira, Anabela Salgueiro-Oliveira, Cristina Arreguy-Sena, Bibiana F. Oliveira, M\u00aa Adriana Henriques O11 Balance and anxiety and depression symptoms in old age people Joana Santos, Sara Lebre, Alda Marques O12 Prevalence of postural changes and risk factors in school children and adolescents in a northern region (Porto) Clarinda Festas, Sandra Rodrigues, Andrea Ribeiro, Jos\u00e9 Lumini O13 Ischemic stroke vs. haemorrhagic stroke survival rate Ana G. Figueiredo O14 Chronobiological factors as responsible for the appearance of locomotor pathology in adolescents Francisco J. Hernandez-Martinez, Liliana Campi, M\u00aa Pino Quintana-Montesdeoca, Juan F. Jimenez-Diaz, Bienvenida C. Rodriguez-De-Vera O15 Risk of malnutrition in the elderly of Bragan\u00e7a Alexandra Parente, M\u00aa Augusta Mata, Ana M\u00aa Pereira, Ad\u00edlia Fernandes, Manuel Br\u00e1s O16 A Lifestyle Educational Programme for primary care diabetic patients: the design of a complex nursing intervention M\u00aa Ros\u00e1rio Pinto, Pedro Parreira, Marta L. Basto, Ana C. Rei, Lisete M. M\u00f3nico O17 Medication adherence in elderly people Gilberta Sousa, Clementina Morna, Ot\u00edlia Freitas, Greg\u00f3rio Freitas, Ana Jardim, Rita Vasconcelos O18 Hospitalization for cervical cancer of residents in the metropolitan region of Porto Alegre, Southern Brazil, 2012 to 2014 Lina G. Horta, Roger S. Rosa, Lu\u00eds F. Kranz, Rita C. Nugem, Mariana S. Siqueira, Ronaldo Bordin O19 Oncologic assistance of high complexity: evaluation of regulating accesses Rosiane Kniess, Josimari T. Lacerda O20 Perceived barriers for using health care services by the older population as seen by the social sector: findings from the Vila Nova de Gaia Gerontological Plan Joana Guedes, Idalina Machado, Sidalina Almeida, Adriano Zilh\u00e3o, Helder Alves, \u00d3scar Ribeiro O21 Sleep difficulties and depressive symptoms in college students Ana P. Amaral, Ana Santos, Joana Monteiro, M\u00aa Clara Rocha, Rui Cruz O22 Psychopathological symptoms and medication use in higher education Ana P. Amaral, Marina Louren\u00e7o, M\u00aa Clara Rocha, Rui Cruz O23 Sexually transmitted diseases in higher education institutions Sandra Antunes, Ver\u00f3nica Mendon\u00e7a, Isabel Andrade, N\u00e1dia Os\u00f3rio, Ana Valado, Armando Caseiro, Ant\u00f3nio Gabriel, Anabela C. Martins, Fernando Mendes O24 Alcohol consumption and suicide ideation in higher education students L\u00eddia Cabral, Manuela Ferreira, Amadeu Gon\u00e7alves O25 Quality of life in university students Tatiana D. Luz, Leonardo Luz, Raul Martins O26 Male and female adolescent antisocial behaviour: characterizing vulnerabilities in a Portuguese sample Alice Morgado, Maria L. Vale-Dias O27 Risk factors for mental health in higher education students of health sciences Rui Porta-Nova O28 International classification of functioning disability and health as reflexive reasoning in primary attention in health T\u00e2nia C. Fleig, \u00c9boni M. Reuter, Miriam B. Froemming, Sabrina L. Guerreiro, Lisiane L. Carvalho O29 Risk factors and cardiovascular disease in Portalegre Daniel Guedelha, P. Coelho, A. Pereira O30 Health status of the elderly population living in Portalegre historic city centre: A longitudinal study Ant\u00f3nio Calha, Raul Cordeiro O31 Student\u2019s sleep in higher education: sleep quality among students of the IPB Ana Gon\u00e7alves, Ana Certo, Ana Galv\u00e3o, M\u00aa Augusta Mata O32 Trend in mortality from cervical cancer in the metropolitan area of Florian\u00f3polis, state of Santa Catarina, Brazil, 2000 to 2013 Aline Welter, Elayne Pereira, Sandra Ribeiro, Marcia Kretzer O33 Adherence to treatment in the elderly in an urban environment in Spain Juan-Fernando Jim\u00e9nez-D\u00edaz, Carla Jim\u00e9nez-Rodr\u00edguez, Francisco-Jos\u00e9 Hern\u00e1ndez-Mart\u00ednez, Bienvenida-Del-Carmen Rodr\u00edguez-De-Vera, Alexandre Marques-Rodrigues O34 Beira Baixa Blood Pressure Study (Study PABB) Patr\u00edcia Coelho, Tiago Bernardes, Alexandre Pereira O35 Trends in cervical cancer mortality statistics in Santa Catarina State, Brazil, by age group and macro-region, from 2000 to 2013 Patr\u00edcia Sousa, Jo\u00e3o G. Filho, Nazare Nazario, Marcia Kretzer O36 Sleep problems among Portuguese adolescents: a public health issue Odete Amaral, Ant\u00f3nio Garrido, N\u00e9lio Veiga, Carla Nunes, Ana R. Pedro, Carlos Pereira O37 Association between body fat and health-related quality of life in patients with type 2 diabetes Ant\u00f3nio Almeia, Helder M. Fernandes, Carlos Vasconcelos, Nelson Sousa, Victor M. Reis, M. Jo\u00e3o Monteiro, Romeu Mendes O38 Therapy adherence and polypharmacy in non-institutionalized elderly from Amares county, Portugal Isabel C. Pinto, T\u00e2nia Pires, Jo\u00e3o Gama O39 Prevalence of surgical site infection in adults at a hospital unit in the North of Portugal Vera Preto, Norberto Silva, Carlos Magalh\u00e3es, Matilde Martins O40 Frailty phenotype in old age: implications to intervention Mafalda Duarte, Constan\u00e7a Pa\u00fal, Ign\u00e1cio Mart\u00edn O41 Portuguese women: sexual symptoms in perimenopause Arminda A. Pinheiro O42 Predictive ability of the Perinatal Depression Screening and Prevention Tool \u2013 preliminary results of the categorical approach Sandra Xavier, Julieta Azevedo, Elisabete Bento, Cristiana Marques, Mariana Marques, Ant\u00f3nio Macedo, Ana T. Pereira O43 Aging and muscle strength in patients with type 2 diabetes: cross sectional analysis Jos\u00e9 P. Almeida, Ant\u00f3nio Almeida, Josiane Alves, Nelson Sousa, Francisco Saavedra, Romeu Mendes O44 Accessibility of the elderly in the prevention of hypertension in a family health unit Ana S. Maia, Michelle T. Oliveira, Anderson R. Sousa, Paulo P. Ferreira, Luci S. Lopes, Eujcely C. Santiago O45 Community Health screenings and self-reported chronic diseases S\u00edlvia Monteiro, \u00c2ngelo Jesus, Armanda Cola\u00e7o, Ant\u00f3nio Carvalho, Rita P. Silva, Agostinho Cruz O46 Evaluation of indoor air quality in Kindergartens Ana Ferreira, Catarina Marques, Jo\u00e3o P. Figueiredo, Susana Paix\u00e3o O47 Atmospheric exposure to chemical agents under the occupational activity of pathology technicians Ana Ferreira, Carla Lopes, Fernando Moreira, Jo\u00e3o P. Figueiredo O48 Occupational exposure to air pollutants in night entertainment venues workers Ana Ferreira, Diana Ribeiro, Fernando Moreira, Jo\u00e3o P. Figueiredo, Susana Paix\u00e3o O49 Beliefs and attitudes of young people towards breastfeeding Telma Fernandes, Diogo Amado, J\u00e9ssica Leal, Marcelo Azevedo, S\u00f3nia Ramalho O50 Profiling informal caregivers: surveying needs in the care of the elderly Catarina Mangas, Jaime Ribeiro, Rita Gon\u00e7alves O51 Visual health in teenagers Am\u00e9lia F Nunes, Ana R. Tuna, Carlos R. Martins, Henriqueta D. Forte O52 Amenable mortality and the geographic accessibility to healthcare in Portugal Cl\u00e1udia Costa, Jos\u00e9 A. Tened\u00f3rio, Paula Santana O53 Bacterial contamination of door handles in a S\u00e3o Paulo See Metropolitan Cathedral public restrooms in Brazil J. A. Andrade, J. L. Pinto, C. Campofiorito, S. Nunes, A. Carmo, A. Kaliniczenco, B. Alves, F. Mendes, C. Jesus, F. Fonseca, F. Gehrke O54 Adherence of patients to rehabilitation programmes Carlos Albuquerque, Rita Batista, Madalena Cunha, Ant\u00f3nio Madureira, Oliv\u00e9rio Ribeiro, Rosa Martins O55 Prevalence of malnutrition among Portuguese elderly living in nursing homes: preliminary results of the PEN-3S project Teresa Madeira, Catarina Peixoto-Pl\u00e1cido, Nuno Santos, Osvaldo Santos, Astrid Bergland, Asta Bye, Carla Lopes, Violeta Alarc\u00e3o, Beatriz Goul\u00e3o, Nuno Mendon\u00e7a, Paulo Nicola, Jo\u00e3o G. Clara O56 Relation between emotional intelligence and mental illness in health students Jo\u00e3o Gomes, Ana Querido, Catarina Tom\u00e1s, Daniel Carvalho, Marina Cordeiro P1 Fall risk factors in people older than 50\u00a0years old \u2013 a pilot report Marlene C. Rosa, Alda Marques P2 What about the Portuguese oldest old? A global overview using census data Daniela Brand\u00e3o, \u00d3scar Ribeiro, Lia Ara\u00fajo, Constan\u00e7a Pa\u00fal P3 Prevalence of injuries in senior amateur volleyball athletes in Alentejo and Algarve clubs, Portugal: factors associated Beatriz Minghelli, Sylvina Richaud P4 Shame feelings and quality of life: the role of acceptance and decentring Ana L. Mendes, Joana Marta-Sim\u00f5es, In\u00eas A. Trindade, Cl\u00e1udia Ferreira P5 Assessment of social support during deployment in portuguese colonial war veterans Teresa Carvalho, Marina Cunha, Jos\u00e9 Pinto-Gouveia P6 Hospitalization for acute viral bronchiolitis of residents in the metropolitan region of Porto Alegre, Southern Brazil, 2012 to 2014 Morgana C. Fernandes, Roger S. Rosa, Rita C. Nugem, Lu\u00eds F. Kranz, Mariana S. Siqueira, Ronaldo Bordin P7 Falls-risk screening \u2013 an opportunity for preventing falls in the elderly from Nordeste Anabela C. Martins, Anabela Medeiros, Rafaela Pimentel, Andreia Fernandes, Carlos Mendon\u00e7a, Isabel Andrade, Susana Andrade, Ruth L. Menezes P8 Aging provokes chronodisruption in mature people in temperature circadian rhythm Rafael Bravo, Marta Miranda, Lierni Ugartemendia, Jos\u00e9 M\u00aa Tena, Francisco L. P\u00e9rez-Caballero, Lorena Fuentes-Broto, Ana B. Rodr\u00edguez, Barriga Carmen P9 The influence of climate and pollution factors in dengue cases of great ABC region, S\u00e3o Paulo M. A. Carneiro, J. N. Domingues, S. Paix\u00e3o, J. Figueiredo, V. B. Nascimento, C. Jesus, F Mendes, F. Gehrke, B. Alves, L. Azzalis, F. Fonseca P10 Visual function and impact of visual therapy in children with learning disabilities: a pilot study Ana R. Martins, Am\u00e9lia Nunes, Arminda Jorge P11 Edentulism and the need of oral rehabilitation among institutionalized elderly N\u00e9lio Veiga, Ana Amorim, Andr\u00e9 Silva, Liliana Martinho, Lu\u00eds Monteiro, Rafael Silva, Carina Coelho, Odete Amaral, In\u00eas Coelho, Carlos Pereira, Andr\u00e9 Correia P12 Therapy adherence of outpatients in the pharmacy services of a hospital unit Diana Rodrigues, N\u00eddia Marante, Pedro Silva, Sara Carvalho, Andr\u00e9 Rts Araujo, Maximiano Ribeiro, Paula Coutinho, Sandra Ventura, F\u00e1tima Roque P13 Universal access and comprehensive care of oral health: an availability study Cristina Calvo, Manoela Reses P14 Is the respiratory function of children a predictor of air quality? Coimbra as a case study Jorge Conde, Ana Ferreira, Jo\u00e3o Figueiredo P15 Meaning-in-life of college students David Silva, Lu\u00eds Sei\u00e7a, Raquel Soares, Ricardo Mour\u00e3o, Teresa Kraus O57 Training needs for nurses in palliative care Ana C. Abreu, Jos\u00e9 M. Padilha, J\u00falia M. Alves O58 Impact of computerized information systems in the global nurses\u2019 workload: nurses\u2019 perceptions and real-time Paulino Sousa, Manuel Oliveira, Joana Sousa O59 The perspective of health care professionals on self-care in hereditary neurodegenerative disease: a qualitative study S\u00f3nia Novais, Felismina Mendes O60 Contribution for health-related physical fitness reference values in healthy adolescents Joana Pinto, Joana Cruz, Alda Marques School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal O61 Perception of learning, satisfaction and self-efficacy of nursing students about High-Fidelity Simulation Hugo Duarte, Maria Dos Anjos Dixe, Pedro Sousa O62 Analysis of statements of diagnosis about health deviation in self-care requisites customized in a Nursing Practice Support System (SAPE\u00ae): Management of therapeutic regimen In\u00eas Cruz, Fernanda Bastos, Filipe Pereira O63 Hybrid management and hospital governance: doctors and nurses as managers Francisco L. Carvalho, Teresa T. Oliveira, V\u00edtor R. Raposo O64 Time management in health professionals Concei\u00e7\u00e3o Rainho, Jos\u00e9 C. Ribeiro, Isabel Barroso, V\u00edtor Rodrigues O65 Financial rewards and wellbeing in primary health care Carmo Neves, Teresa C. Oliveira O66 Patient safety promotion in the operating room B\u00e1rbara Oliveira, M\u00aa Carminda Morais, Pilar Baylina O67 Difficulties and needs of pre-graduate nursing students in the area of Geriatrics/Gerontology Rog\u00e9rio Rodrigues, Zaida Azeredo, Cor\u00e1lia Vicente O68 Teaching and learning sexuality in nursing education H\u00e9lia Dias, Margarida Sim-Sim O69 Entrepreneurial Motivations Questionnaire: AFC and CFA in academy Pedro Parreira, Anabela Salgueiro-Oliveira, Am\u00e9lia Castilho, Rosa Melo, Jo\u00e3o Graveto, Jos\u00e9 Gomes, Marina Vaquinhas, Carla Carvalho, Lisete M\u00f3nico, Nuno Brito O70 Nursing intervention to patient with Permanent Pacemakers and Implantable Cardioverter Defibrillators: a qualitative analysis Cassilda Sarroeira, Jos\u00e9 Amendoeira, F\u00e1tima Cunha, Anabela C\u00e2ndido, Patr\u00edcia Fernandes, Helena R. Silva, Elsa Silva O71 Alcohol consumption among nursing students: where does education fail? Isabel Barroso, Leila Lapa, Cristina Antunes O72 Labour stress in nursing Ana Gon\u00e7alves, Ana Galv\u00e3o, M\u00aa Jos\u00e9 Gomes, Susana R. Escanciano O73 The influence of safe staff nursing in patient satisfaction with nursing care Maria Freitas, Pedro Parreira, Jo\u00e3o Mar\u00f4co O74 Intention to use eHealth strategies with nursing students Ana R. Fernandes, Cremilde Cabral, Samuel Alves, Pedro Sousa O75 Community Based Mental Health: contributions of an interdisciplinary international program for students in higher health education Ant\u00f3nio Ferreira, Fernanda Pr\u00edncipe, Ulla-Maija Sepp\u00e4nen, Margarida Ferreira, Maribel Carvalhais, Marilene Silva O76 Study of satisfaction at work of graduates in nursing: 2002-2014 Manuela Ferreira, Joana Silva, J\u00e9ssica Neves, Diana Costa, Bruno Santos, Soraia Duarte O77 Health professionals\u2019 attitudes towards breastfeeding S\u00edlvia Marques, S\u00f3nia Ramalho, Isabel Mendes O78 Continuity of nursing care to person with type 2 diabetes Clarisse Louro, Eva Menino, Maria Dixe, Sara S. Dias O79 Stigma toward mental illness among future health professionals Marina Cordeiro, Catarina Tom\u00e1s, Ana Querido, Daniel Carvalho, Jo\u00e3o Gomes O80 Working with fears and anxieties of medical students in search of a humanized care Frederico C. Valim, Joyce O. Costa, L\u00facia G. Bernardes P16 Surgical paediatrics patients\u2019 psycho prophylaxis at a teaching hospital Helena Prebianchi P17 Patient-perceived outcomes in physiotherapy \u2013 a pilot study Marlene Cristina Rosa P18 Building competencies for managers in nursing Narcisa Gon\u00e7alves, Maria M. Martins, Paulina Kurcgant P19 Theoretical basis underlying physiotherapy practice in stroke rehabilitation Andr\u00e9 Vieira P20 When the life-cycle ends: the nurse\u2019s confrontation with death Sandrina Bento, S\u00e9rgio Deodato, Isabel Rabiais P21 Nursing students\u2019 opinion about the supervision relationship during their first clinical experience Laura Reis P22 Nursing Relational Laboratory: Pedagogical, dialogic and critical project Ana Torres, S\u00e9rgio Soares, Margarida Ferreira, Pedro Gra\u00e7a P23 Job satisfaction of bioscientists at a Lisbon hospital C\u00e9u Leit\u00e3o, Renato Abreu, Fernando Bell\u00e9m, Ana Almeida, Edna Ribeiro-Varandas, Ana Tavares P24 Sociodemographic and professional profile of nurses and its relation with the importance of family in nursing practices Jo\u00e3o G. Frade, Carolina Henriques, Eva Menino, Clarisse Louro, C\u00e9lia Jord\u00e3o P25 Professional satisfaction of rehabilitation nurses Sofia Neco, Carminda Morais, Pedro Ferreira P26 The person living with a stoma: the formalization of knowledge in nursing Carla R. Silva, Alice Brito, Ant\u00f3nia Silva P27 Validation of the Portuguese versions of the nursing students\u2019 perceptions of learning and learner satisfaction with simulation tool Hugo Duarte, Maria Dos Anjos Dixe, Pedro Sousa P28 Physiotherapists\u2019 perceived knowledge on technologies for electronic health records for physiotherapy Gabriela Postolache, Raul Oliveira, Isabel Moreira, Lu\u00edsa Pedro, S\u00f3nia Vicente, Samuel Domingos, Octavian Postolache P29 Quality of life and physical activity of medicine undergraduate students in the University of Southern Santa Catarina, Brazil Darlen Silva, Jo\u00e3o G. Filho, Nazare Nazario, Marcia Kretzer, Dulcineia Schneider P30 The curricular skills for decision making education in a Nursing Degree F\u00e1tima M. Marques P31 Effect of nurses\u2019 mobilization in satisfaction at work and turnover: An empirical study in the hospital setting Pedro Parreira, Carla Carvalho, Lisete M. M\u00f3nico, Carlos Pinto, Sara Vicente, S\u00e3o Jo\u00e3o Breda P32 Entrepreneurial skills of students of polytechnic higher education in Portugal: Business influences Jos\u00e9 H. Gomes, Rosa Melo, Pedro Parreira, Anabela Salgueiro, Jo\u00e3o Graveto, Marina Vaquinhas, Am\u00e9lia Castilho P33 Design and assessment of e-learning modules for Pharmacology \u00c2ngelo Jesus, Nuno Duarte, Jos\u00e9 C. Lopes, H\u00e9lder Nunes, Agostinho Cruz P34 Perspective of nurses involved in an action-research study on the changes observed in care provision: results from a focus group Anabela Salgueiro-Oliveira, Pedro Parreira, Marta L. Basto, Luciene M. Braga P35 Use of peer feedback by nursing students during clinical training: teacher\u2019s perception Ant\u00f3nio Ferreira, Beatriz Ara\u00fajo, Jos\u00e9 M. Alves, Margarida Ferreira, Maribel Carvalhais, Marilene Silva, S\u00f3nia Novais P36 What\u2019s new on endotracheal suctioning recommendations Ana S. Sousa, C\u00e2ndida Ferrito P37 Assessment of the nurses satisfaction on the Central Region of Portugal Pedro L. Ferreira, Alexandre Rodrigues, Margarida Ferreira, Isabel Oliveira P38 Study of graduate\u2019s satisfaction with the school of nursing Manuela Ferreira, J\u00e9ssica Neves, Diana Costa, Soraia Duarte, Joana Silva, Bruno Santos P39 Partnership between the school of nursing and the hospital: Supervisors\u00b4 perspectives Cristina Martins, Ana P. Macedo, Odete Ara\u00fajo, Cl\u00e1udia Augusto, F\u00e1tima Braga, Lisa Gomes, Maria A. Silva, Rafaela Ros\u00e1rio P40 Coping strategies of college students Lu\u00eds Pimenta, Diana Carreira, Patr\u00edcia Teles, Teresa Barros P41 Emotional intelligence and mental health stigma in health students Catarina Tom\u00e1s, Ana Querido, Daniel Carvalho, Jo\u00e3o Gomes, Marina Cordeiro P42 Stigma of mental health assessment: Comparison between health courses Daniel Carvalho, Ana Querido, Catarina Tom\u00e1s, Jo\u00e3o Gomes, Marina Cordeiro O81 Short- and long-term effects of pulmonary rehabilitation in mild COPD Cristina J\u00e1come, Alda Marques O82 Phonological awareness programme for preschool children Sylvie Capelas, Andreia Hall, Dina Alves, Marisa Lousada O83 REforma ATIVA: An efficient health promotion program to be implemented during retirement M\u00aa Helena Loureiro, Ana Camarneiro, Margarida Silva, Aida Mendes, Ana Pedreiro O84 Intervention for men who batter women, a case report Anne G.Silva, Elza S. Coelho O85 Immediate effects of Bowen Therapy on muscle tone and flexibility Fl\u00e1vio Melo, Fernando Ribeiro, Rui Torres, Rui Costa O86 Predictive equation for incremental shuttle walk test in adolescents T\u00e2nia Pinho, Cristina J\u00e1come, Alda Marques O87 Life satisfaction and psychopathology in institutionalized elderly people: The results of an adapted Mindfulness-Based Stress Reduction program B\u00e1rbara Cruz, Daniel Seabra, Diogo Carreira, Maria Ventura O88 Outcome changes in COPD rehabilitation: exploring the relationship between physical activity and health-related outcomes Joana Cruz, Dina Brooks, Alda Marques O89 Assessing the effectiveness of a Complex Nursing Intervention M Ros\u00e1rio Pinto, Pedro Parreira, Marta Lima-Basto, Miguel Neves, Lisete M. M\u00f3nico O90 Psychotherapeutic intervention in addiction disorders: Change in psychopathological symptoms and emotional states Carla Bizarro, Marina Cunha, Ana Galhardo, Couto Margarida, Ana P. Amorim, Eduardo Silva O91 Economic impact of a nursing intervention program to promote self-management in COPD Susana Cruz, Jos\u00e9 M. Padilha, Jorge Valente O92 Multimodal acute pain management during uterine artery embolization in treatment of uterine myomas Jos\u00e9 T. Guerrero, Francisco P. Caballero, Rafael B. Santos, Estefania P. Gonzalez, F\u00e1tima M. Monago, Lierni U. Ugalde, Marta M. V\u00e9lez, Maria J. Tena O93 Fluid administration strategies in major surgery: Goal-directed therapy Jos\u00e9 T. Guerrero, Rafael Bravo, Francisco L. P\u00e9rez-Caballero, Isabel A. Becerra, M\u00aa Elizabeth Agudelo, Guadalupe Acedo, Roberto Bajo O94 Development and implementation of a self-management educational programme using lay-led\u2019s in adolescents Spina Bifida: A pilot study Isabel Malheiro, Filomena Gaspar, Lu\u00edsa Barros O95 Influence of chair-based yoga exercises on salivary anti-microbial proteins in institutionalized frail-elderly women: a preliminary study Guilherme Furtado, Mateus Uba-Chupel, Mariana Marques, Lu\u00eds Rama, Margarida Braga, Jos\u00e9 P. Ferreira, Ana M\u00aa Teixeira O96 High intensity interval training vs moderate intensity continuous training impact on diabetes 2 Jo\u00e3o Cruz, Tiago Barbosa, \u00c2ngela Sim\u00f5es, Lu\u00eds Coelho O97 Family caregiver of people with pressure ulcer: Nursing intervention plan Alexandre Rodrigues, Juan-Fernando Jim\u00e9nez-D\u00edaz, Francisco Martinez-Hern\u00e1ndez, Bienvenida Rodriguez-De-Vera, Pedro Ferreira, Alexandrina Rodrigues O98 Chronic effects of exercise on motor memory consolidation in elderly people Andr\u00e9 Ramalho, Jo\u00e3o Petrica, Pedro Mendes, Jo\u00e3o Serrano, In\u00eas Santo, Ant\u00f3nio Rosado O99 Impression cytology of the ocular surface: Collection technique and sample processing Paula Mendon\u00e7a, K\u00e1tia Freitas O100 Does sport practice affect the reaction time in neuromuscular activity? Dora Ferreira, Ant\u00f3nio Brito, Renato Fernandes O101 Efficiency of the enteral administration of fibbers in the treatment of chronic obstipation Sofia Gomes, Fernando Moreira, Cl\u00e1udia Pinho, Rita Oliveira, Ana I. Oliveira O102 Fast decalcifier in compact bone and spongy bone Paula Mendon\u00e7a, Ana P. Casimiro, Patr\u00edcia Martins, Iryna Silva O103 Health promotion in the elderly \u2013 Intervention project in dementia Diana Evangelista O104 Prevention of musculoskeletal disorders through an exercise protocol held in labour context Catarina Leit\u00e3o, F\u00e1bia Velosa, N\u00e9lio Carecho, Lu\u00eds Coelho O105 Knowledge of teachers and other education agents on diabetes type 1: Effectiveness of an intervention program Eva Menino, Anjos Dixe, Helena Catarino, F\u00e1tima Soares, Ester Gama, Clementina Gordo O106 Treatment of diabetic peripheral neuropathic pain: a systematic review of clinical trials of phase II and III Eliana Moreira, Cristiana Mid\u00f5es, Marlene Santos O107 New drugs for osteoporosis treatment: Systematic review of clinical trials of phase II and III Sara Machado, V\u00e2nia P. Oliveira, Marlene Santos O108 Promoting hope at the end of life: Effectiveness of an Intervention Programme Ana Querido, Anjos Dixe, Rita Marques, Zaida Charepe P43 Psychomotor therapy effects on adaptive behaviour and motor proficiency of adults with intellectual disability Ana Antunes, Sofia Santos P44 The effect of exercise therapy in multiple sclerosis \u2013 a single study case Marlene C. Rosa P45 Physical condition and self-efficacy in people with fall risk \u2013 a preliminary study Marlene C. Rosa, Silvana F. Marques P46 Shock waves: their effectiveness in improving the symptoms of calcifying tendinitis of the shoulder Beatriz Minghelli, Eul\u00e1lia Caro P47 Pacifier \u2013 construction and pilot application of a parenting intervention for parents of babies until six months in primary health care M\u00aa Jos\u00e9 Lu\u00eds, Teresa Brand\u00e3o P48 The influence of Motor Imagery in fine motor skills of individuals with disabilities Pedro Mendes, Daniel Marinho, Jo\u00e3o Petrica, Diogo Monteiro, Rui Paulo, Jo\u00e3o Serrano, In\u00eas Santo P49 Evaluation of the effects of a walking programme on the fall risk factors in older people \u2013 a longitudinal pilot study Lina Monteiro, F\u00e1tima Ramalho, Rita Santos-Rocha, S\u00f3nia Morgado, Teresa Bento P50 Nursing intervention programme in lifestyles of adolescents Gilberta Sousa, Ot\u00edlia Freitas, Isabel Silva, Greg\u00f3rio Freitas, Clementina Morna, Rita Vasconcelos P51 The person submitted to hip replacement rehabilitation, at home Tatiana Azevedo, Salete Soares, Jacinta Pisco P52 Effects of Melatonin use in the treatment of neurovegetative diseases Paulo P. Ferreira, Efrain O. Olszewer, Michelle T. Oliveira, Anderson R. Sousa, Ana S. Maia, Sebasti\u00e3o T. Oliveira P53 Review of Phytotherapy and other natural substances in alcohol abuse and alcoholism Erica Santos, Ana I. Oliveira, Carla Maia, Fernando Moreira, Joana Santos, Maria F. Mendes, Rita F. Oliveira, Cl\u00e1udia Pinho P54 Dietary programme impact on biochemical markers in diabetics: systematic review Eduarda Barreira, Ana Pereira, Josiana A. Vaz, Andr\u00e9 Novo P55 Biological approaches to knee osteoarthritis: platelet-rich plasma and hyaluronic acid Lu\u00eds D. Silva, Bruno Maia, Eduardo Ferreira, Filipa Pires, Renato Andrade, Lu\u00eds Camarinha P56 Platelet-rich plasma and hyaluronic acid intra-articular injections for the treatment of ankle osteoarthritis Lu\u00eds D. Silva, Bruno Maia, Eduardo Ferreira, Filipa Pires, Renato Andrade, Lu\u00eds Camarinha P57 The impact of preventive measures in the incidence of diabetic foot ulcers: a systematic review Ana F. C\u00e9sar, Mariana Po\u00e7o, David Ventura, Raquel Loura, Pedro Gomes, Catarina Gomes, Cl\u00e1udia Silva, Elsa Melo, Jo\u00e3o Lindo P58 Dating violence among young adolescents Joana Domingos, Zaida Mendes, Susana Poeta, Tiago Carvalho, Catarina Tom\u00e1s, Helena Catarino, M\u00aa Anjos Dixe P59 Physical activity and motor memory in pedal dexterity Andr\u00e9 Ramalho, Ant\u00f3nio Rosado, Pedro Mendes, Rui Paulo, In\u00eas Garcia, Jo\u00e3o Petrica P60 The effects of whole body vibration on the electromyographic activity of thigh muscles Sandra Rodrigues, Rui Meneses, Carlos Afonso, Lu\u00eds Faria, Ad\u00e9rito Seixas P61 Mental health promotion in the workplace Marina Cordeiro, Paulo Granjo, Jos\u00e9 C. Gomes P62 Influence of physical exercise on the self-perception of body image in elderly women: A systematic review of qualitative studies Nelba R. Souza, Guilherme E. Furtado, Saulo V. Rocha, Paula Silva, Joana Carvalho O109 Psychometric properties of the Portuguese version of the \u00c9xamen Geronto-Psychomoteur (P-EGP) Marina Ana Morais, Sofia Santos, Paula Lebre, Ana Antunes O110 Symptoms of depression in the elderly population of Portugal, Spain and Italy Ant\u00f3nio Calha O111 Emotion regulation strategies and psychopathology symptoms: A comparison between adolescents with and without deliberate self-harm Ana Xavier, Marina Cunha, Jos\u00e9 Pinto-Gouveia O112 Prevalence of physical disability in people with leprosy Liana Alencar, Madalena Cunha, Ant\u00f3nio Madureira O113 Quality of life and self-esteem in type 1 and type 2 diabetes mellitus patients Ilda Cardoso, Ana Galhardo, Fernanda Daniel, V\u00edtor Rodrigues O114 Cross-cultural comparison of gross motor coordination in children from Brazil and Portugal Leonardo Luz, Tatiana Luz, Maur\u00edcio R. Ramos, Dayse C. Medeiros, Bruno M. Carmo, Andr\u00e9 Seabra, Cristina Padez, Manuel C. Silva O115 Electrocardiographic differences between African and Caucasian people Ant\u00f3nio Rodrigues, Patr\u00edcia Coelho, Alexandre Coelho O116 Factors associated with domestic, sexual and other types of violence in the city of Palho\u00e7a - Brazil Madson Caminha, Filipe Matheus, Elenice Mendes, Jony Correia, Marcia Kretzer O117 Tinnitus prevalence study of users of a hospital of public management - Spain Francisco J. Hernandez-Martinez, Juan F. Jimenez-Diaz, Bienvendida C. Rodriguez-De-Vera, Carla Jimenez-Rodriguez, Yadira Armas-Gonzalez O118 Difficulties experienced by parents of children with diabetes mellitus of preschool age in therapeutic and nutritional management C\u00e1tia Rodrigues, Rosa Pedroso O119 E-mental health - \u201cnice to have\u201d or \u201cmust have\u201d? Exploring the attitudes towards e-mental health in the general population Jennifer Apolin\u00e1rio-Hagen, Viktor Vehreschild O120 Violence against children and adolescents and the role of health professionals: Knowing how to identify and care Milene Veloso, Celina Magalh\u00e3es, Isabel Cabral, Maira Ferraz O121 Marital violence. A study in the Algarve population Filipe Nave, Em\u00edlia Costa, Filomena Matos, Jos\u00e9 Pacheco O122 Clinical factors and adherence to treatment in ischemic heart disease Ant\u00f3nio Dias, Carlos Pereira, Jo\u00e3o Duarte, Madalena Cunha, Daniel Silva O123 Can religiosity improve optimism in participants in states of illness, when controlling for life satisfaction? Lisete M. M\u00f3nico, Valentim R. Alferes, M\u00aa S\u00e3o Jo\u00e3o Br\u00eada, Carla Carvalho, Pedro M. Parreira O124 Empowerment, knowledge and quality of life of people with diabetes type 2 in the Alto Minho Health Local Unit M\u00aa Carminda Morais, Pedro Ferreira, Rui Pimenta, Jos\u00e9 Boavida O125 Antihypertensive therapy adherence among hypertensive patients from Bragan\u00e7a county, Portugal Isabel C. Pinto, T\u00e2nia Pires, Catarina Silva O126 Subjective perception of sexual achievement - An exploratory study on people with overweight Maria Ribeiro, Maria Viega-Branco, Filomena Pereira, Ana M\u00aa Pereira O127 Physical activity level and associated factors in hypertensive individuals registered in the family health strategy of a basic health unit from the city of Palho\u00e7a, Santa Catarina, Brazil Fabr\u00edcia M. Almeida, Gustavo L. Estevez, Sandra Ribeiro, Marcia R. Kretzer O128 Perception of functional fitness and health in non-institutionalised elderly from rural areas Paulo V. Jo\u00e3o, Paulo Nogueira, Sandra Novais, Ana Pereira, Lara Carneiro, Maria Mota O129 Medication adherence in patients with type 2 diabetes mellitus treated at primary health care in Coimbra Rui Cruz, Luiz Santiago, Carlos Fontes-Ribeiro O130 Multivariate association between body mass index and multi-comorbidities in elderly people living in low socio-economic status context Guilherme Furtado, Saulo V. Rocha, Andr\u00e9 P. Coutinho, Jo\u00e3o S. Neto, L\u00e9lia R. Vasconcelos, Nelba R. Souza, Est\u00e9lio Dantas O131 Metacognition, rumination and experiential avoidance in Borderline Personality Disorder Alexandra Dinis, S\u00e9rgio Carvalho, Paula Castilho, Jos\u00e9 Pinto-Gouveia O132 Health issues in a vulnerable population: nursing consultation in a public bathhouse in Lisbon Alexandra Sarreira-Santos, Am\u00e9lia Figueiredo, Lurdes Medeiros-Garcia, Paulo Seabra O133 The perception of quality of life in people with multiple sclerosis accompanied in External Consultation of the Local Health Unit of Alto Minho Rosa Rodrigues, M\u00aa Carminda Morais, Paula O. Fernandes O134 Representation of interaction established between immigrant women and nurse during pregnancy to postpartum, from the perspective of immigrant women Concei\u00e7\u00e3o Santiago, M\u00aa Henriqueta Figueiredo, Marta L. Basto O135 Illness perceptions and medication adherence in hypertension Teresa Guimar\u00e3es, Andr\u00e9 Coelho, Anabela Gra\u00e7a, Ana M. Silva, Ana R. Fonseca O136 A Portuguese study on adults\u2019 intimate partner violence, interpersonal trust and hope Luz Vale-Dias, B\u00e1rbara Minas, Graciete Franco-Borges P63 QOL\u2019 predictors of people with intellectual disability and general population Cristina Sim\u00f5es, Sofia Santos P64 Content validation of the Communication Disability Profile (CDP) - Portuguese Version Ana Serra, Maria Matos, Lu\u00eds Jesus P65 Study of biochemical and haematological changes in football players Ana S. Tavares, Ana Almeida, C\u00e9u Leit\u00e3o, Edna Varandas, Renato Abreu, Fernando Bell\u00e9m P66 Body image dissatisfaction in inflammatory bowel disease: exploring the role of chronic illness-related shame In\u00eas A. Trindade, Cl\u00e1udia Ferreira, Jos\u00e9 Pinto-Gouveia, Joana Marta-Sim\u00f5es P67 Obesity and sleep in the adult population - a systematic review Odete Amaral, Cristiana Miranda, Pedro Guimar\u00e3es, Rodrigo Gon\u00e7alves, N\u00e9lio Veiga, Carlos Pereira P68 Frequency of daytime sleepiness and obstructive sleep apnea risk in COPD patients T\u00e2nia C. Fleig, Elisabete A. San-Martin, C\u00e1ssia L. Goulart, Paloma B. Schneiders, Natacha F. Miranda, Lisiane L. Carvalho, Andrea G. Silva P69 Working with immigrant-origin clients: discourses and practices of health professionals Joana Topa, Concei\u00e7\u00e3o Nogueira, Sofia Neves P70 Systemic Lupus Erythematosus \u2013 what are audiovestibular changes? Rita Ventura, Cristina Nazar\u00e9 P71 Mental disorders in the oldest old: findings from the Portuguese national hospitalization database Daniela Brand\u00e3o, Alberto Freitas, \u00d3scar Ribeiro, Constan\u00e7a Pa\u00fal P72 Recurrence analysis in postural control in children with cerebral palsy Cristiana Merc\u00ea, Marco Branco, Pedro Almeida, Daniela Nascimento, Juliana Pereira, David Catela P73 The experience of self-care in the elderly with COPD: contributions to reflect proximity care Helga Rafael P74 Culturally competent nurses: managing unpredictability in clinical practice with immigrants Alcinda C. Reis O137 Paediatric speech and language screening: An instrument for health professionals Ana Mendes, Ana R. Valente, Marisa Lousada O138 Anthropometric and nutritional assessment in bodybuilders Diana Sousa, Ana L. Baltazar, M\u00aa Helena Loureiro O139 Computerized adventitious respiratory sounds in children with lower respiratory tract infections Ana Oliveira, Jos\u00e9 Apar\u00edcio, Alda Marques O140 Role of computerized respiratory sounds as a marker in LRTI Alda Marques, Ana Oliveira, Joana Neves, Rodrigo Ayoub O141 Confirmatory factor analysis of the Personal Wellbeing Index in people with chronic kidney disease Lu\u00eds Sousa, Cristina Marques-Vieira, Sandy Severino, Helena Jos\u00e9 O142 Phonological awareness skills in school aged children In\u00eas Cadorio, Marisa Lousada O143 Assessment of early memories of warmth and safeness in interaction with peers: its relationship with psychopathology in adolescence Marina Cunha, Diogo Andrade, Ana Galhardo, Margarida Couto O144 The molecular effects induced by single shot irradiation on a diffuse large B cell lymphoma cell line Fernando Mendes, C\u00e1tia Domingues, Susann Schukg, Ana M. Abrantes, Ana C. Gon\u00e7alves, Tiago Sales, Ricardo Teixo, Rita Silva, J\u00e9ssica Estrela, Mafalda Laranjo, Jo\u00e3o Casalta-Lopes, Clara Rocha, Paulo C. Sim\u00f5es, Ana B. Sarmento-Ribeiro, M\u00aa Filomena Botelho, Manuel S. Rosa O145 Morpho-functional characterization of cardiac chambers by Transthoracic Echocardiography, in young athletes of gymnastics competition Virg\u00ednia Fonseca, Diogo Cola\u00e7o, Vanessa Neves O146 Prevalence of the antibodies of the new histo-blood system \u2013 FORS system Carlos Jesus, Camilla Hesse, Clara Rocha, N\u00e1dia Os\u00f3rio, Ana Valado, Armando Caseiro, Ant\u00f3nio Gabriel, Lola Svensson, Fernando Mendes, Wafa A. Siba, Cristina Pereira, Jorge Tomaz O147 Assessment of the war-related perceived threat in Portuguese Colonial War Veterans Teresa Carvalho, Jos\u00e9 Pinto-Gouveia, Marina Cunha O148 Pulse transit time estimation for continuous blood pressure measurement: A comparative study Diana Duarte, Nuno V. Lopes, Rui Fonseca-Pinto O149 Blood pressure assessment during standard clinical manoeuvres: A non-invasive PPT based approach Diana Duarte, Nuno V. Lopes, Rui Fonseca-Pinto O150 Development and initial validation of the Activities and Participation Profile related to Mobility (APPM) Anabela C. Martins O151 MEASYCare-2010 Standard\u2013A geriatric evaluation system in primary health care: Reliability and validity of the latest version in Portugal Piedade Brand\u00e3o, Laura Martins, Margarida Cardoso O152 Interrater and intrarater reliability and agreement of the range of shoulder flexion in the standing upright position through photographic assessment Nuno Morais, Joana Cruz O153 Three-dimensional biofabrication techniques for tissue regeneration Nuno Alves, Paula Faria, Artur Mateus, Pedro Morou\u00e7o O154 A new computer tool for biofabrication applied to tissue engineering Nuno Alves, Nelson Ferreira, Artur Mateus, Paula Faria, Pedro Morou\u00e7o O155 Development and psychometric qualities of a scale to measure the functional independence of adolescents with motor impairment Isabel Malheiro, Filomena Gaspar, Lu\u00edsa Barros O156 Organizational Trust in Health services: Exploratory and Confirmatory factor analysis of the Organizational Trust Inventory- Short Form (OTI-SF) Pedro Parreira, Andreia Cardoso, Lisete M\u00f3nico, Carla Carvalho, Albino Lopes, Anabela Salgueiro-Oliveira O157 Thermal symmetry: An indicator of occupational task asymmetries in physiotherapy Ad\u00e9rito Seixas, Valter Soares, Tiago Dias, Ricardo Vardasca, Joaquim Gabriel, Sandra Rodrigues O158 A study of ICT active monitoring adoption in stroke rehabilitation Hugo Paredes, Ars\u00e9nio Reis, Sara Marinho, V\u00edtor Filipe, Jo\u00e3o Barroso O159 Paranoia Checklist (Portuguese Version): Preliminary studies in a mixed sample of patients and healthy controls Carolina Da Motta, C\u00e9lia B. Carvalho, Jos\u00e9 Pinto-Gouveia, Ermelindo Peixoto O160 Reliability and validity of the Composite Scale on Morningness: European Portuguese version, in adolescents and young adults Ana A. Gomes, Vanessa Costa, Diana Couto, Daniel R. Marques, Jos\u00e9 A. Leit\u00e3o, Jos\u00e9 Tavares, Maria H. Azevedo, Carlos F. Silva O161 Evaluation scale of patient satisfaction with nursing care: Psychometric properties evaluation Jo\u00e3o Freitas, Pedro Parreira, Jo\u00e3o Mar\u00f4co O162 Impact of fibromyalgia on quality of life: Comparing results from generic instruments and FIQR Miguel A. Garcia-Gordillo, Daniel Collado-Mateo, Gang Chen, Angelo Iezzi, Jos\u00e9 A. Sala, Jos\u00e9 A. Parra\u00e7a, Narcis Gusi O163 Preliminary study of the adaptation and validation of the Rating Scale of Resilient Self: Resilience, self-harm and suicidal ideation in adolescents Jani Sousa, Mariana Marques, Jacinto Jardim, Anabela Pereira, S\u00f3nia Sim\u00f5es, Marina Cunha O164 Development of the first pressure ulcer in inpatient setting: Focus on length of stay Pedro Sardo, Jenifer Guedes, Jo\u00e3o Lindo, Paulo Machado, Elsa Melo O165 Forms of Self-Criticizing and Self-Reassuring Scale: Adaptation and early findings in a sample of Portuguese children C\u00e9lia B. Carvalho, Joana Benevides, Marina Sousa, Joana Cabral, Carolina Da Motta O166 Predictive ability of the Perinatal Depression Screening and Prevention Tool \u2013 Preliminary results of the dimensional approach Ana T. Pereira, Sandra Xavier, Julieta Azevedo, Elisabete Bento, Cristiana Marques, Rosa Carvalho, Mariana Marques, Ant\u00f3nio Macedo O167 Psychometric properties of the BaSIQS-Basic Scale on insomnia symptoms and quality of sleep, in adults and in the elderly Ana M. Silva, Juliana Alves, Ana A. Gomes, Daniel R. Marques, M\u00aa Helena Azevedo, Carlos Silva O168 Enlightening the human decision in health: The skin melanocytic classification challenge Ana Mendes, Huei D. Lee, Newton Spola\u00f4r, Jefferson T. Oliva, Wu F. Chung, Rui Fonseca-Pinto O169 Test-retest reliability household life study and health questionnaire Pomerode (SHIP-BRAZIL) Keila Bairros, Cl\u00e1udia D. Silva, Cl\u00f3vis A. Souza, Silvana S. Schroeder O170 Characterization of sun exposure behaviours among medical students from Nova Medical School Elsa Ara\u00fajo, Helena Monteiro, Ricardo Costa, Sara S. Dias, Jorge Torgal O171 Spirituality in pregnant women Carolina G. Henriques, Lu\u00edsa Santos, Elisa F. Caceiro, S\u00f3nia A. Ramalho O172 Polypharmacy in older patients with cancer Rita Oliveira, Vera Afreixo, Jo\u00e3o Santos, Priscilla Mota, Agostinho Cruz, Francisco Pimentel O173 Quality of life of caregivers of people with advanced chronic disease: Translation and validation of the quality of life in life threatening illness - family carer version (QOLLTI-C-PT) Rita Marques, M\u00aa Anjos Dixe, Ana Querido, Patr\u00edcia Sousa O174 The psychometric properties of the brief Other as Shamer Scale for Children (OAS-C): preliminary validation studies in a sample of Portuguese children Joana Benevides, Carolina Da Motta, Marina Sousa, Suzana N. Caldeira, C\u00e9lia B. Carvalho O175 Measuring emotional intelligence in health care students \u2013 Revalidation of WLEIS-P Ana Querido, Catarina Tom\u00e1s, Daniel Carvalho, Jo\u00e3o Gomes, Marina Cordeiro O176 Health indicators in prenatal assistance: The impact of computerization and of under-production in basic health centres Joyce O. Costa, Frederico C. Valim, L\u00edgia C. Ribeiro O177 Hope genogram: Assessment of resources and interaction patterns in the family of the child with cerebral palsy Zaida Charepe, Ana Querido, M\u00aa Henriqueta Figueiredo O178 The influence of childbirth type in postpartum quality of life Priscila S. Aquino, Samila G. Ribeiro, Ana B. Pinheiro, Paula A. Lessa, Mirna F. Oliveira, Lu\u00edsa S. Brito, \u00cdtalo N. Pinto, Alessandra S. Furtado, R\u00e9gia B. Castro, Caroline Q. Aquino, Eveliny S. Martins O179 Women\u2019s beliefs about pap smear test and cervical cancer: influence of social determinants Ana B Pinheiro, Priscila S. Aquino, Lara L. Oliveira, Patr\u00edcia C. Pinheiro, Caroline R. Sousa, V\u00edvien A. Freitas, Tatiane M. Silva, Adman S. Lima, Caroline Q. Aquino, Karizia V. Andrade, Camila A. Oliveira, Eglidia F. Vidal O180 Validity of the Portuguese version of the ASI-3: Is anxiety sensitivity a unidimensional or multidimensional construct? Ana Ganho-\u00c1vila, Mariana Moura-Ramos, \u00d3scar Gon\u00e7alves, Jorge Almeida O181 Lifestyles of higher education students: the influence of self-esteem and psychological well-being Armando Silva, Irma Brito, Jo\u00e3o Amado P75 Assessing the quality of life of persons with significant intellectual disability: Portuguese version of Escala de San Mart\u00edn Ant\u00f3nio Rodrigo, Sofia Santos, Fernando Gomes P76 Childhood obesity and breastfeeding - A systematic review Marlene C. Rosa, Silvana F. Marques P77 Cross-cultural adaptation of the Foot and Ankle Ability Measure (FAAM) for the Portuguese population Sara Lu\u00eds, Lu\u00eds Cavalheiro, Pedro Ferreira, Rui Gon\u00e7alves P78 Cross-cultural adaptation of the Patient-Rated Wrist Evaluation score (PRWE) for the Portuguese population Rui S. Lopes, Lu\u00eds Cavalheiro, Pedro Ferreira, Rui Gon\u00e7alves P79 Cross-cultural adaptation of the Myocardial Infraction Dimensional Assessment Scale (MIDAS) for Brazilian Portuguese language Bruno H. Fiorin, Marina S. Santos, Edmar S. Oliveira, Rita L. Moreira, Elizabete A. Oliveira, Braulio L. Filho P80 The revised Portuguese version of the Three-Factor Eating Questionnaire: A confirmatory factor analysis Lara Palmeira, Teresa Garcia, Jos\u00e9 Pinto-Gouveia, Marina Cunha P81 Assessing weight-related psychological inflexibility: An exploratory factor analysis of the AAQW\u2019s Portuguese version Sara Cardoso, Lara Palmeira, Marina Cunha; Jos\u00e9 Pinto-Gouveia P82 Validation of the Body Appreciation Scale-2 for Portuguese women Joana Marta-Sim\u00f5es, Ana L. Mendes, In\u00eas A. Trindade, Sara Oliveira, Cl\u00e1udia Ferreira P83 The Portuguese validation of the Dietary Intent Scale Ana L. Mendes, Joana Marta-Sim\u00f5es, In\u00eas A. Trindade, Cl\u00e1udia Ferreira P84 Construction and validation of the Inventory of Marital Violence (IVC) Filipe Nave P85 Portable continuous blood pressure monitor system Mariana Campos, Iris Gaud\u00eancio, Fernando Martins, Lino Ferreira, Nuno Lopes, Rui Fonseca-Pinto P86 Construction and validation of the Scale of Perception of the Difficulties in Caring for the Elderly (SPDCE) Rog\u00e9rio Rodrigues, Zaida Azeredo, Cor\u00e1lia Vicente P87 Development and validation of a comfort rating scale for the elderly hospitalized with chronic illness Joana Silva, Patr\u00edcia Sousa, Rita Marques P88 Construction and validation of the Postpartum Paternal Quality of Life Questionnaire (PP-QOL) Isabel Mendes, Rog\u00e9rio Rodrigues, Zaida Azeredo, Cor\u00e1lia Vicente P89 Infrared thermal imaging: A tool for assessing diabetic foot ulcers Ricardo Vardasca, Ana R. Marques, Ad\u00e9rito Seixas, Rui Carvalho, Joaquim Gabriel P90 Pressure ulcers in an intensive care unit: An experience report Paulo P. Ferreira, Michelle T. Oliveira, Anderson R. Sousa, Ana S. Maia, Sebasti\u00e3o T. Oliveira, Pablo O. Costa, Maiza M. Silva P91 Validation of figures used in evocations: instrument to capture representations Cristina Arreguy-Sena, Nath\u00e1lia Alvarenga-Martins, Paulo F. Pinto, Denize C. Oliveira, Pedro D. Parreira, Ant\u00f4nio T. Gomes, Luciene M. Braga P92 Telephone assistance to decrease burden in informal caregivers of stroke older people: Monitoring and diagnostic evaluation Odete Ara\u00fajo, Isabel Lage, Jos\u00e9 Cabrita, Laetitia Teixeira P93 Hope of informal caregivers of people with chronic and advanced disease Rita Marques, M\u00aa Anjos Dixe, Ana Querido, Patr\u00edcia Sousa P94 Functionality and quality information from the Portuguese National Epidemiological Surveillance System Sara Silva, Eug\u00e9nio Cordeiro, Jo\u00e3o Pimentel P95 Resting metabolic rate objectively measured vs. Harris and Benedict formula Vera Ferro-Lebres, Juliana A. Souza, Mariline Tavares O182 Characteristics of non-urgent patients: Cross-sectional study of an emergency department M\u00aa Anjos Dixe, Pedro Sousa, Rui Passadouro, Teresa Peralta, Carlos Ferreira, Georgina Louren\u00e7o O183 Physical fitness and health in children of the 1st Cycle of Education Jo\u00e3o Serrano, Jo\u00e3o Petrica, Rui Paulo, Samuel Hon\u00f3rio, Pedro Mendes O184 The impact of physical activity on sleep quality, in children Alexandra Sim\u00f5es, Lucinda Carvalho, Alexandre Pereira O185 What is the potential for using Information and Communication Technologies in Arterial Hypertension self-management? Sara Silva, Paulino Sousa, Jos\u00e9 M. Padilha O186 Exploring psychosocial factors associated with risk of falling in older patients undergoing haemodialysis Daniela Figueiredo, Carolina Valente, Alda Marques O187 Development of pressure ulcers on the face in patients undergoing non-invasive ventilation Patr\u00edcia Ribas, Joana Sousa, Frederico Brand\u00e3o, Cesar Sousa, Matilde Martins O188 The elder hospitalized: Limiting factors of comfort Patr\u00edcia Sousa, Rita Marques O189 Physical activity and health state self-perception by Portuguese adults Francisco Mendes, Rosina Fernandes, Em\u00edlia Martins, C\u00e1tia Magalh\u00e3es, Patr\u00edcia Ara\u00fajo O190 Satisfaction with social support in the elderly of the district of Bragan\u00e7a Carla Grande, M\u00aa Augusta Mata, Juan G. Vieitez O191 Prevalence of death by traumatic brain injury and associated factors in intensive care unit of a general hospital, Brazil Bruna Bianchini, Nazare Nazario, Jo\u00e3o G. Filho, Marcia Kretzer O192 Relation between family caregivers burden and health status of elderly dependents T\u00e2nia Costa, Armando Almeida, Gabriel Baffour O193 Phenomena sensitive to nursing care in day centre Armando Almeida, T\u00e2nia Costa, Gabriel Baffour O194 Frailty: what do the elderly think? Zaida Azeredo, Carlos Laranjeira, Magda Guerra, Ana P. Barbeiro O195 The therapeutic self-care as a nursing-sensitive outcome: A correlational study Regina Ferreira O196 Phonetic-phonological acquisition for the European Portuguese from 18\u00a0months to 6\u00a0years and 12\u00a0months Sara Lopes, Liliana Nunes, Ana Mendes O197 Quality of life of patients undergoing liver transplant surgery Julian Martins, Dulcineia Schneider, Marcia Kretzer, Fl\u00e1vio Magajewski O198 Professional competences in health: views of older people from different European Countries C\u00e9lia Soares, Ant\u00f3nio Marques O199 Life satisfaction of working adults due to the number of hours of weekly exercise Marco Batista, Ruth J. Castuera, Helena Mesquita, Ant\u00f3nio Faustino, Jorge Santos, Samuel Hon\u00f3rio O200 Therapeutic itinerary of women with breast cancer in Santa Maria City/RS Betina P. Vizzotto, Leticia Frigo, Hedioneia F. Pivetta O201 The breastfeeding prevalence at 4\u00a0months: Maternal experience as a determining factor Dolores Sardo O202 The impact of the transition to parenthood in health and well-being Cristina Martins, Wilson Abreu, M\u00aa C\u00e9u Figueiredo P96 Self-determined motivation and well-being in Portuguese active adults of both genders Marco Batista, Ruth Jimenez-Castuera, Jo\u00e3o Petrica, Jo\u00e3o Serrano, Samuel Hon\u00f3rio, Rui Paulo, Pedro Mendes P97 The geriatric care: ways and means of comforting Patr\u00edcia Sousa, Rita Marques P98 The influence of relative age, subcutaneous adiposity and physical growth on Castelo Branco under-15 soccer players 2015 Ant\u00f3nio Faustino, Paulo Silveira, Jo\u00e3o Serrano, Rui Paulo, Pedro Mendes, Samuel Hon\u00f3rio P99 Data for the diagnostic process focused on self-care \u2013 managing medication regime: An integrative literature review Catarina Oliveira, Fernanda Bastos, In\u00eas Cruz P100 Art therapy as mental health promotion for children Cl\u00e1udia K. Rodriguez, M\u00e1rcia R. Kretzer, Nazar\u00e9 O. Naz\u00e1rio P101 Chemical characterization of fungal chitosan for industrial applications Pedro Cruz, Daniela C. Vaz, Rui B. Ruben, Francisco Avelelas, Susana Silva, M\u00aa Jorge Campos P102 The impact of caring older people at home Maria Almeida, Liliana Gon\u00e7alves, L\u00edgia Antunes P103 Development of the first pressure ulcer in an inpatient setting: Focus on patients\u2019 characteristics Pedro Sardo, Jenifer Guedes, Jo\u00e3o Sim\u00f5es, Paulo Machado, Elsa Melo P104 Association between General Self-efficacy and Physical Activity among Adolescents Susana Cardoso, Osvaldo Santos, Carla Nunes, Isabel Loureiro O203 Characterization of the habits of online acquisition of medicinal products in Portugal Fl\u00e1via Santos, Gilberto Alves O204 Waiting room \u2013 A space for health education Cl\u00e1udia Soar, Teresa O. Marsi O205 Safey culture evaluation in hospitalized children Ernestina Silva, Dora Pedrosa, Andrea Le\u00e7a, Daniel Silva O206 Sexual Self-awareness and Body Image Ana Galv\u00e3o, Maria Gomes, Paula Fernandes, Ana Non\u00e9 O207 Perception of a Portuguese population regarding the acquisition and consumption of functional foods Jaime Combad\u00e3o, C\u00e1tia Ramalhete, Paulo Figueiredo, Patr\u00edcia Caeiro O208 The work process in primary health care: evaluation in municipalities of southern Brazil Karine C. Fontana, Josimari T. Lacerda, Patr\u00edcia O. Machado O209 Exploration and evaluation of potential probiotic lactic acid bacteria isolated from Amazon buffalo milk Raphaelle Borges, Fl\u00e1vio Barbosa, Dayse S\u00e1 O210 Road safety for children: Using children\u2019s observation, as a passenger Germana Brunhoso, Gra\u00e7a Apar\u00edcio, Am\u00e2ncio Carvalho O211 Perception and application of quality-by-design by the Pharmaceutical industry in Portugal Ana P. Garcia, Paula O. Fernandes, Adriana Santos O212 Oral health among Portuguese children and adolescents: a public health issue N\u00e9lio Veiga, Carina Br\u00e1s, In\u00eas Carvalho, Joana Batalha, Margarida Gl\u00f3ria, Filipa Bexiga, In\u00eas Coelho, Odete Amaral, Carlos Pereira O213 Plant species as a medicinal resource in Igatu-Chapada Diamantina (Bahia, Brazil) Cl\u00e1udia Pinho, Nilson Para\u00edso, Ana I. Oliveira, Crist\u00f3v\u00e3o F. Lima, Alberto P. Dias O214 Characterization of cognitive and functional performance in everyday tasks: Implications for health in institutionalised older adults Pedro Silva, M\u00e1rio Espada, M\u00e1rio Marques, Ana Pereira O215 BMI and the perception of the importance given to sexuality in obese and overweight people Ana M\u00aa Pereira, M\u00aa Veiga-Branco, Filomena Pereira, Maria Ribeiro O216 Analysis and comparison of microbiological contaminations of two different composition pacifiers Vera Lima, Ana I. Oliveira, Cl\u00e1udia Pinho, Gra\u00e7a Cruz, Rita F. Oliveira, Lu\u00edsa Barreiros, Fernando Moreira O217 Experiences of couple relationships in the transition to retirement Ana Camarneiro, M\u00aa Helena Loureiro, Margarida Silva O218 Preventive and corrective treatment of drug-induced calcium deficiency: an analysis in a community pharmacy setting Catarina Duarte, \u00c2ngelo Jesus, Agostinho Cruz O219 Profile of mood states in physically active elderly subjects: Is there a relation with health perception? Maria Mota, Sandra Novais, Paulo Nogueira, Ana Pereira, Lara Carneiro, Paulo V. Jo\u00e3o O220 (Un)Safety behaviour at work: the role of education towards a health and safety culture Teresa Maneca Lima O221 Analysis of the entrepreneurial profile of students attending higher education in Portugal: the Carland Entrepreneurship Index application Anabela Salgueiro-Oliveira, Marina Vaquinhas, Pedro Parreira, Rosa Melo, Jo\u00e3o Graveto, Am\u00e9lia Castilho, Jos\u00e9 H. Gomes O222 Evaluation of welfare and quality of life of pregnant working women regarding the age of the pregnant Mar\u00eda S. Medina, Valeriana G. Blanco O223 Psychological wellbeing protection among unemployed and temporary workers: Uncovering effective community-based interventions with a Delphi panel Osvaldo Santos, Elisa Lopes, Ana Virgolino, Alexandra Dinis, Sara Ambr\u00f3sio, In\u00eas Almeida, Tatiana Marques, M\u00aa Jo\u00e3o Heitor O224 Chilean population norms derived from the Health-related quality of life SF-6D Miguel A. Garcia-Gordillo, Daniel Collado-Mateo, Pedro R. Olivares, Jos\u00e9 A. Parra\u00e7a, Jos\u00e9 A. Sala O225 Motivation of college students toward Entrepreneurship: The influence of social and economic instability Am\u00e9lia Castilho, Jo\u00e3o Graveto, Pedro Parreira, Anabela Oliveira, Jos\u00e9 H. Gomes, Rosa Melo, Marina Vaquinhas O226 Use of aromatic and medicinal plants, drugs and herbal products in Bragan\u00e7a city M\u00f3nia Cheio, Agostinho Cruz, Ol\u00edvia R. Pereira O227 Edible flowers as new novel foods concept for health promotion Sara Pinto, Adriana Oliveira, M. Concei\u00e7\u00e3o Manso, Carla Sousa, Ana F. Vinha O228 The influence of leisure activities on the health and welfare of older people living in nursing homes M\u00aa Manuela Machado, Margarida Vieira O229 Risk of falling, fear of falling and functionality in community-dwelling older adults Beatriz Fernandes, Teresa Tom\u00e1s, Diogo Quirino O230 Musculoskeletal pain and postural habits in children and teenage students Gustavo Desouzart, Rui Matos, Magali Bordini, Pedro Mouro\u00e7o O231 What's different in Southern Europe? The question of citizens\u2019 participation in health systems Ana R. Matos, Mauro Serapioni O232 Occupational stress in Portuguese police officers Teresa Guimar\u00e3es, Virg\u00ednia Fonseca, Andr\u00e9 Costa, Jo\u00e3o Ribeiro, Jo\u00e3o Lobato O233 Is occupational therapy culturally relevant to promote mental health in Burkina Faso? Inmaculada Z. Martin, Anita Bj\u00f6rklund P105 Pay-for-performance satisfaction and quality in primary care Aida I. Tavares, Pedro Ferreira, Rui Passadouro P106 Economic development through life expectancy lenses S\u00f3nia Morgado P107 What is the effectiveness of exercise on smoking cessation to prevent clinical complications of smoking? Nuno Tavares, Jo\u00e3o Valente, Anabela C. Martins P108 A systematic review of the effects of yoga on mental health Patr\u00edcia Ara\u00fajo, Rosina Fernandes, Francisco Mendes, C\u00e1tia Magalh\u00e3es, Em\u00edlia Martins P109 Healthy lifestyle: comparison between higher education students that lived until adult age in rural and urban environment Pedro Mendes, Rui Paulo, Ant\u00f3nio Faustino, Helena Mesquita, Samuel Hon\u00f3rio, Marco Batista P110 Evaluation of the Mobile Emergency Care Service (SAMU) in Brazil Josimari T. Lacerda, Angela B. Ortiga, M\u00aa Cristina Calvo, S\u00f4nia Natal P111 Bioactive compounds - antioxidant activity of tropical fruits Marta Pereira P112 Use of non-pharmacological methods to relieve pain in labour Manuela Ferreira, Ana R. Prata, Paula Nelas, Jo\u00e3o Duarte P113 Mechanical safety of pacifiers sold in Portuguese pharmacies and childcare stores Juliana Carneiro, Ana I. Oliveira, Cl\u00e1udia Pinho, Cristina Couto, Rita F. Oliveira, Fernando Moreira P114 The importance of prenatal consultation: Information to pregnant women given on a unit of primary care Ana S. Maia, Michelle T. Oliveira, Anderson R. Sousa, Paulo P. Ferreira, G\u00e9ssica M. Souza, L\u00edvia F. Almada, Milena A. Concei\u00e7\u00e3o, Eujcely C. Santiago P115 Influence of different backpack loading conditions on neck and lumbar muscles activity of elementary school children Sandra Rodrigues, Gabriela Domingues, Irina Ferreira, Lu\u00eds Faria, Ad\u00e9rito Seixas P116 Efficacy and safety of dry extract Hedera helix in the treatment of productive cough Ana R. Costa, \u00c2ngelo Jesus, Am\u00e9rico Cardoso, Alexandra Meireles, Armanda Cola\u00e7o, Agostinho Cruz P117 A portrait of the evaluation processes of education groups in primary health care Viviane L. Vieira, Kellem R. Vincha, Ana M\u00aa Cervato-Mancuso P118 Benefits of vitamins C and E in sensorineural hearing loss: a review Melissa Faria, Cl\u00e1udia Reis P119 BODY SNAPSHOT \u2013 a web-integrated anthropometric evaluation system Marco P. Cova, Rita T. Ascenso, Henrique A. Almeida, Eunice G. Oliveira P120 Anthropometric evaluation and variation during pregnancy Miguel Santana, Rafael Pereira, Eunice G. Oliveira, Henrique A. Almeida, Rita T. Ascenso P121 Knowledge of college students on the amendments of their eating habits and physical activity index in the transition to higher education Rita Jesus, Rodrigo Tapadas, Carolina Tim-Tim, Catarina Cezanne, Matilde Lagoa, Sara S. Dias, Jorge Torgal P122 Muscular activity of a rally race car driver Jo\u00e3o Lopes, Henrique Almeida, Sandra Amado, Lu\u00eds Carr\u00e3o O234 Literacy and results in health Madalena Cunha, Lu\u00eds Saboga-Nunes, Carlos Albuquerque, Oliv\u00e9rio Ribeiro O235 Literacy promotion and empowerment of type 2 diabetics elderly in four family health units of the group of health centers of D\u00e3o Laf\u00f5es Suzete Oliveira, M\u00aa Carminda Morais O236 Mediterranean diet, health and life quality among Portuguese children Em\u00edlia Martins, Francisco Mendes, Rosina Fernandes, C\u00e1tia Magalh\u00e3es, Patr\u00edcia Ara\u00fajo O237 Health literacy, from data to action - translation, validation and application of the European Health Literacy Survey in Portugal (HLS-EU-PT) Ana R. Pedro, Odete Amaral, Ana Escoval O238 Oral health literacy evaluation in a Portuguese military population Victor Assun\u00e7\u00e3o, Henrique Lu\u00eds, Lu\u00eds Lu\u00eds O239 Preferences to Internet-based cognitive behavioural therapy \u2013 do attachment orientations matter? Jennifer Apolin\u00e1rio-Hagen, Viktor Vehreschild O240 A comparative transnational study in health literacy between Austria and Portugal Ulrike Fotschl, Gerald Lirk, Anabela C. Martins, Isabel Andrade, Fernando Mendes O241 Health literacy and social behaviours: relationship with sexually transmitted diseases? Ver\u00f3nica Mendon\u00e7a, Sandra Antunes, Isabel Andrade, N\u00e1dia Os\u00f3rio, Ana Valado, Armando Caseiro, Ant\u00f3nio Gabriel, Anabela C. Martins, Fernando Mendes O242 Parenting styles and attachment to parents: what relationships? Paula A. Silva, Lisete M. M\u00f3nico, Pedro M. Parreira, Carla Carvalho O243 Work-life balance in health professionals and professors: comparative study of workers with shift work and fixed schedule Carla Carvalho, Pedro M. Parreira, Lisete M. M\u00f3nico, Joana Ruivo O244 Technology literacy in self-management of diabetes V\u00e2nia Silva, Paulino Sousa, Jos\u00e9 M. Padilha O245 Satisfaction with therapeutic education and its relationship with clinical variables in children with type 1 diabetes Vera Ferraz, Gra\u00e7a Apar\u00edcio, Jo\u00e3o Duarte O246 Nutrition-related knowledge in middle-age and older patients with type 2 diabetes Carlos Vasconcelos, Ant\u00f3nio Almeida, Joel Neves, Telma Correia, Helena Amorim, Romeu Mendes O247 Validating the HLS-EU-(PT) questionnaire to measure health literacy in adolescents (CrAdLiSa project: HLS-EU-PT) Lu\u00eds Saboga-Nunes, Madalena Cunha, Carlos Albuquerque O248 Health education in people with coronary heart disease: Experience of the cardiology department of a hospital on the outskirts of Lisbon Elsa S. Pereira, Leonino S. Santos, Ana S. Reis, Helena R. Silva, Jo\u00e3o Rombo, Jorge C. Fernandes, Patr\u00edcia Fernandes O249 Information and training needs of informal caregivers of individuals with stroke sequelae: a qualitative survey Jaime Ribeiro, Catarina Mangas, Ana Freire O250 Prevention of psychoactive substances consumption in students from 6th grade of Albergaria-a-Velha\u00b4s School Group Sara Silva, Irene Francisco, Ana Oliveira O251 Promoting healthy sexuality: shared responsibility for family, youth and educators Helena Catarino, M\u00aa Anjos Dixe, M\u00aa Clarisse Louro O252 Sexual risk behaviour in adolescents and young people Saudade Lopes, Anjos Dixe O253 Knowledge of school staff on type 1 diabetes M\u00aa Anjos Dixe, Eva Menino, Helena Catarino, F\u00e1tima Soares, Ana P. Oliveira, Sara Gordo, Teresa Kraus O254 Sexual health in adolescents: the impact of information search in literacy Catarina Tom\u00e1s, Paulo Queir\u00f3s, Teresa Rodrigues P123 Improving basic life support skills in adolescents through a training programme Pedro Sousa, Jo\u00e3o G. Frade, Catarina Lob\u00e3o P124 Difficulties in sexual education reported by basic education teachers in the city of Foz do Igua\u00e7u - Brazil Cynthia B. Moura, Laysa C. Dreyer, Vanize Meneghetti, Priscila P. Cabral P125 Breast cancer survivors: subjects and resources for information. A qualitative systematic review Francisca Pinto, Paulino Sousa, M\u00aa Raquel Esteves P126 Relationship between health literacy and prevalence of STI in Biomedical Laboratory Science students Sofia Galv\u00e3o, Ite Tytgat, Isabel Andrade, N\u00e1dia Os\u00f3rio, Ana Valado, Armando Caseiro, Ant\u00f3nio Gabriel, Anabela C. Martins, Fernando Mendes P127 Health literacy, risk behaviours and sexually transmitted diseases among blood donors M\u00f3nica Casas-Novas, Helena Bernardo, Isabel Andrade, Gracinda Sousa, Ana P. Sousa, Clara Rocha, Pedro Belo, N\u00e1dia Os\u00f3rio, Ana Valado, Armando Caseiro, Ant\u00f3nio Gabriel, Anabela C. Martins, Fernando Mendes P128 Promoting literacy in pregnancy health-care F\u00e1tima Martins, Montserrat Pulido-Fuentes P129 The lifestyles of the operating assistants of education Isabel Barroso, Gil Cabral, M. Jo\u00e3o Monteiro, Concei\u00e7\u00e3o Rainho P130 Experiences of service-learning health and the literary art: reflections about the health education Alessandro Prado, Yara M. Carvalho P131 Life long swimming \u2013 a European Erasmus\u2009+\u2009project Maria Campos, Liliana Moreira, Jos\u00e9 Ferreira, Ana Teixeira, Lu\u00eds Rama"]}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Sciences Research Unit: Nursing, Collegue of College of Health Technology of Coimbra, Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Tom\u00e1s", "ForeName": "Catarina Cardoso", "Initials": "CC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Sisters Hospitallers of the Sacred Heart of Jesus, Casa de Sa\u00fade Rainha Santa Isabel, Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Unit for Sport and Physical Activity, Faculty of Sport Sciences and Physical Education, University of Coimbra, Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Emanuel", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Sisters Hospitallers of the Sacred Heart of Jesus, Casa de Sa\u00fade Rainha Santa Isabel, Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "D.", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Unit for Sport and Physical Activity, Faculty of Sport Sciences and Physical Education, University of Coimbra, Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Uba-Chupel", "ForeName": "M.", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Unit for Sport and Physical Activity, Faculty of Sport Sciences and Physical Education, University of Coimbra, Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Furtado", "ForeName": "G.", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Complementary Sciences- INESCC, Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Rocha", "ForeName": "C.", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Unit for Sport and Physical Activity, Faculty of Sport Sciences and Physical Education, University of Coimbra, Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Teixeira", "ForeName": "A.", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Unit for Sport and Physical Activity, Faculty of Sport Sciences and Physical Education, University of Coimbra, Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "P.", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "CUF Hospitals, Lisbon, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Breast Unit, Champalimaud Clinical Center, Lisbon, Portugal "}], "LastName": "Alves", "ForeName": "Celeste", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Swiss Centre for Medical Simulation & Swiss Association of Simulation in Healthcare, 4031 Basel, Switzerland "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Basel University Hospital, 4056 Basel, Switzerland "}], "LastName": "Gisin", "ForeName": "Stefan", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "HELPO Association, 2750-318 Cascais, Portugal "}], "LastName": "Catarino", "ForeName": "Elisabete", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "HELPO Association, 2750-318 Cascais, Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Nelma", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "HELPO Association, 2750-318 Cascais, Portugal "}], "LastName": "Coucelo", "ForeName": "Tiago", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "HELPO Association, 2750-318 Cascais, Portugal "}], "LastName": "Bonfim", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "HELPO Association, 2750-318 Cascais, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Carina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Lingu\u00edstica, Universidade de Lisboa, Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Franco", "ForeName": "D\u00e9bora", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Superior de Estudios Universitarios La Salle, Madrid, Spain "}], "LastName": "Gonz\u00e1lez", "ForeName": "Jes\u00fas Alcoba", "Initials": "JA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Madeira, 9000-082 Funchal, Portugal "}], "LastName": "Jardim", "ForeName": "Helena G.", "Initials": "HG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Servi\u00e7o de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira, E.P.E., 9004-514 Funchal, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Lisboa, 1700-063 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Baixinho", "ForeName": "Cristina L.", "Initials": "CL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Lisboa, 1700-063 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Presado", "ForeName": "M\u00aa Helena", "Initials": "M\u00aaH"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Lisboa, 1700-063 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "M\u00aa F\u00e1tima", "Initials": "M\u00aaF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Lisboa, 1700-063 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Cardoso", "ForeName": "M\u00e1rio E.", "Initials": "ME"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Cunha", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o do N\u00facleo de Estudos e Interven\u00e7\u00e3o Cognitivo Comportamental, Universidade de Coimbra, Coimbra, 3001-802 Portugal "}], "LastName": "Xavier", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Galhardo", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Couto", "ForeName": "Margarida", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade de Leiria & Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Frade", "ForeName": "Jo\u00e3o G.", "Initials": "JG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "National School of Public Health & Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica, Universidade Nova de Lisboa, 1600-560 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Nunes", "ForeName": "Carla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Agrarian Superior School, Polytechnic Institute of Viseu, 3500-606 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Mesquita", "ForeName": "Jo\u00e3o R.", "Initials": "JR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Laboratory of Microbiology, Department of Biological Sciences, Faculty of Pharmacy, University of Porto, 4050-313 Porto, Portugal "}], "LastName": "Nascimento", "ForeName": "Maria S.", "Initials": "MS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unit for Multidisciplinary Biomedical Research, Institute of Biomedical Sciences Abel Salazar, University of Porto, 4050-313 Porto, Portugal "}], "LastName": "Gon\u00e7alves", "ForeName": "Guilherme", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Agrupamento de Centros de Sa\u00fade (ACES) Baixo Mondego, 3080-199 Figueira da Foz, Portugal "}], "LastName": "Castro", "ForeName": "Concei\u00e7\u00e3o", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "M\u00e1rtires", "ForeName": "Alice", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Monteiro", "ForeName": "M\u00aa Jo\u00e3o", "Initials": "M\u00aaJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Rainho", "ForeName": "Concei\u00e7\u00e3o", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud La Paz, Badajoz, 06011 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Caballero", "ForeName": "Francisco P.", "Initials": "FP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud San Fernando, Badajoz, 06006 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Monago", "ForeName": "Fatima M.", "Initials": "FM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Complejo Hospitalario Universitario de Badajoz, Badajoz, 06080 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Guerrero", "ForeName": "Jose T.", "Initials": "JT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Don Benito-Villanueva, Don Benito, 06400 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Monago", "ForeName": "Rocio M.", "Initials": "RM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Don Benito-Villanueva, Don Benito, 06400 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Trigo", "ForeName": "Africa P.", "Initials": "AP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Complejo Hospitalario Universitario de Badajoz, Badajoz, 06080 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Gutierrez", "ForeName": "Milagros L.", "Initials": "ML"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Complejo Hospitalario Universitario de Badajoz, Badajoz, 06080 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Milan\u00e9s", "ForeName": "Gemma M.", "Initials": "GM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud La Paz, Badajoz, 06011 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Reina", "ForeName": "Mercedes G.", "Initials": "MG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud Villanueva Norte, Villanueva de la Serena, 06700 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Villanueva", "ForeName": "Ana G.", "Initials": "AG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud Gevora, 06180 G\u00e9vora, Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Pi\u00f1ero", "ForeName": "Ana S.", "Initials": "AS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Complejo Hospitalario Universitario de Badajoz, Badajoz, 06080 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Aliseda", "ForeName": "Isabel R.", "Initials": "IR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud La Paz, Badajoz, 06011 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Ramirez", "ForeName": "Francisco B.", "Initials": "FB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Portugal "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Andrea", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Portugal "}], "LastName": "Quelhas", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Portugal "}], "LastName": "Manso", "ForeName": "Concei\u00e7\u00e3o", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud La Paz, Badajoz, 06011 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Caballero", "ForeName": "Francisco P.", "Initials": "FP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Complejo Hospitalario Universitario de Badajoz, Badajoz, 06080 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Guerrero", "ForeName": "Jose T.", "Initials": "JT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud San Fernando, Badajoz, 06006 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Monago", "ForeName": "Fatima M.", "Initials": "FM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Extremadura, Badajoz, 06071 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Rafael B.", "Initials": "RB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud La Paz, Badajoz, 06011 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Jimenez", "ForeName": "Nuria R.", "Initials": "NR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud La Paz, Badajoz, 06011 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Nu\u00f1ez", "ForeName": "Cristina G.", "Initials": "CG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud La Paz, Badajoz, 06011 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Gomez", "ForeName": "Inmaculada R.", "Initials": "IR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud La Paz, Badajoz, 06011 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Fernandez", "ForeName": "M\u00aa Jose L.", "Initials": "M\u00aaJL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud San Fernando, Badajoz, 06006 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Marquez", "ForeName": "Laura A.", "Initials": "LA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Complejo Hospitalario Universitario de Badajoz, Badajoz, 06080 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Moreno", "ForeName": "Ana L.", "Initials": "AL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud La Paz, Badajoz, 06011 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Huertas", "ForeName": "M\u00aa Jesus Tena", "Initials": "M\u00aaJT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud La Paz, Badajoz, 06011 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Ramirez", "ForeName": "Francisco B.", "Initials": "FB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, Coimbra, 3001-802 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Seabra", "ForeName": "Daniel", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, Coimbra, 3001-802 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Salvador", "ForeName": "M\u00aa C\u00e9u", "Initials": "M\u00aaC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Vi\u00e7osa, Vi\u00e7osa, Minas Gerais 36570-900 Brasil "}], "LastName": "Braga", "ForeName": "Luciene", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Parreira", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Salgueiro-Oliveira", "ForeName": "Anabela", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Juiz de Fora, Juiz de Fora, Minas Gerais 36036-330 Brasil "}], "LastName": "Arreguy-Sena", "ForeName": "Cristina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar e Universit\u00e1rio de Coimbra, 3000-075 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Bibiana F.", "Initials": "BF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Lisboa, 1700-063 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Henriques", "ForeName": "M\u00aa Adriana", "Initials": "M\u00aaA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Lebre", "ForeName": "Sara", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Alda", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, 4249-004 Porto, Portugal "}], "LastName": "Festas", "ForeName": "Clarinda", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, 4249-004 Porto, Portugal "}], "LastName": "Rodrigues", "ForeName": "Sandra", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, 4249-004 Porto, Portugal "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Andrea", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, 4249-004 Porto, Portugal "}], "LastName": "Lumini", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Dr. Lopes Dias, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Figueiredo", "ForeName": "Ana G.", "Initials": "AG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cabildo de Lanzarote, 35500 Arrecife, Lanzarote, Las Palmas Espa\u00f1a "}], "LastName": "Hernandez-Martinez", "ForeName": "Francisco J.", "Initials": "FJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Servicio Canario de la Salud, 35500 Arrecife, Lanzarote, Las Palmas Espa\u00f1a "}], "LastName": "Campi", "ForeName": "Liliana", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, 35001 Las Palmas de Gran Canaria, Las Palmas Espa\u00f1a "}], "LastName": "Quintana-Montesdeoca", "ForeName": "M\u00aa Pino", "Initials": "M\u00aaP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, 35001 Las Palmas de Gran Canaria, Las Palmas Espa\u00f1a "}], "LastName": "Jimenez-Diaz", "ForeName": "Juan F.", "Initials": "JF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, 35001 Las Palmas de Gran Canaria, Las Palmas Espa\u00f1a "}], "LastName": "Rodriguez-De-Vera", "ForeName": "Bienvenida C.", "Initials": "BC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-121 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Parente", "ForeName": "Alexandra", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-121 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Mata", "ForeName": "M\u00aa Augusta", "Initials": "M\u00aaA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-121 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Ana M\u00aa", "Initials": "AM\u00aa"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-121 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "Ad\u00edlia", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-121 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Br\u00e1s", "ForeName": "Manuel", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade de Santar\u00e9m, Santar\u00e9m, 2005-075 Portugal "}], "LastName": "Pinto", "ForeName": "M\u00aa Ros\u00e1rio", "Initials": "M\u00aaR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Portugal "}], "LastName": "Parreira", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Lisboa, Lisboa, 1700-063 Portugal "}], "LastName": "Basto", "ForeName": "Marta L.", "Initials": "ML"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Distrital de Santar\u00e9m, EPE, Santar\u00e9m, 2005-177 Portugal "}], "LastName": "Rei", "ForeName": "Ana C.", "Initials": "AC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Coimbra, 3004-504 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "M\u00f3nico", "ForeName": "Lisete M.", "Initials": "LM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Madeira, 9000-082 Funchal, Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Gilberta", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Madeira, 9000-082 Funchal, Portugal "}], "LastName": "Morna", "ForeName": "Clementina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Madeira, 9000-082 Funchal, Portugal "}], "LastName": "Freitas", "ForeName": "Ot\u00edlia", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Madeira, 9000-082 Funchal, Portugal "}], "LastName": "Freitas", "ForeName": "Greg\u00f3rio", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Madeira, 9000-082 Funchal, Portugal "}], "LastName": "Jardim", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Madeira, 9000-082 Funchal, Portugal "}], "LastName": "Vasconcelos", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Rio Grande do Sul, Porto Alegre Rio Grande do Sul, 90050-170 Brasil "}], "LastName": "Horta", "ForeName": "Lina G.", "Initials": "LG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Rio Grande do Sul, Porto Alegre Rio Grande do Sul, 90050-170 Brasil "}], "LastName": "Rosa", "ForeName": "Roger S.", "Initials": "RS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Rio Grande do Sul, Porto Alegre Rio Grande do Sul, 90050-170 Brasil "}], "LastName": "Kranz", "ForeName": "Lu\u00eds F.", "Initials": "LF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Rio Grande do Sul, Porto Alegre Rio Grande do Sul, 90050-170 Brasil "}], "LastName": "Nugem", "ForeName": "Rita C.", "Initials": "RC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Rio Grande do Sul, Porto Alegre Rio Grande do Sul, 90050-170 Brasil "}], "LastName": "Siqueira", "ForeName": "Mariana S.", "Initials": "MS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Rio Grande do Sul, Porto Alegre Rio Grande do Sul, 90050-170 Brasil "}], "LastName": "Bordin", "ForeName": "Ronaldo", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, 88040-900 Brasil "}], "LastName": "Kniess", "ForeName": "Rosiane", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, 88040-900 Brasil "}], "LastName": "Lacerda", "ForeName": "Josimari T.", "Initials": "JT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior de Servi\u00e7o Social do Porto, 44600-362 Sra. da Hora, Portugal "}], "LastName": "Guedes", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior de Servi\u00e7o Social do Porto, 44600-362 Sra. da Hora, Portugal "}], "LastName": "Machado", "ForeName": "Idalina", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior de Servi\u00e7o Social do Porto, 44600-362 Sra. da Hora, Portugal "}], "LastName": "Almeida", "ForeName": "Sidalina", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior de Servi\u00e7o Social do Porto, 44600-362 Sra. da Hora, Portugal "}], "LastName": "Zilh\u00e3o", "ForeName": "Adriano", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior de Servi\u00e7o Social do Porto, 44600-362 Sra. da Hora, Portugal "}], "LastName": "Alves", "ForeName": "Helder", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior de Servi\u00e7o Social do Porto, 44600-362 Sra. da Hora, Portugal "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "\u00d3scar", "Initials": "\u00d3"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Amaral", "ForeName": "Ana P.", "Initials": "AP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Monteiro", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Rocha", "ForeName": "M\u00aa Clara", "Initials": "M\u00aaC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Amaral", "ForeName": "Ana P.", "Initials": "AP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Louren\u00e7o", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Rocha", "ForeName": "M\u00aa Clara", "Initials": "M\u00aaC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Antunes", "ForeName": "Sandra", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Mendon\u00e7a", "ForeName": "Ver\u00f3nica", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Andrade", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Os\u00f3rio", "ForeName": "N\u00e1dia", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Valado", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Caseiro", "ForeName": "Armando", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Gabriel", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Anabela C.", "Initials": "AC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Cabral", "ForeName": "L\u00eddia", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Manuela", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Gon\u00e7alves", "ForeName": "Amadeu", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Alagoas, Macei\u00f3, Alagoas, 57072-900 Brasil "}], "LastName": "Luz", "ForeName": "Tatiana D.", "Initials": "TD"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Alagoas, Macei\u00f3, Alagoas, 57072-900 Brasil "}], "LastName": "Luz", "ForeName": "Leonardo", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade de Coimbra, 3040-248 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Raul", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, Coimbra, 3000-115 Portugal "}], "LastName": "Morgado", "ForeName": "Alice", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, Coimbra, 3000-115 Portugal "}], "LastName": "Vale-Dias", "ForeName": "Maria L.", "Initials": "ML"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior da Sa\u00fade da Cruz Vermelha Portuguesa, Lisboa, 1300-125 Portugal "}], "LastName": "Porta-Nova", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Santa Cruz do Sul, Santa Cruz do Sul, Rio Grande do Sul 96815-900 Brasil "}], "LastName": "Fleig", "ForeName": "T\u00e2nia C.", "Initials": "TC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Santa Cruz do Sul, Santa Cruz do Sul, Rio Grande do Sul 96815-900 Brasil "}], "LastName": "Reuter", "ForeName": "\u00c9boni M.", "Initials": "\u00c9M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Santa Cruz do Sul, Santa Cruz do Sul, Rio Grande do Sul 96815-900 Brasil "}], "LastName": "Froemming", "ForeName": "Miriam B.", "Initials": "MB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Santa Cruz do Sul, Santa Cruz do Sul, Rio Grande do Sul 96815-900 Brasil "}], "LastName": "Guerreiro", "ForeName": "Sabrina L.", "Initials": "SL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Santa Cruz do Sul, Santa Cruz do Sul, Rio Grande do Sul 96815-900 Brasil "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Lisiane L.", "Initials": "LL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Dr. Lopes Dias, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Guedelha", "ForeName": "Daniel", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Dr. Lopes Dias, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Coelho", "ForeName": "P.", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Dr. Lopes Dias, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "A.", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Portalegre, 7301-901 Portalegre, Portugal "}], "LastName": "Calha", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Portalegre, 7301-901 Portalegre, Portugal "}], "LastName": "Cordeiro", "ForeName": "Raul", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-121 Portugal "}], "LastName": "Gon\u00e7alves", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-121 Portugal "}], "LastName": "Certo", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-121 Portugal "}], "LastName": "Galv\u00e3o", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-121 Portugal "}], "LastName": "Mata", "ForeName": "M\u00aa Augusta", "Initials": "M\u00aaA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Welter", "ForeName": "Aline", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Elayne", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Palho\u00e7a, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88132-149 Brasil "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Sandra", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Kretzer", "ForeName": "Marcia", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, 35001 Las Palmas de Gran Canaria, Las Palmas Espa\u00f1a "}], "LastName": "Jim\u00e9nez-D\u00edaz", "ForeName": "Juan-Fernando", "Initials": "JF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, 35001 Las Palmas de Gran Canaria, Las Palmas Espa\u00f1a "}], "LastName": "Jim\u00e9nez-Rodr\u00edguez", "ForeName": "Carla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cabildo de Lanzarote, 35500 Lanzarote, Las Palmas Espa\u00f1a "}], "LastName": "Hern\u00e1ndez-Mart\u00ednez", "ForeName": "Francisco-Jos\u00e9", "Initials": "FJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, 35001 Las Palmas de Gran Canaria, Las Palmas Espa\u00f1a "}], "LastName": "Rodr\u00edguez-De-Vera", "ForeName": "Bienvenida-Del-Carmen", "Initials": "BDC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Marques-Rodrigues", "ForeName": "Alexandre", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Dr. Lopes Dias, Castelo Branco, 6000-767 Portugal "}], "LastName": "Coelho", "ForeName": "Patr\u00edcia", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Dr. Lopes Dias, Castelo Branco, 6000-767 Portugal "}], "LastName": "Bernardes", "ForeName": "Tiago", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Dr. Lopes Dias, Castelo Branco, 6000-767 Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Alexandre", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Patr\u00edcia", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Filho", "ForeName": "Jo\u00e3o G.", "Initials": "JG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Nazario", "ForeName": "Nazare", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Kretzer", "ForeName": "Marcia", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de estudos em educa\u00e7\u00e3o, tecnologias e sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Amaral", "ForeName": "Odete", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Casa de Sa\u00fade de S\u00e3o Mateus, Viseu, 3500-106 Portugal "}], "LastName": "Garrido", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Viseu, 3504-505 Portugal "}], "LastName": "Veiga", "ForeName": "N\u00e9lio", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica, Lisboa, 1600-560 Portugal "}], "LastName": "Nunes", "ForeName": "Carla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica, Lisboa, 1600-560 Portugal "}], "LastName": "Pedro", "ForeName": "Ana R.", "Initials": "AR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de estudos em educa\u00e7\u00e3o, tecnologias e sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Almeia", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "Helder M.", "Initials": "HM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Polytechnic Institute of Viseu, Viseu, 3504-510 Portugal "}], "LastName": "Vasconcelos", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Nelson", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Reis", "ForeName": "Victor M.", "Initials": "VM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Monteiro", "ForeName": "M. Jo\u00e3o", "Initials": "MJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Sa\u00fade P\u00fablica do ACES Douro I\u2014Mar\u00e3o e Douro Norte, Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Norte, IP, 5000-524 Vila Real, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Romeu", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "N\u00facleo de Investiga\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o no Idoso, Departamento de Tecnologias de Diagn\u00f3stico e Terap\u00eautica, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-253 Portugal "}], "LastName": "Pinto", "ForeName": "Isabel C.", "Initials": "IC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o de Montanha, Escola Superior Agr\u00e1ria, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-253 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Pires", "ForeName": "T\u00e2nia", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-253 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Gama", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Programa de Preven\u00e7\u00e3o e Controlo de Infe\u00e7\u00f5es e de Resist\u00eancia aos Antimicrobianos, Unidade Local de Sa\u00fade do Nordeste, Bragan\u00e7a, 5301-852 Portugal "}], "LastName": "Preto", "ForeName": "Vera", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia Unidade, Unidade Local de Sa\u00fade do Nordeste, Bragan\u00e7a, 5301-852 Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Norberto", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Enfermagem, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-121 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Magalh\u00e3es", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Desporto, Sa\u00fade e Desenvolvimento Humano, Departamento de Enfermagem, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-121 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Matilde", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Superior School of Alto Ave, 4830-345 P\u00f3voa de Lanhoso, Portugal "}], "LastName": "Duarte", "ForeName": "Mafalda", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o sobre Adultos e Idosos, Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas Abel Salazar, Universidade do Porto, 4050-313 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Health Technology and Services Research, Faculdade de Medicina, Universidade do Porto, 4200-450 Porto, Portugal "}], "LastName": "Pa\u00fal", "ForeName": "Constan\u00e7a", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Mart\u00edn", "ForeName": "Ign\u00e1cio", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem, Universidade do Minho, Braga, 4710-057 Portugal "}], "LastName": "Pinheiro", "ForeName": "Arminda A.", "Initials": "AA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Xavier", "ForeName": "Sandra", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Azevedo", "ForeName": "Julieta", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Bento", "ForeName": "Elisabete", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Cristiana", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de responsabilidade integrado, Servi\u00e7o Psiquiatria, Centro Hospitalar e Universit\u00e1rio de Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Mariana", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de responsabilidade integrado, Servi\u00e7o Psiquiatria, Centro Hospitalar e Universit\u00e1rio de Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Macedo", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Ana T.", "Initials": "AT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Almeida", "ForeName": "Jos\u00e9 P.", "Initials": "JP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Almeida", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Alves", "ForeName": "Josiane", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Nelson", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Saavedra", "ForeName": "Francisco", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Sa\u00fade P\u00fablica, ACES Douro I, Mar\u00e3o e Douro Norte, Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Norte, 5000-524 Vila Real, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Romeu", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Nobre, Feira de Santana, Bahia 44001-008 Brasil "}], "LastName": "Maia", "ForeName": "Ana S.", "Initials": "AS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Nobre, Feira de Santana, Bahia 44001-008 Brasil "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Michelle T.", "Initials": "MT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Nobre, Feira de Santana, Bahia 44001-008 Brasil "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Anderson R.", "Initials": "AR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Secretaria de Sa\u00fade do Estado da Bahia, Salvador, Bahia 41745-900 Brasil "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Paulo P.", "Initials": "PP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Nobre, Feira de Santana, Bahia 44001-008 Brasil "}], "LastName": "Lopes", "ForeName": "Luci S.", "Initials": "LS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Estadual da Crian\u00e7a, Vila Valqueire, Rio de Janeiro Brasil "}], "LastName": "Santiago", "ForeName": "Eujcely C.", "Initials": "EC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Monteiro", "ForeName": "S\u00edlvia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Jesus", "ForeName": "\u00c2ngelo", "Initials": "\u00c2"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar de S\u00e3o Jo\u00e3o, EPE, Porto, 4200-319 Porto Portugal "}], "LastName": "Cola\u00e7o", "ForeName": "Armanda", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar de S\u00e3o Jo\u00e3o, EPE, Porto, 4200-319 Porto Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade Local de Sa\u00fade de Matosinhos, EPE, 4454 509 Senhora da Hora, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Rita P.", "Initials": "RP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "Agostinho", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Catarina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Figueiredo", "ForeName": "Jo\u00e3o P.", "Initials": "JP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Paix\u00e3o", "ForeName": "Susana", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Lopes", "ForeName": "Carla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Moreira", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Figueiredo", "ForeName": "Jo\u00e3o P.", "Initials": "JP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Diana", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Moreira", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Figueiredo", "ForeName": "Jo\u00e3o P.", "Initials": "JP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Paix\u00e3o", "ForeName": "Susana", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade de Leiria, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "Telma", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade de Leiria, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Amado", "ForeName": "Diogo", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade de Leiria, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Leal", "ForeName": "J\u00e9ssica", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade de Leiria, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Azevedo", "ForeName": "Marcelo", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade de Leiria, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Ramalho", "ForeName": "S\u00f3nia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o Inclus\u00e3o e Acessibilidade em Ac\u00e7\u00e3o \u201ciACT\u201d e Escola Superior Educa\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancias Sociais, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Mangas", "ForeName": "Catarina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade de Leiria eCADR& Centro de Investiga\u00e7\u00e3o Did\u00e1tica e Tecnologia na Forma\u00e7\u00e3o de Formadores, Universidade de Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Jaime", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Gon\u00e7alves", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Beira Interior, Covilh\u00e3, 6201-001 Portugal "}], "LastName": "Nunes", "ForeName": "Am\u00e9lia F", "Initials": "AF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Beira Interior, Covilh\u00e3, 6201-001 Portugal "}], "LastName": "Tuna", "ForeName": "Ana R.", "Initials": "AR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Sa\u00fade P\u00fablica, Agrupamento de Centros de Sa\u00fade Cova da Beira, 6200-251 Covilh\u00e3, Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Carlos R.", "Initials": "CR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Sa\u00fade P\u00fablica, Agrupamento de Centros de Sa\u00fade Cova da Beira, 6200-251 Covilh\u00e3, Portugal "}], "LastName": "Forte", "ForeName": "Henriqueta D.", "Initials": "HD"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre of Studies on Geography and Spatial Planning, University of Coimbra, 3000-043 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Costa", "ForeName": "Cl\u00e1udia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre for Geography and Regional Planning, Universidade Nova de Lisboa, 1069-061 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Tened\u00f3rio", "ForeName": "Jos\u00e9 A.", "Initials": "JA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre of Studies on Geography and Spatial Planning, University of Coimbra, 3000-043 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Santana", "ForeName": "Paula", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biomedical Sciences Department, Paulista University, S\u00e3o Paulo, 04026-002 Brazil "}], "LastName": "Andrade", "ForeName": "J. A.", "Initials": "JA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Pharmacy Department, Paulista University, S\u00e3o Paulo, 04026-002 Brazil "}], "LastName": "Pinto", "ForeName": "J. L.", "Initials": "JL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biomedical Sciences Department, Paulista University, S\u00e3o Paulo, 04026-002 Brazil "}], "LastName": "Campofiorito", "ForeName": "C.", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biomedical Sciences Department, Paulista University, S\u00e3o Paulo, 04026-002 Brazil "}], "LastName": "Nunes", "ForeName": "S.", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Pharmacy Department, Paulista University, S\u00e3o Paulo, 04026-002 Brazil "}], "LastName": "Carmo", "ForeName": "A.", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biomedical Sciences Department, Paulista University, S\u00e3o Paulo, 04026-002 Brazil "}], "LastName": "Kaliniczenco", "ForeName": "A.", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Molecular Laboratory of Diagnosis, ABC Medical School, Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo 09080-650 Brazil "}], "LastName": "Alves", "ForeName": "B.", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biomedical Science Department, College of Health Technology of Coimbra, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "F.", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biomedical Science Department, College of Health Technology of Coimbra, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Jesus", "ForeName": "C.", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Molecular Laboratory of Diagnosis, ABC Medical School, Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo 09080-650 Brazil "}], "LastName": "Fonseca", "ForeName": "F.", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biomedical Sciences Department, Paulista University, S\u00e3o Paulo, 04026-002 Brazil "}], "LastName": "Gehrke", "ForeName": "F.", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Albuquerque", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Sousa Martins, 6300-858 Guarda, Portugal "}], "LastName": "Batista", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Cunha", "ForeName": "Madalena", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Madureira", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Oliv\u00e9rio", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Rosa", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Medicina Preventiva e Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Sa\u00fade Ambiental, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Madeira", "ForeName": "Teresa", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Medicina Preventiva e Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Sa\u00fade Ambiental, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Peixoto-Pl\u00e1cido", "ForeName": "Catarina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Medicina Preventiva e Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Sa\u00fade Ambiental, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Nuno", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Medicina Preventiva e Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Sa\u00fade Ambiental, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Osvaldo", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Oslo and Akershus University College of Applied Sciences, 0167 Oslo, Norway "}], "LastName": "Bergland", "ForeName": "Astrid", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Oslo and Akershus University College of Applied Sciences, 0167 Oslo, Norway "}], "LastName": "Bye", "ForeName": "Asta", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Medicina Preventiva e Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Sa\u00fade Ambiental, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Lopes", "ForeName": "Carla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Medicina Preventiva e Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Sa\u00fade Ambiental, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Alarc\u00e3o", "ForeName": "Violeta", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Medicina Preventiva e Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Sa\u00fade Ambiental, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Goul\u00e3o", "ForeName": "Beatriz", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Medicina Preventiva e Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Newcastle University Institute for Ageing, Newcastle upon Tyne, NE4 5PL United Kingdom "}], "LastName": "Mendon\u00e7a", "ForeName": "Nuno", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Medicina Preventiva e Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Sa\u00fade Ambiental, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Nicola", "ForeName": "Paulo", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Medicina Preventiva e Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Sa\u00fade Ambiental, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Clara", "ForeName": "Jo\u00e3o G.", "Initials": "JG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Andr\u00e9, Centro Hospitalar de Leiria, 2410-197 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Querido", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Tom\u00e1s", "ForeName": "Catarina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Andr\u00e9, Centro Hospitalar de Leiria, 2410-197 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Daniel", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Cordeiro", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Sec\u00e7\u00e3o Aut\u00f3noma das Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade de Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Rosa", "ForeName": "Marlene C.", "Initials": "MC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Alda", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o sobre Adultos e Idosos, Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas Abel Salazar, Universidade do Porto, 4050-313 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina da Universidade do Porto, 4200-450 Porto, Portugal "}], "LastName": "Brand\u00e3o", "ForeName": "Daniela", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o sobre Adultos e Idosos, Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas Abel Salazar, Universidade do Porto, 4050-313 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior De Servi\u00e7o Social Do Porto, 44600-362 Sra. da Hora, Portugal "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "\u00d3scar", "Initials": "\u00d3"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o sobre Adultos e Idosos, Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas Abel Salazar, Universidade do Porto, 4050-313 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o de Viseu, 3504-501 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Ara\u00fajo", "ForeName": "Lia", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o sobre Adultos e Idosos, Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas Abel Salazar, Universidade do Porto, 4050-313 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Health Technology and Services Research, Faculdade de Medicina, Universidade do Porto, 4200-450 Porto, Portugal "}], "LastName": "Pa\u00fal", "ForeName": "Constan\u00e7a", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research in Education and Community Intervention, Escola Superior de Sa\u00fade Jean Piaget, Silves, 8300-025 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Jean Piaget, Silves, 8300-025 Portugal "}], "LastName": "Minghelli", "ForeName": "Beatriz", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Jean Piaget, Silves, 8300-025 Portugal "}], "LastName": "Richaud", "ForeName": "Sylvina", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3000-115 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Ana L.", "Initials": "AL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3000-115 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Marta-Sim\u00f5es", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3000-115 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Trindade", "ForeName": "In\u00eas A.", "Initials": "IA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3000-115 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Cl\u00e1udia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o do N\u00facleo de Estudos e Interven\u00e7\u00e3o Cognitivo-Comportamental, Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Teresa", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o do N\u00facleo de Estudos e Interven\u00e7\u00e3o Cognitivo-Comportamental, Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Portugal "}], "LastName": "Cunha", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o do N\u00facleo de Estudos e Interven\u00e7\u00e3o Cognitivo-Comportamental, Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Pinto-Gouveia", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Rio Grande do Sul, Porto Alegre, Rio Grande do Sul 90050-170 Brasil "}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "Morgana C.", "Initials": "MC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Rio Grande do Sul, Porto Alegre, Rio Grande do Sul 90050-170 Brasil "}], "LastName": "Rosa", "ForeName": "Roger S.", "Initials": "RS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Rio Grande do Sul, Porto Alegre, Rio Grande do Sul 90050-170 Brasil "}], "LastName": "Nugem", "ForeName": "Rita C.", "Initials": "RC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Rio Grande do Sul, Porto Alegre, Rio Grande do Sul 90050-170 Brasil "}], "LastName": "Kranz", "ForeName": "Lu\u00eds F.", "Initials": "LF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Rio Grande do Sul, Porto Alegre, Rio Grande do Sul 90050-170 Brasil "}], "LastName": "Siqueira", "ForeName": "Mariana S.", "Initials": "MS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Rio Grande do Sul, Porto Alegre, Rio Grande do Sul 90050-170 Brasil "}], "LastName": "Bordin", "ForeName": "Ronaldo", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Anabela C.", "Initials": "AC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Municipality of Nordeste, 9630 Nordeste, Azores Portugal "}], "LastName": "Medeiros", "ForeName": "Anabela", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Municipality of Nordeste, 9630 Nordeste, Azores Portugal "}], "LastName": "Pimentel", "ForeName": "Rafaela", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Municipality of Nordeste, 9630 Nordeste, Azores Portugal "}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "Andreia", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Municipality of Nordeste, 9630 Nordeste, Azores Portugal "}], "LastName": "Mendon\u00e7a", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Andrade", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Andrade", "ForeName": "Susana", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Brasilia, Bras\u00edlia, Distrito Federal 70910-900 Brasil "}], "LastName": "Menezes", "ForeName": "Ruth L.", "Initials": "RL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Extremadura, Badajoz, 06071 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Bravo", "ForeName": "Rafael", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Chrononutrition Laboratory, Department of Physiology, Faculty of Science, University of Extremadura, Badajoz, 06071 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Miranda", "ForeName": "Marta", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Chrononutrition Laboratory, Department of Physiology, Faculty of Science, University of Extremadura, Badajoz, 06071 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Ugartemendia", "ForeName": "Lierni", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Anestesiology, Complejo Hospitalario Universitario de Badajoz, 06080 Badajoz, Espa\u00f1a "}], "LastName": "Tena", "ForeName": "Jos\u00e9 M\u00aa", "Initials": "JM\u00aa"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud La Paz, Badajoz, 06011 Espa\u00f1a "}], "LastName": "P\u00e9rez-Caballero", "ForeName": "Francisco L.", "Initials": "FL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Aragon Institute for Health Research, Zaragoza, 50009 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Fuentes-Broto", "ForeName": "Lorena", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Chrononutrition Laboratory, Department of Physiology, Faculty of Science, University of Extremadura, Badajoz, 06071 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Rodr\u00edguez", "ForeName": "Ana B.", "Initials": "AB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Chrononutrition Laboratory, Department of Physiology, Faculty of Science, University of Extremadura, Badajoz, 06071 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Carmen", "ForeName": "Barriga", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "ABC Medical School, Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo 09210-180 Brazil "}], "LastName": "Carneiro", "ForeName": "M. A.", "Initials": "MA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Complementary Sciences, College of Health Technology of Coimbra, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Domingues", "ForeName": "J. N.", "Initials": "JN"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Complementary Sciences, College of Health Technology of Coimbra, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Paix\u00e3o", "ForeName": "S.", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Complementary Sciences, College of Health Technology of Coimbra, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Figueiredo", "ForeName": "J.", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "ABC Medical School, Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo 09210-180 Brazil "}], "LastName": "Nascimento", "ForeName": "V. B.", "Initials": "VB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biomedical Science Department, College of Health Technology of Coimbra, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Jesus", "ForeName": "C.", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biomedical Science Department, College of Health Technology of Coimbra, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "F", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biomedical Sciences Department, Paulista University, S\u00e3o Paulo, 04026-002 Brazil "}], "LastName": "Gehrke", "ForeName": "F.", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "ABC Medical School, Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo 09210-180 Brazil "}], "LastName": "Alves", "ForeName": "B.", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of S\u00e3o Paulo, Diadema campus, Diadema, S\u00e3o Paulo 09913-030 Brazil "}], "LastName": "Azzalis", "ForeName": "L.", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "ABC Medical School, Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Paulo 09210-180 Brazil "}], "LastName": "Fonseca", "ForeName": "F.", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Beira Interior, Covilh\u00e3, 6201-001 Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Ana R.", "Initials": "AR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Beira Interior, Covilh\u00e3, 6201-001 Portugal "}], "LastName": "Nunes", "ForeName": "Am\u00e9lia", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar Cova da Beira, Covilh\u00e3, 6200-251 Portugal "}], "LastName": "Jorge", "ForeName": "Arminda", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Viseu, 3504-505 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o Interdisciplinar em Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, 3504-505 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Veiga", "ForeName": "N\u00e9lio", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Viseu, 3504-505 Portugal "}], "LastName": "Amorim", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Viseu, 3504-505 Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Andr\u00e9", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Viseu, 3504-505 Portugal "}], "LastName": "Martinho", "ForeName": "Liliana", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Viseu, 3504-505 Portugal "}], "LastName": "Monteiro", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Viseu, 3504-505 Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Rafael", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Viseu, 3504-505 Portugal "}], "LastName": "Coelho", "ForeName": "Carina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de estudos em educa\u00e7\u00e3o, tecnologias e sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Amaral", "ForeName": "Odete", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Sa\u00fade Familiar Gr\u00e3o Vasco, Viseu, 3500-177 Portugal "}], "LastName": "Coelho", "ForeName": "In\u00eas", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de estudos em educa\u00e7\u00e3o, tecnologias e sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Viseu, 3504-505 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o Interdisciplinar em Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, 3504-505 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Correia", "ForeName": "Andr\u00e9", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Guarda, 6301-559 Guarda, Portugal "}], "LastName": "Rodrigues", "ForeName": "Diana", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Guarda, 6301-559 Guarda, Portugal "}], "LastName": "Marante", "ForeName": "N\u00eddia", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Guarda, 6301-559 Guarda, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Guarda, 6301-559 Guarda, Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Sara", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Guarda, 6301-559 Guarda, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Unit for Inland Development, Polytechnic Institute of Guarda, 6301-559 Guarda, Portugal "}], "LastName": "Araujo", "ForeName": "Andr\u00e9 Rts", "Initials": "AR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Guarda, 6301-559 Guarda, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Unit for Inland Development, Polytechnic Institute of Guarda, 6301-559 Guarda, Portugal "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Maximiano", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Guarda, 6301-559 Guarda, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Unit for Inland Development, Polytechnic Institute of Guarda, 6301-559 Guarda, Portugal "}], "LastName": "Coutinho", "ForeName": "Paula", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Guarda, 6301-559 Guarda, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Unit for Inland Development, Polytechnic Institute of Guarda, 6301-559 Guarda, Portugal "}], "LastName": "Ventura", "ForeName": "Sandra", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Guarda, 6301-559 Guarda, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Unit for Inland Development, Polytechnic Institute of Guarda, 6301-559 Guarda, Portugal "}], "LastName": "Roque", "ForeName": "F\u00e1tima", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Departamento de Sa\u00fade P\u00fablica, Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, Santa Catarina 88040-900 Brasil "}], "LastName": "Calvo", "ForeName": "Cristina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Departamento de Sa\u00fade P\u00fablica, Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, Santa Catarina 88040-900 Brasil "}], "LastName": "Reses", "ForeName": "Manoela", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology, Polytechnic Institute of Coimbra, 340-162 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Conde", "ForeName": "Jorge", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology, Polytechnic Institute of Coimbra, 340-162 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology, Polytechnic Institute of Coimbra, 340-162 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Figueiredo", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "David", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Sei\u00e7a", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Soares", "ForeName": "Raquel", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Mour\u00e3o", "ForeName": "Ricardo", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Kraus", "ForeName": "Teresa", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Oporto Portuguese Institute of Oncology FG, EPE, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Abreu", "ForeName": "Ana C.", "Initials": "AC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Porto Nursing School, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Padilha", "ForeName": "Jos\u00e9 M.", "Initials": "JM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Oporto Central Hospital, 4099-001 Porto, Portugal "}], "LastName": "Alves", "ForeName": "J\u00falia M.", "Initials": "JM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Health Technology and Services Research, Faculdade de Medicina, Universidade do Porto, 4200-450 Porto, Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Paulino", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Manuel", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar do Porto, 4099-001 Porto, Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, 1649-023 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Novais", "ForeName": "S\u00f3nia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de S. Jo\u00e3o de Deus, Universidade de \u00c9vora, 7004-516 \u00c9vora, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Felismina", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Pinto", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Alda", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Duarte", "ForeName": "Hugo", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Dixe", "ForeName": "Maria Dos Anjos", "Initials": "MDA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, Porto, 4200-072 Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "In\u00eas", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, Porto, 4200-072 Portugal "}], "LastName": "Bastos", "ForeName": "Fernanda", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, Porto, 4200-072 Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Filipe", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Francisco L.", "Initials": "FL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Teresa T.", "Initials": "TT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Raposo", "ForeName": "V\u00edtor R.", "Initials": "VR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Rainho", "ForeName": "Concei\u00e7\u00e3o", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5000-508 Portugal "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Jos\u00e9 C.", "Initials": "JC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Barroso", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Rodrigues", "ForeName": "V\u00edtor", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Neves", "ForeName": "Carmo", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Teresa C.", "Initials": "TC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar do Porto, 4099-001 Porto, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "B\u00e1rbara", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viana do Castelo, 4900-347 Viana do Castelo, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos e Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Morais", "ForeName": "M\u00aa Carminda", "Initials": "M\u00aaC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Portugal "}], "LastName": "Baylina", "ForeName": "Pilar", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Portugal "}], "LastName": "Rodrigues", "ForeName": "Rog\u00e9rio", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research in Education and Community Intervention, Escola Superior de Sa\u00fade Jean Piaget, 4405-678 Gulpilhares, Vila Nova de Gaia Portugal "}], "LastName": "Azeredo", "ForeName": "Zaida", "Initials": "Z"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas Abel Salazar, Universidade do Porto, 4050-313 Porto, Portugal "}], "LastName": "Vicente", "ForeName": "Cor\u00e1lia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, Santar\u00e9m, 2005-075 Portugal "}], "LastName": "Dias", "ForeName": "H\u00e9lia", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem S. Jo\u00e3o de Deus, Universidade de \u00c9vora, 7000-811 \u00c9vora, Portugal "}], "LastName": "Sim-Sim", "ForeName": "Margarida", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Parreira", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Salgueiro-Oliveira", "ForeName": "Anabela", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Castilho", "ForeName": "Am\u00e9lia", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Melo", "ForeName": "Rosa", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Graveto", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Vaquinhas", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Carla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "M\u00f3nico", "ForeName": "Lisete", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Viana do Castelo, 4900-347 Viana do Castelo, Portugal "}], "LastName": "Brito", "ForeName": "Nuno", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2005-075 Santar\u00e9m, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o do Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2001-904 Santar\u00e9m, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Monitoriza\u00e7\u00e3o de Indicadores em Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2005-075 Santar\u00e9m, Portugal "}], "LastName": "Sarroeira", "ForeName": "Cassilda", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2005-075 Santar\u00e9m, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o do Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2001-904 Santar\u00e9m, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Monitoriza\u00e7\u00e3o de Indicadores em Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2005-075 Santar\u00e9m, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Life Quality Research Centre, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2001-904 Santar\u00e9m, Portugal "}], "LastName": "Amendoeira", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2005-075 Santar\u00e9m, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o do Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2001-904 Santar\u00e9m, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Monitoriza\u00e7\u00e3o de Indicadores em Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2005-075 Santar\u00e9m, Portugal "}], "LastName": "Cunha", "ForeName": "F\u00e1tima", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2005-075 Santar\u00e9m, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o do Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2001-904 Santar\u00e9m, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Monitoriza\u00e7\u00e3o de Indicadores em Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2005-075 Santar\u00e9m, Portugal "}], "LastName": "C\u00e2ndido", "ForeName": "Anabela", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Prof. Doutor Fernando Fonseca E.P.E., Amadora, 2720-276 Portugal "}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "Patr\u00edcia", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Prof. Doutor Fernando Fonseca E.P.E., Amadora, 2720-276 Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Helena R.", "Initials": "HR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Prof. Doutor Fernando Fonseca E.P.E., Amadora, 2720-276 Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Elsa", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Barroso", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Lapa", "ForeName": "Leila", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Antunes", "ForeName": "Cristina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-121 Bragan\u00e7a Portugal "}], "LastName": "Gon\u00e7alves", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-121 Bragan\u00e7a Portugal "}], "LastName": "Galv\u00e3o", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-121 Bragan\u00e7a Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "M\u00aa Jos\u00e9", "Initials": "M\u00aaJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Le\u00f3n, 24004 Le\u00f3n, Espa\u00f1a "}], "LastName": "Escanciano", "ForeName": "Susana R.", "Initials": "SR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Portugal "}], "LastName": "Freitas", "ForeName": "Maria", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Parreira", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Universit\u00e1rio de Ci\u00eancias Psicol\u00f3gicas, Sociais e da Vida, 1149-041 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Mar\u00f4co", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "Ana R.", "Initials": "AR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Cabral", "ForeName": "Cremilde", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Alves", "ForeName": "Samuel", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa de Oliveira de Azem\u00e9is,, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa de Oliveira de Azem\u00e9is,, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Pr\u00edncipe", "ForeName": "Fernanda", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Oulu University of Applied Sciences, 90250 Oulu, Finl\u00e2ndia "}], "LastName": "Sepp\u00e4nen", "ForeName": "Ulla-Maija", "Initials": "UM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa de Oliveira de Azem\u00e9is,, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Margarida", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa de Oliveira de Azem\u00e9is,, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Carvalhais", "ForeName": "Maribel", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Sa\u00fade Familiar - Espa\u00e7o Sa\u00fade, Porto, 4100-503 Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Marilene", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Manuela", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Neves", "ForeName": "J\u00e9ssica", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Costa", "ForeName": "Diana", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Bruno", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Duarte", "ForeName": "Soraia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade de Lisboa e Vale do Tejo, 1749-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "S\u00edlvia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Ramalho", "ForeName": "S\u00f3nia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Louro", "ForeName": "Clarisse", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Menino", "ForeName": "Eva", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Dixe", "ForeName": "Maria", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Sa\u00fade P\u00fablica & Centro de Estudos de Doen\u00e7as Cr\u00f3nicas, Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Universidade Nova de Lisboa, 1169-056 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Dias", "ForeName": "Sara S.", "Initials": "SS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Cordeiro", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Tom\u00e1s", "ForeName": "Catarina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Querido", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Andr\u00e9, Centro Hospitalar de Leiria, 2410-197 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Daniel", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Andr\u00e9, Centro Hospitalar de Leiria, 2410-197 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina, Universidade Jos\u00e9 do Rosario Vellano, Divin\u00f3polis, Minas Gerais 35502-634 Brasil "}], "LastName": "Valim", "ForeName": "Frederico C.", "Initials": "FC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina, Universidade Jos\u00e9 do Rosario Vellano, Divin\u00f3polis, Minas Gerais 35502-634 Brasil "}], "LastName": "Costa", "ForeName": "Joyce O.", "Initials": "JO"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina, Universidade Jos\u00e9 do Rosario Vellano, Divin\u00f3polis, Minas Gerais 35502-634 Brasil "}], "LastName": "Bernardes", "ForeName": "L\u00facia G.", "Initials": "LG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Campinas, Campinas, S\u00e3o Paulo 13086-900 Brasil "}], "LastName": "Prebianchi", "ForeName": "Helena", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Sec\u00e7\u00e3o Aut\u00f3noma das Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade de Aveiro, Aveiro, 3810-193 Portugal "}], "LastName": "Rosa", "ForeName": "Marlene Cristina", "Initials": "MC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas Abel Salazar, Universidade do Porto, 4050-313 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Gon\u00e7alves", "ForeName": "Narcisa", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas Abel Salazar, Universidade do Porto, 4050-313 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Maria M.", "Initials": "MM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de S\u00e3o Paulo, 05403-000 S\u00e3o Paulo, Brasil "}], "LastName": "Kurcgant", "ForeName": "Paulina", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Dr. Lopes Dias, Castelo Branco, 6000-767 Portugal "}], "LastName": "Vieira", "ForeName": "Andr\u00e9", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Portugal "}], "LastName": "Bento", "ForeName": "Sandrina", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Portugal "}], "LastName": "Deodato", "ForeName": "S\u00e9rgio", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Portugal "}], "LastName": "Rabiais", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Reis", "ForeName": "Laura", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa de Oliveira de Azem\u00e9is, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Torres", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa de Oliveira de Azem\u00e9is, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Soares", "ForeName": "S\u00e9rgio", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa de Oliveira de Azem\u00e9is, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Margarida", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Academia de Teatro, 4465-095 S. Mamede de Infesta, Portugal "}], "LastName": "Gra\u00e7a", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, 1990-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Leit\u00e3o", "ForeName": "C\u00e9u", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, 1990-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Abreu", "ForeName": "Renato", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, 1990-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Bell\u00e9m", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, 1990-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Almeida", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, 1990-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Ribeiro-Varandas", "ForeName": "Edna", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, 1990-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Tavares", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Frade", "ForeName": "Jo\u00e3o G.", "Initials": "JG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Henriques", "ForeName": "Carolina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Menino", "ForeName": "Eva", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Louro", "ForeName": "Clarisse", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Jord\u00e3o", "ForeName": "C\u00e9lia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Santa Maria Maior de Barcelos, 4754-909 Barcelos, Portugal "}], "LastName": "Neco", "ForeName": "Sofia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos e Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Morais", "ForeName": "Carminda", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos e Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa/Porto, 4202-401 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Carla R.", "Initials": "CR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Brito", "ForeName": "Alice", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Ant\u00f3nia", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Duarte", "ForeName": "Hugo", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Dixe", "ForeName": "Maria Dos Anjos", "Initials": "MDA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Medicina Molecular, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Postolache", "ForeName": "Gabriela", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Motricidade Humana, Universidade de Lisboa, Cruz quebrada, 1499-002 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Raul", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina, Universidade de Porto, 4200-319 Porto, Portugal "}], "LastName": "Moreira", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologias de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa, 1990-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Pedro", "ForeName": "Lu\u00edsa", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Universidade Atl\u00e2ntica, 2745-615 Barcarena, Portugal "}], "LastName": "Vicente", "ForeName": "S\u00f3nia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es, Lisboa, 1049-001 Portugal "}], "LastName": "Domingos", "ForeName": "Samuel", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es, Lisboa, 1049-001 Portugal "}], "LastName": "Postolache", "ForeName": "Octavian", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Darlen", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Filho", "ForeName": "Jo\u00e3o G.", "Initials": "JG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Nazario", "ForeName": "Nazare", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Kretzer", "ForeName": "Marcia", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, Santa Catarina 88040-900 Brasil "}], "LastName": "Schneider", "ForeName": "Dulcineia", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Lisboa, Lisboa, 1700-063 Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "F\u00e1tima M.", "Initials": "FM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Parreira", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Carla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "M\u00f3nico", "ForeName": "Lisete M.", "Initials": "LM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Pinto", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Vicente", "ForeName": "Sara", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Breda", "ForeName": "S\u00e3o Jo\u00e3o", "Initials": "SJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Jos\u00e9 H.", "Initials": "JH"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Portugal "}], "LastName": "Melo", "ForeName": "Rosa", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Portugal "}], "LastName": "Parreira", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Portugal "}], "LastName": "Salgueiro", "ForeName": "Anabela", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Portugal "}], "LastName": "Graveto", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Portugal "}], "LastName": "Vaquinhas", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Portugal "}], "LastName": "Castilho", "ForeName": "Am\u00e9lia", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Jesus", "ForeName": "\u00c2ngelo", "Initials": "\u00c2"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Farm\u00e1cia Outeiro do Linho, 4440-762 Valongo, Portugal "}], "LastName": "Duarte", "ForeName": "Nuno", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Militar Regional n.\u00b01, Porto, 4150-113 Portugal "}], "LastName": "Lopes", "ForeName": "Jos\u00e9 C.", "Initials": "JC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar do Porto, 4099-001 Porto, Portugal "}], "LastName": "Nunes", "ForeName": "H\u00e9lder", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "Agostinho", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Salgueiro-Oliveira", "ForeName": "Anabela", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Parreira", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Basto", "ForeName": "Marta L.", "Initials": "ML"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Vi\u00e7osa, Vi\u00e7osa, Minas Gerais 36570-900 Brasil "}], "LastName": "Braga", "ForeName": "Luciene M.", "Initials": "LM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa de Oliveira de Azem\u00e9is, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Porto, 4202-401 Portugal "}], "LastName": "Ara\u00fajo", "ForeName": "Beatriz", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Porto, 4202-401 Portugal "}], "LastName": "Alves", "ForeName": "Jos\u00e9 M.", "Initials": "JM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa de Oliveira de Azem\u00e9is, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Margarida", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa de Oliveira de Azem\u00e9is, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Carvalhais", "ForeName": "Maribel", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Sa\u00fade Familiar - Espa\u00e7o Sa\u00fade, Porto, 4100-503 Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Marilene", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Norte, Porto, 4000-447 Portugal "}], "LastName": "Novais", "ForeName": "S\u00f3nia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Porto, 4202-401 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar De S\u00e3o Jo\u00e3o, E.P.E., Porto, 4200-319 Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Ana S.", "Initials": "AS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Set\u00fabal, 2910-761 Set\u00fabal, Portugal "}], "LastName": "Ferrito", "ForeName": "C\u00e2ndida", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Pedro L.", "Initials": "PL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Rodrigues", "ForeName": "Alexandre", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa de Oliveira de Azem\u00e9is, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Margarida", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Ordem dos Enfermeiros da zona Centro, Coimbra, 3000-076 Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Manuela", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Neves", "ForeName": "J\u00e9ssica", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Costa", "ForeName": "Diana", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Duarte", "ForeName": "Soraia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem da Cruz Vermelha Portuguesa, 3720-126 Oliveira de Azem\u00e9is, Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Bruno", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem, Universidade do Minho, Braga, 4710-057 Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Cristina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem, Universidade do Minho, Braga, 4710-057 Portugal "}], "LastName": "Macedo", "ForeName": "Ana P.", "Initials": "AP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem, Universidade do Minho, Braga, 4710-057 Portugal "}], "LastName": "Ara\u00fajo", "ForeName": "Odete", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem, Universidade do Minho, Braga, 4710-057 Portugal "}], "LastName": "Augusto", "ForeName": "Cl\u00e1udia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem, Universidade do Minho, Braga, 4710-057 Portugal "}], "LastName": "Braga", "ForeName": "F\u00e1tima", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem, Universidade do Minho, Braga, 4710-057 Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Lisa", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem, Universidade do Minho, Braga, 4710-057 Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Maria A.", "Initials": "MA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem, Universidade do Minho, Braga, 4710-057 Portugal "}], "LastName": "Ros\u00e1rio", "ForeName": "Rafaela", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Pimenta", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Carreira", "ForeName": "Diana", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Teles", "ForeName": "Patr\u00edcia", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Barros", "ForeName": "Teresa", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Tom\u00e1s", "ForeName": "Catarina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Querido", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Andr\u00e9, Centro Hospitalar de Leiria, 2410-197 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Daniel", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Andr\u00e9, Centro Hospitalar de Leiria, 2410-197 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Cordeiro", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Andr\u00e9, Centro Hospitalar de Leiria, 2410-197 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Daniel", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Querido", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Tom\u00e1s", "ForeName": "Catarina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Andr\u00e9, Centro Hospitalar de Leiria, 2410-197 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Cordeiro", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre in Physical Activity, Health and Leisure, Faculty of Sports, University of Porto, 4200-450 Porto, Portugal "}], "LastName": "J\u00e1come", "ForeName": "Cristina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Lab 3R \u2013 Respiratory Research and Rehabilitation Laboratory, School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Alda", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Surdos, Escola de Refer\u00eancia para a Educa\u00e7\u00e3o Bilingue, 3830-195 \u00cdlhavo, Portugal "}], "LastName": "Capelas", "ForeName": "Sylvie", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Research and Development in Mathematics and Applications, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Mathematics, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Hall", "ForeName": "Andreia", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Care, Polytechnic Institute of Set\u00fabal, 2910-761 Set\u00fabal, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Lingu\u00edstica da Universidade de Lisboa, Faculdade de Letras, Universidade de Lisboa, 1600-214 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Alves", "ForeName": "Dina", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Health Technology and Services Research, School of Health Sciences, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Portugal "}], "LastName": "Lousada", "ForeName": "Marisa", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Loureiro", "ForeName": "M\u00aa Helena", "Initials": "M\u00aaH"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Camarneiro", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Margarida", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Aida", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Sa\u00fade: Enfermagem, Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Pedreiro", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, Santa Catarina 88040-900 Brasil "}], "LastName": "G.Silva", "ForeName": "Anne", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, Santa Catarina 88040-900 Brasil "}], "LastName": "Coelho", "ForeName": "Elza S.", "Initials": "ES"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Peroneo Centro Terap\u00eautico Lda, Amieiro, Montemor-o-velho, 3140-021 Arazede Portugal "}], "LastName": "Melo", "ForeName": "Fl\u00e1vio", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Institute for Research in Biomedicine, University of Aveiro, Aveiro, 3810-292 Portugal "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Physiotherapy, North Polytechnic Institute of Health, Gandra, 4585-116 Portugal "}], "LastName": "Torres", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Health Technology and Services Research, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Portugal "}], "LastName": "Costa", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Pinho", "ForeName": "T\u00e2nia", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre in Physical Activity, Health and Leisure, Faculty of Sports, University of Porto, 4200-450 Porto, Portugal "}], "LastName": "J\u00e1come", "ForeName": "Cristina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Alda", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Irmandade da Miseric\u00f3rdia de Albergaria-a-Velha, 3850-069 Albergaria-a-Velha, Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "B\u00e1rbara", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Seabra", "ForeName": "Daniel", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Gabinete de Apoio Psicol\u00f3gico, Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Portugal "}], "LastName": "Carreiras", "ForeName": "Diogo", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Irmandade da Miseric\u00f3rdia de Albergaria-a-Velha, 3850-069 Albergaria-a-Velha, Portugal "}], "LastName": "Ventura", "ForeName": "Maria", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "x", "Initials": "X"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Rehabilitation Science Institute and Department of Physical Therapy, University of Toronto, Toronto, Ontario M5S 1A1 Canada "}], "LastName": "Brooks", "ForeName": "Dina", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Alda", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade de Santar\u00e9m, Santar\u00e9m, 2005-075 Portugal "}], "LastName": "Pinto", "ForeName": "M Ros\u00e1rio", "Initials": "MR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Portugal "}], "LastName": "Parreira", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o & Desenvolvimento em Enfermagem, Escola Superior de Enfermagem de Lisboa, Lisboa, 1700-063 Portugal "}], "LastName": "Lima-Basto", "ForeName": "Marta", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Distrital de Santar\u00e9m, EPE, Santar\u00e9m, 2005-177 Portugal "}], "LastName": "Neves", "ForeName": "Miguel", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Coimbra, 3004-504 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "M\u00f3nico", "ForeName": "Lisete M.", "Initials": "LM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Portugal "}], "LastName": "Bizarro", "ForeName": "Carla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Portugal "}], "LastName": "Cunha", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Portugal "}], "LastName": "Galhardo", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Portugal "}], "LastName": "Margarida", "ForeName": "Couto", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Portugal "}], "LastName": "Amorim", "ForeName": "Ana P.", "Initials": "AP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Tratamento Internacional VillaRamadas, 2460-355 Cela, Alcoba\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Eduardo", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Norte, Porto, 4000-447 Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "Susana", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, Porto, 4200-072 Portugal "}], "LastName": "Padilha", "ForeName": "Jos\u00e9 M.", "Initials": "JM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Economia, Universidade do Porto, 4200-464 Porto, Portugal "}], "LastName": "Valente", "ForeName": "Jorge", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Complejo Hospitalario Universitario de Badajoz, Badajoz, 06080 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Guerrero", "ForeName": "Jos\u00e9 T.", "Initials": "JT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud La Paz, Badajoz, 06011 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Caballero", "ForeName": "Francisco P.", "Initials": "FP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Extremadura, Badajoz, 06071 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Rafael B.", "Initials": "RB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Complejo Hospitalario Universitario de Badajoz, Badajoz, 06080 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Gonzalez", "ForeName": "Estefania P.", "Initials": "EP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud San Fernando, Badajoz, 06006 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Monago", "ForeName": "F\u00e1tima M.", "Initials": "FM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Extremadura, Badajoz, 06071 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Ugalde", "ForeName": "Lierni U.", "Initials": "LU"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Complejo Hospitalario Universitario de Badajoz, Badajoz, 06080 Espa\u00f1a "}], "LastName": "V\u00e9lez", "ForeName": "Marta M.", "Initials": "MM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud La Paz, Badajoz, 06011 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Tena", "ForeName": "Maria J.", "Initials": "MJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Anestesiology, Complejo Hospitalario Universitario de Badajoz, 06080 Badajoz, Espa\u00f1a "}], "LastName": "Guerrero", "ForeName": "Jos\u00e9 T.", "Initials": "JT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Extremadura, Badajoz, 06071 Espa\u00f1a "}], "LastName": "Bravo", "ForeName": "Rafael", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Salud La Paz, Badajoz, 06011 Espa\u00f1a "}], "LastName": "P\u00e9rez-Caballero", "ForeName": "Francisco L.", "Initials": "FL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Anestesiology, Complejo Hospitalario Universitario de Badajoz, 06080 Badajoz, Espa\u00f1a "}], "LastName": "Becerra", "ForeName": "Isabel A.", "Initials": "IA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Anestesiology, Complejo Hospitalario Universitario de Badajoz, 06080 Badajoz, Espa\u00f1a "}], "LastName": "Agudelo", "ForeName": "M\u00aa Elizabeth", "Initials": "M\u00aaE"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Anestesiology, Complejo Hospitalario Universitario de Badajoz, 06080 Badajoz, Espa\u00f1a "}], "LastName": "Acedo", "ForeName": "Guadalupe", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Anestesiology, Complejo Hospitalario Universitario de Badajoz, 06080 Badajoz, Espa\u00f1a "}], "LastName": "Bajo", "ForeName": "Roberto", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Lisboa, 1700-063 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Malheiro", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Lisboa, 1700-063 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Gaspar", "ForeName": "Filomena", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia, Universidade de Lisboa, 1649-013 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Barros", "ForeName": "Lu\u00edsa", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o do Desporto e da Atividade F\u00edsica, Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, 3040-156 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Funda\u00e7\u00e3o Capes, Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, 70.040-020 Bras\u00edlia, Distrito Federal Brasil "}], "LastName": "Furtado", "ForeName": "Guilherme", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o do Desporto e da Atividade F\u00edsica, Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, 3040-156 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Funda\u00e7\u00e3o Capes, Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, 70.040-020 Bras\u00edlia, Distrito Federal Brasil "}], "LastName": "Uba-Chupel", "ForeName": "Mateus", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o do Desporto e da Atividade F\u00edsica, Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, 3040-156 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Mariana", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o do Desporto e da Atividade F\u00edsica, Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, 3040-156 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Rama", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o do Desporto e da Atividade F\u00edsica, Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, 3040-156 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Medicine, University of Porto, Porto, 4200-450 Portugal "}], "LastName": "Braga", "ForeName": "Margarida", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o do Desporto e da Atividade F\u00edsica, Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, 3040-156 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Jos\u00e9 P.", "Initials": "JP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o do Desporto e da Atividade F\u00edsica, Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, 3040-156 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Teixeira", "ForeName": "Ana M\u00aa", "Initials": "AM\u00aa"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Education and Social Sciences, Polytechnic Institute of Leiria, Leiria, 2411-901 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Life Quality Research Centre \u2013 IPLeiria Branch, Polytechnic Institute of Leiria, Leiria, 2411-901 Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Education and Social Sciences, Polytechnic Institute of Leiria, Leiria, 2411-901 Portugal "}], "LastName": "Barbosa", "ForeName": "Tiago", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Education and Social Sciences, Polytechnic Institute of Leiria, Leiria, 2411-901 Portugal "}], "LastName": "Sim\u00f5es", "ForeName": "\u00c2ngela", "Initials": "\u00c2"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Education and Social Sciences, Polytechnic Institute of Leiria, Leiria, 2411-901 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Life Quality Research Centre \u2013 IPLeiria Branch, Polytechnic Institute of Leiria, Leiria, 2411-901 Portugal "}], "LastName": "Coelho", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Rodrigues", "ForeName": "Alexandre", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, 35001 Las Palmas de Gran Canaria, Espa\u00f1a "}], "LastName": "Jim\u00e9nez-D\u00edaz", "ForeName": "Juan-Fernando", "Initials": "JF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, 35001 Las Palmas de Gran Canaria, Espa\u00f1a "}], "LastName": "Martinez-Hernandez", "ForeName": "Francisco", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, 35001 Las Palmas de Gran Canaria, Espa\u00f1a "}], "LastName": "Rodriguez-De-Vera", "ForeName": "Bienvenida", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos e Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Cuidados na Comunidade da Ponte da Barca, 4980-620 Ponte da Barca, Portugal "}], "LastName": "Rodrigues", "ForeName": "Alexandrina", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Ramalho", "ForeName": "Andr\u00e9", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Petrica", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Serrano", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Studio Osteopatico Franchi, 6512 Giubiasco, Switzerland "}], "LastName": "Santo", "ForeName": "In\u00eas", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Human Kinetics, University of Lisbon, 1649-028 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Rosado", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa, 1549-020 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Mendon\u00e7a", "ForeName": "Paula", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa, 1549-020 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Freitas", "ForeName": "K\u00e1tia", "Initials": "K"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior Desporto De Rio Maior, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2040-413 Rio Maior, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Dora", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior Desporto De Rio Maior, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2040-413 Rio Maior, Portugal "}], "LastName": "Brito", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior Desporto De Rio Maior, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2040-413 Rio Maior, Portugal "}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "Renato", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Sofia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Legal Medicine and Forensic Sciences, Faculty of Medicine, University of Porto, 4200-319 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Portugal & Pharmaceutical Services, Centro Hospitalar de Vila Nova de Gaia/Espinho, EPE, Vila Nova de Gaia, 4400-129 Portugal "}], "LastName": "Moreira", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "N\u00facleo de Investiga\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia, Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade e Ambiente, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Portugal "}], "LastName": "Pinho", "ForeName": "Cl\u00e1udia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "N\u00facleo de Investiga\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia, Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade e Ambiente, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Sec\u00e7\u00e3o Aut\u00f3noma de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade de Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "N\u00facleo de Investiga\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia, Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade e Ambiente, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Ana I.", "Initials": "AI"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa, 1549-020 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Mendon\u00e7a", "ForeName": "Paula", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital SAMS \u2013 Servi\u00e7os de Assist\u00eancia M\u00e9dico-social do Sindicato dos Banc\u00e1rios, 1849-017 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Casimiro", "ForeName": "Ana P.", "Initials": "AP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa, 1549-020 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Patr\u00edcia", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa, 1549-020 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Iryna", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "North Tyneside General Hospital, Tyne and Wear, NE29 8NH Newcastle UK "}], "LastName": "Evangelista", "ForeName": "Diana", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Life Quality Research Centre, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Leit\u00e3o", "ForeName": "Catarina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Education and Social Sciences, Polytechnic Institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Velosa", "ForeName": "F\u00e1bia", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, Santa Catarina 88040-900 Brasil "}], "LastName": "Carecho", "ForeName": "N\u00e9lio", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Life Quality Research Centre, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "School of Education and Social Sciences, Polytechnic Institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Coelho", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Menino", "ForeName": "Eva", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Dixe", "ForeName": "Anjos", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Catarino", "ForeName": "Helena", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Sa\u00fade P\u00fablica, ACES Pinhal Litoral, ARS Centro, 3100-462 Pombal, Portugal "}], "LastName": "Soares", "ForeName": "F\u00e1tima", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Andr\u00e9, Centro Hospitalar de Leiria, 2410-197 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Gama", "ForeName": "Ester", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Gordo", "ForeName": "Clementina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Moreira", "ForeName": "Eliana", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Mid\u00f5es", "ForeName": "Cristiana", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Marlene", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Machado", "ForeName": "Sara", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "V\u00e2nia P.", "Initials": "VP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Marlene", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit, School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Querido", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit, School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Dixe", "ForeName": "Anjos", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit, School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santa Maria, Centro Hospitalar Lisboa Norte, 1649-035 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Portugal "}], "LastName": "Charepe", "ForeName": "Zaida", "Initials": "Z"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Pais e Amigos do Cidad\u00e3o Deficiente Mental, 6200-050 Covilh\u00e3, Portugal "}], "LastName": "Antunes", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Motricidade Humana, Universidade de Lisboa, Cruz quebrada, 1499-002 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Sofia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Sec\u00e7\u00e3o Aut\u00f3noma das Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade de Aveiro, Aveiro, 3810-193 Portugal "}], "LastName": "Rosa", "ForeName": "Marlene C.", "Initials": "MC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Sec\u00e7\u00e3o Aut\u00f3noma das Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade de Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Rosa", "ForeName": "Marlene C.", "Initials": "MC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Cuidados na Comunidade, Centro de Sa\u00fade de Anadia, 3780-780 Anadia, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Silvana F.", "Initials": "SF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research in Education and Community Intervention, Escola Superior de Sa\u00fade Jean Piaget, Silves, 8300-025 Portugal "}], "LastName": "Minghelli", "ForeName": "Beatriz", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research in Education and Community Intervention, Escola Superior de Sa\u00fade Jean Piaget, Silves, 8300-025 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Fisiatris - Recupera\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Lda, Sacav\u00e9m, 2685-010 Portugal "}], "LastName": "CaroMinghelli", "ForeName": "Eul\u00e1lia", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Motricidade Humana, Universidade de Lisboa, Cruz quebrada, 1499-002 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Lu\u00eds", "ForeName": "M\u00aa Jos\u00e9", "Initials": "M\u00aaJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Motricidade Humana, Universidade de Lisboa, Cruz quebrada, 1499-002 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Brand\u00e3o", "ForeName": "Teresa", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre of Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, Universidade da Beira Interior, Covilh\u00e3, 6201-001 Covilh\u00e3 Portugal "}], "LastName": "Marinho", "ForeName": "Daniel", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Petrica", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Desporto de Rio Maior, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2040-413 Rio Maior, Portugal "}], "LastName": "Monteiro", "ForeName": "Diogo", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research, Education and Community Intervention, Instituto Piaget, 3515-776 Galifonge, Viseu Portugal "}], "LastName": "Paulo", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Serrano", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Studio Osteopatico Franchi, 6512 Giubiasco, Switzerland "}], "LastName": "Santo", "ForeName": "In\u00eas", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Desporto de Rio Maior, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2040-413 Rio Maior, Portugal "}], "LastName": "Monteiro", "ForeName": "Lina", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Desporto de Rio Maior, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2040-413 Rio Maior, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Interdisciplinar de Estudo da Performance Humana, Faculdade de Motricidade Humana, Universidade Nova de Lisboa, 1499-002 Cruz Quebrada, Portugal "}], "LastName": "Ramalho", "ForeName": "F\u00e1tima", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Desporto de Rio Maior, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2040-413 Rio Maior, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Interdisciplinar de Estudo da Performance Humana, Faculdade de Motricidade Humana, Universidade Nova de Lisboa, 1499-002 Cruz Quebrada, Portugal "}], "LastName": "Santos-Rocha", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Desporto de Rio Maior, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2040-413 Rio Maior, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Qualidade de Vida, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2040-413 Rio Maior, Portugal "}], "LastName": "Morgado", "ForeName": "S\u00f3nia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Desporto de Rio Maior, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2040-413 Rio Maior, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre in Sports Sciences, Health and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes and Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Bento", "ForeName": "Teresa", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Madeira, 9000-082 Funchal, Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Gilberta", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Madeira, 9000-082 Funchal, Portugal "}], "LastName": "Freitas", "ForeName": "Ot\u00edlia", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Madeira, 9000-082 Funchal, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Madeira, 9000-082 Funchal, Portugal "}], "LastName": "Freitas", "ForeName": "Greg\u00f3rio", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Madeira, 9000-082 Funchal, Portugal "}], "LastName": "Morna", "ForeName": "Clementina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Madeira, 9000-082 Funchal, Portugal "}], "LastName": "Vasconcelos", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Lar Cantinho dos Av\u00f3s - Santa Casa da Miseric\u00f3rdia de Melga\u00e7o, 4960-570 Melga\u00e7o, Portugal "}], "LastName": "Azevedo", "ForeName": "Tatiana", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viana do Castelo, 4900-347 Viana do Castelo, Portugal "}], "LastName": "Soares", "ForeName": "Salete", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade Local de Sa\u00fade do Alto Minho, EPE, 4904-858 Viana do Castelo, Portugal "}], "LastName": "Pisco", "ForeName": "Jacinta", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Secretaria de Sa\u00fade do Estado da Bahia, Salvador, Bahia 41745-900 Brasil "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Paulo P.", "Initials": "PP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Funda\u00e7\u00e3o de amparo \u00e0 pesquisa e inova\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo, Vit\u00f3ria, Esprito Santo 29066-380 Brasil "}], "LastName": "Olszewer", "ForeName": "Efrain O.", "Initials": "EO"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Estadual de Feira de Santana, Feira de Santana, Bahia 44036-900 Brasil "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Michelle T.", "Initials": "MT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Nobre, Feira de Santana, Bahia 44001-008 Brasil "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Anderson R.", "Initials": "AR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Nobre, Feira de Santana, Bahia 44001-008 Brasil "}], "LastName": "Maia", "ForeName": "Ana S.", "Initials": "AS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Nobre, Feira de Santana, Bahia 44001-008 Brasil "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Sebasti\u00e3o T.", "Initials": "ST"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Erica", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade e Ambiente, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Ana I.", "Initials": "AI"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Antonio, Centro Hospitalar do Porto, EPE, 4099-001 Porto, Portugal "}], "LastName": "Maia", "ForeName": "Carla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Legal Medicine and Forensic Sciences, Faculty of Medicine, University of Porto, 4200-319 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Pharmaceutical Services, Centro Hospitalar de Vila Nova de Gaia/Espinho, EPE, Vila Nova de Gaia, 4400-129 Portugal "}], "LastName": "Moreira", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar de S\u00e3o Jo\u00e3o, EPE, Porto, 4200-319 Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Antonio, Centro Hospitalar do Porto, EPE, 4099-001 Porto, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Maria F.", "Initials": "MF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Antonio, Centro Hospitalar do Porto, EPE, 4099-001 Porto, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Rita F.", "Initials": "RF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Antonio, Centro Hospitalar do Porto, EPE, 4099-001 Porto, Portugal "}], "LastName": "Pinho", "ForeName": "Cl\u00e1udia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-253 Portugal "}], "LastName": "Barreira", "ForeName": "Eduarda", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-253 Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-253 Portugal "}], "LastName": "Vaz", "ForeName": "Josiana A.", "Initials": "JA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-253 Portugal "}], "LastName": "Novo", "ForeName": "Andr\u00e9", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade Local de Sa\u00fade da Guarda, E.P.E, 6300-858 Guarda, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Cl\u00ednica Espregueira-Mendes Sports Centre, FIFA Medical Centre of Excellence, 4350-415 Porto, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Lu\u00eds D.", "Initials": "LD"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade Local de Sa\u00fade da Guarda, E.P.E, 6300-858 Guarda, Portugal "}], "LastName": "Maia", "ForeName": "Bruno", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade Local de Sa\u00fade da Guarda, E.P.E, 6300-858 Guarda, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Eduardo", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade Local de Sa\u00fade da Guarda, E.P.E, 6300-858 Guarda, Portugal "}], "LastName": "Pires", "ForeName": "Filipa", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cl\u00ednica Espregueira-Mendes Sports Centre, FIFA Medical Centre of Excellence, 4350-415 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Desporto, Universidade do Porto, 4200-450 Porto, Portugal "}], "LastName": "Andrade", "ForeName": "Renato", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade Local de Sa\u00fade da Guarda, E.P.E, 6300-858 Guarda, Portugal "}], "LastName": "Camarinha", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade Local de Sa\u00fade da Guarda, E.P.E, 6300-858 Guarda, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Cl\u00ednica Espregueira-Mendes Sports Centre, FIFA Medical Centre of Excellence, 4350-415 Porto, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Lu\u00eds D.", "Initials": "LD"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade Local de Sa\u00fade da Guarda, E.P.E, 6300-858 Guarda, Portugal "}], "LastName": "Maia", "ForeName": "Bruno", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade Local de Sa\u00fade da Guarda, E.P.E, 6300-858 Guarda, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Eduardo", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade Local de Sa\u00fade da Guarda, E.P.E, 6300-858 Guarda, Portugal "}], "LastName": "Pires", "ForeName": "Filipa", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cl\u00ednica Espregueira-Mendes Sports Centre, FIFA Medical Centre of Excellence, 4350-415 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Desporto, Universidade do Porto, 4200-450 Porto, Portugal "}], "LastName": "Andrade", "ForeName": "Renato", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade Local de Sa\u00fade da Guarda, E.P.E, 6300-858 Guarda, Portugal "}], "LastName": "Camarinha", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de A\u00e7\u00e3o Social do Concelho de \u00cdlhavo, 3830-201 \u00cdlhavo, Portugal "}], "LastName": "C\u00e9sar", "ForeName": "Ana F.", "Initials": "AF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Zelar, Servi\u00e7os de Apoio Domicili\u00e1rio, 3810-232 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Po\u00e7o", "ForeName": "Mariana", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Walk\u2019In Clinics, Esgueira, 3800-042 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Ventura", "ForeName": "David", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Deus Clinic, 1749-098 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Loura", "ForeName": "Raquel", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Arrabida Hospital, 4400-346 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Yasmin Residence, 2500-064 Caldas da Rainha, Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Catarina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faro unit, Algarve Hospital, 8000-386 Faro, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Cl\u00e1udia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Portugal "}], "LastName": "Melo", "ForeName": "Elsa", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Portugal "}], "LastName": "Lindo", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, Leiria, 2411-901 Portugal "}], "LastName": "Domingos", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, Leiria, 2411-901 Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Zaida", "Initials": "Z"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, Leiria, 2411-901 Portugal "}], "LastName": "Poeta", "ForeName": "Susana", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, Leiria, 2411-901 Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Tiago", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, Leiria, 2411-901 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit, Polytechnic institute of Leiria, Leiria, 2411-901 Portugal "}], "LastName": "Tom\u00e1s", "ForeName": "Catarina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, Leiria, 2411-901 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit, Polytechnic institute of Leiria, Leiria, 2411-901 Portugal "}], "LastName": "Catarino", "ForeName": "Helena", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, Leiria, 2411-901 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit, Polytechnic institute of Leiria, Leiria, 2411-901 Portugal "}], "LastName": "Dixe", "ForeName": "M\u00aa Anjos", "Initials": "M\u00aaA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Ramalho", "ForeName": "Andr\u00e9", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Human Kinetics, University of Lisbon, 1649-028 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Rosado", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research, Education and Community Intervention, Instituto Piaget, 3515-776 Galifonge, Viseu Portugal "}], "LastName": "Paulo", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Studio Osteopatico Franchi, 6512 Giubiasco, Switzerland "}], "LastName": "Garcia", "ForeName": "In\u00eas", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Petrica", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Portugal "}], "LastName": "Rodrigues", "ForeName": "Sandra", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Portugal "}], "LastName": "Meneses", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Portugal "}], "LastName": "Afonso", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Portugal "}], "LastName": "Faria", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Portugal "}], "LastName": "Seixas", "ForeName": "Ad\u00e9rito", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Cordeiro", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias Sociais da Universidade de Lisboa, Universidade de Lisboa, 1600-189 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Granjo", "ForeName": "Paulo", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Jos\u00e9 C.", "Initials": "JC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o do Desporto e da Atividade F\u00edsica, Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, 3040-156 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Souza", "ForeName": "Nelba R.", "Initials": "NR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o do Desporto e da Atividade F\u00edsica, Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, 3040-156 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Furtado", "ForeName": "Guilherme E.", "Initials": "GE"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "N\u00facleo de Estudos em Sa\u00fade da Popula\u00e7\u00e3o, Universidade Estadual do Sudoeste da Bahia, Itapetinga, Bahia 45700-000 Brasil "}], "LastName": "Rocha", "ForeName": "Saulo V.", "Initials": "SV"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Desporto, Universidade do Porto, 4200-450 Porto, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Paula", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Desporto, Universidade do Porto, 4200-450 Porto, Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Motricidade Humana, Universidade de Lisboa, Cruz quebrada, 1499-002 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Morais", "ForeName": "Marina Ana", "Initials": "MA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Motricidade Humana, Universidade de Lisboa, Cruz quebrada, 1499-002 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Sofia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Motricidade Humana, Universidade de Lisboa, Cruz quebrada, 1499-002 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Lebre", "ForeName": "Paula", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Casa de Sa\u00fade da Idanha, Instituto das Irm\u00e3s Hospitaleiras, 2605-077 Belas, Portugal "}], "LastName": "Antunes", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Portalegre, 7301-901 Portalegre, Portugal "}], "LastName": "Calha", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Xavier", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Portugal "}], "LastName": "Cunha", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Pinto-Gouveia", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de estudos em educa\u00e7\u00e3o, tecnologias e sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Alencar", "ForeName": "Liana", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de estudos em educa\u00e7\u00e3o, tecnologias e sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Cunha", "ForeName": "Madalena", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Madureira", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-548 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Cardoso", "ForeName": "Ilda", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o do N\u00facleo de Estudos e Interven\u00e7\u00e3o Cognitivo Comportamental, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Galhardo", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for Health Studies and Research, University of Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Daniel", "ForeName": "Fernanda", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-548 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Rodrigues", "ForeName": "V\u00edtor", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Alagoas, Macei\u00f3, 57072-900 Alagoas Brasil "}], "LastName": "Luz", "ForeName": "Leonardo", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Alagoas, Macei\u00f3, 57072-900 Alagoas Brasil "}], "LastName": "Luz", "ForeName": "Tatiana", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Federal de Alagoas, Macei\u00f3, 57035-660 Alagoas Brasil "}], "LastName": "Ramos", "ForeName": "Maur\u00edcio R.", "Initials": "MR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Universit\u00e1rio Cesmac, Macei\u00f3, 57051-160 Alagoas Brasil "}], "LastName": "Medeiros", "ForeName": "Dayse C.", "Initials": "DC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Alagoas, Macei\u00f3, 57072-900 Alagoas Brasil "}], "LastName": "Carmo", "ForeName": "Bruno M.", "Initials": "BM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Porto, Porto, 4099-002 Portugal "}], "LastName": "Seabra", "ForeName": "Andr\u00e9", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Coimbra, Coimbra, 3004-504 Portugal "}], "LastName": "Padez", "ForeName": "Cristina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Coimbra, Coimbra, 3004-504 Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Manuel C.", "Initials": "MC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Dr. Lopes Dias, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, Castelo Branco, 6000-767 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Rodrigues", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Dr. Lopes Dias, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, Castelo Branco, 6000-767 Portugal "}], "LastName": "Coelho", "ForeName": "Patr\u00edcia", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Dr. Lopes Dias, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, Castelo Branco, 6000-767 Portugal "}], "LastName": "Coelho", "ForeName": "Alexandre", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Dr. Lopes Dias, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, Castelo Branco, 6000-767 Portugal "}], "LastName": "Caminha", "ForeName": "Madson", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Dr. Lopes Dias, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, Castelo Branco, 6000-767 Portugal "}], "LastName": "Matheus", "ForeName": "Filipe", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Palho\u00e7a, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88132-149 Brasil "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Elenice", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Palho\u00e7a, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88132-149 Brasil "}], "LastName": "Correia", "ForeName": "Jony", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Dr. Lopes Dias, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, Castelo Branco, 6000-767 Portugal "}], "LastName": "Kretzer", "ForeName": "Marcia", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cabildo de Lanzarote, 35500 Arrecife, Lanzarote, Las Palmas Espa\u00f1a "}], "LastName": "Hernandez-Martinez", "ForeName": "Francisco J.", "Initials": "FJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, 35001 Las Palmas de Gran Canaria, Las Palmas Espa\u00f1a "}], "LastName": "Jimenez-Diaz", "ForeName": "Juan F.", "Initials": "JF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, 35001 Las Palmas de Gran Canaria, Las Palmas Espa\u00f1a "}], "LastName": "Rodriguez-De-Vera", "ForeName": "Bienvendida C.", "Initials": "BC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, 35001 Las Palmas de Gran Canaria, Las Palmas Espa\u00f1a "}], "LastName": "Jimenez-Rodriguez", "ForeName": "Carla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Servicio Canario de la Salud, 35500 Arrecife, Lanzarote, Las Palmas Espa\u00f1a "}], "LastName": "Armas-Gonzalez", "ForeName": "Yadira", "Initials": "Y"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Portugal "}], "LastName": "Rodrigues", "ForeName": "C\u00e1tia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Portugal "}], "LastName": "Pedroso", "ForeName": "Rosa", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department for Health Psychology, FernUniversit\u00e4t in Hagen, 58084 Hagen, Germany "}], "LastName": "Apolin\u00e1rio-Hagen", "ForeName": "Jennifer", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department for Health Psychology, FernUniversit\u00e4t in Hagen, 58084 Hagen, Germany "}], "LastName": "Vehreschild", "ForeName": "Viktor", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal do Par\u00e1, Bel\u00e9m, Par\u00e1 66075-110 Brasil "}], "LastName": "Veloso", "ForeName": "Milene", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal do Par\u00e1, Bel\u00e9m, Par\u00e1 66075-110 Brasil "}], "LastName": "Magalh\u00e3es", "ForeName": "Celina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal do Par\u00e1, Bel\u00e9m, Par\u00e1 66075-110 Brasil "}], "LastName": "Cabral", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal do Par\u00e1, Bel\u00e9m, Par\u00e1 66075-110 Brasil "}], "LastName": "Ferraz", "ForeName": "Maira", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Universidade do Algarve, Faro, 8000-510 Portugal "}], "LastName": "Nave", "ForeName": "Filipe", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Universidade do Algarve, Faro, 8000-510 Portugal "}], "LastName": "Costa", "ForeName": "Em\u00edlia", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Universidade do Algarve, Faro, 8000-510 Portugal "}], "LastName": "Matos", "ForeName": "Filomena", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Universidade do Algarve, Faro, 8000-510 Portugal "}], "LastName": "Pacheco", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Dias", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Duarte", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Cunha", "ForeName": "Madalena", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Daniel", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "M\u00f3nico", "ForeName": "Lisete M.", "Initials": "LM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Alferes", "ForeName": "Valentim R.", "Initials": "VR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Br\u00eada", "ForeName": "M\u00aa S\u00e3o Jo\u00e3o", "Initials": "M\u00aaSJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Carla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Portugal "}], "LastName": "Parreira", "ForeName": "Pedro M.", "Initials": "PM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos e Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Faculdade de Economia,, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viana do Castelo, 4900-347 Viana do Castelo, Portugal "}], "LastName": "Morais", "ForeName": "M\u00aa Carminda", "Initials": "M\u00aaC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos e Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Faculdade de Economia,, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos e Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Faculdade de Economia,, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Pimenta", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Dire\u00e7\u00e3o geral de Sa\u00fade (DGS), 1049-005 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Boavida", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-253 Portugal "}], "LastName": "Pinto", "ForeName": "Isabel C.", "Initials": "IC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-253 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o de Montanha, Escola Superior Agr\u00e1ria, 5300-253 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Pires", "ForeName": "T\u00e2nia", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-253 Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Catarina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior Agr\u00e1ria, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-253 Bragan\u00e7a, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos Transdisciplinares para o Desenvolvimento, Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, 5000-801 Vila Real, Portugal "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Maria", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-121 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Viega-Branco", "ForeName": "Maria", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Filomena", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-121 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Ana M\u00aa", "Initials": "AM\u00aa"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Almeida", "ForeName": "Fabr\u00edcia M.", "Initials": "FM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Estevez", "ForeName": "Gustavo L.", "Initials": "GL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Sandra", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Kretzer", "ForeName": "Marcia R.", "Initials": "MR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre for Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Jo\u00e3o", "ForeName": "Paulo V.", "Initials": "PV"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Sport Sciences, Exercise and Health, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Nogueira", "ForeName": "Paulo", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Sport Sciences, Exercise and Health, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Novais", "ForeName": "Sandra", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre for Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Polytechnic Institute of Set\u00fabal, 2910-761 Set\u00fabal, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Sport Sciences, Exercise and Health, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Carneiro", "ForeName": "Lara", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre for Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Mota", "ForeName": "Maria", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology of Coimbra, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Beira Interior, Covilh\u00e3, 6201-001 Portugal "}], "LastName": "Santiago", "ForeName": "Luiz", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Farmacologia e Terap\u00eautica, Faculdade de Medicina, Universidade de Coimbra, Coimbra, 3000-548 Portugal "}], "LastName": "Fontes-Ribeiro", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Funda\u00e7\u00e3o Capes, Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, 70.040-020 Bras\u00edlia, Distrito Federal Brasil "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade de Coimbra, 3040-248 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Furtado", "ForeName": "Guilherme", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Estadual do Sudoeste da Bahia, Itapetinga, Bahia 45700-000 Brasil "}], "LastName": "Rocha", "ForeName": "Saulo V.", "Initials": "SV"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, Santa Catarina 88040-900 Brasil "}], "LastName": "Coutinho", "ForeName": "Andr\u00e9 P.", "Initials": "AP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, Santa Catarina 88040-900 Brasil "}], "LastName": "Neto", "ForeName": "Jo\u00e3o S.", "Initials": "JS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Estadual do Sudoeste da Bahia, Itapetinga, Bahia 45700-000 Brasil "}], "LastName": "Vasconcelos", "ForeName": "L\u00e9lia R.", "Initials": "LR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade de Coimbra, 3040-248 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Souza", "ForeName": "Nelba R.", "Initials": "NR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Tiradentes, Aracaju, Sergipe & Laborat\u00f3rio de Bioci\u00eancias da Motricidade Humana, 49030-620 Aracaju, Brazil "}], "LastName": "Dantas", "ForeName": "Est\u00e9lio", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Dinis", "ForeName": "Alexandra", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "S\u00e9rgio", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Castilho", "ForeName": "Paula", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Pinto-Gouveia", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Lisboa, Lisboa, 1700-063 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Portugal "}], "LastName": "Sarreira-Santos", "ForeName": "Alexandra", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Lisboa, Lisboa, 1700-063 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Portugal "}], "LastName": "Figueiredo", "ForeName": "Am\u00e9lia", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Lisboa, Lisboa, 1700-063 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Portugal "}], "LastName": "Medeiros-Garcia", "ForeName": "Lurdes", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Lisboa, Lisboa, 1700-063 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Portugal "}], "LastName": "Seabra", "ForeName": "Paulo", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viana do Castelo, 4900-347 Viana do Castelo, Portugal "}], "LastName": "Rodrigues", "ForeName": "Rosa", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viana do Castelo, 4900-347 Viana do Castelo, Portugal "}], "LastName": "Morais", "ForeName": "M\u00aa Carminda", "Initials": "M\u00aaC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-253 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "Paula O.", "Initials": "PO"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade de Santar\u00e9m, Santar\u00e9m, 2005-075 Portugal "}], "LastName": "Santiago", "ForeName": "Concei\u00e7\u00e3o", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, Porto, 4200-072 Portugal "}], "LastName": "Figueiredo", "ForeName": "M\u00aa Henriqueta", "Initials": "M\u00aaH"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Lisboa, Lisboa, 1700-063 Portugal "}], "LastName": "Basto", "ForeName": "Marta L.", "Initials": "ML"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa, 1549-020 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Guimar\u00e3es", "ForeName": "Teresa", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa, 1549-020 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Coelho", "ForeName": "Andr\u00e9", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa, 1549-020 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Gra\u00e7a", "ForeName": "Anabela", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa, 1549-020 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Ana M.", "Initials": "AM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa, 1549-020 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Fonseca", "ForeName": "Ana R.", "Initials": "AR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Vale-Dias", "ForeName": "Luz", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Minas", "ForeName": "B\u00e1rbara", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Franco-Borges", "ForeName": "Graciete", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Lisboa, 1649-003 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Sim\u00f5es", "ForeName": "Cristina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Lisboa, 1649-003 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Sofia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Aveiro, Aveiro, 3810-193 Portugal "}], "LastName": "Serra", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Aveiro, Aveiro, 3810-193 Portugal "}], "LastName": "Matos", "ForeName": "Maria", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Aveiro, Aveiro, 3810-193 Portugal "}], "LastName": "Jesus", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola superior de tecnologia da sa\u00fade de Lisboa, 1990-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Tavares", "ForeName": "Ana S.", "Initials": "AS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola superior de tecnologia da sa\u00fade de Lisboa, 1990-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Almeida", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola superior de tecnologia da sa\u00fade de Lisboa, 1990-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Leit\u00e3o", "ForeName": "C\u00e9u", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola superior de tecnologia da sa\u00fade de Lisboa, 1990-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Varandas", "ForeName": "Edna", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola superior de tecnologia da sa\u00fade de Lisboa, 1990-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Abreu", "ForeName": "Renato", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola superior de tecnologia da sa\u00fade de Lisboa, 1990-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Bell\u00e9m", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3000-115 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Trindade", "ForeName": "In\u00eas A.", "Initials": "IA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3000-115 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Cl\u00e1udia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3000-115 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Pinto-Gouveia", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3000-115 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Marta-Sim\u00f5es", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Amaral", "ForeName": "Odete", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Miranda", "ForeName": "Cristiana", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Guimar\u00e3es", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Gon\u00e7alves", "ForeName": "Rodrigo", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Viseu, 3504-505 Portugal "}], "LastName": "Veiga", "ForeName": "N\u00e9lio", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Santa Cruz do Sul, Santa Cruz do Sul, Rio Grande do Sul 96815-900 Brasil "}], "LastName": "Fleig", "ForeName": "T\u00e2nia C.", "Initials": "TC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Santa Cruz do Sul, Santa Cruz do Sul, Rio Grande do Sul 96815-900 Brasil "}], "LastName": "San-Martin", "ForeName": "Elisabete A.", "Initials": "EA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Santa Cruz do Sul, Santa Cruz do Sul, Rio Grande do Sul 96815-900 Brasil "}], "LastName": "Goulart", "ForeName": "C\u00e1ssia L.", "Initials": "CL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Santa Cruz do Sul, Santa Cruz do Sul, Rio Grande do Sul 96815-900 Brasil "}], "LastName": "Schneiders", "ForeName": "Paloma B.", "Initials": "PB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Santa Cruz do Sul, Santa Cruz do Sul, Rio Grande do Sul 96815-900 Brasil "}], "LastName": "Miranda", "ForeName": "Natacha F.", "Initials": "NF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Santa Cruz do Sul, Santa Cruz do Sul, Rio Grande do Sul 96815-900 Brasil "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Lisiane L.", "Initials": "LL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Santa Cruz do Sul, Santa Cruz do Sul, Rio Grande do Sul 96815-900 Brasil "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Andrea G.", "Initials": "AG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior da Maia, 4475-690 Avioso S\u00e3o Pedro, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Interdisciplinar de Estudos de G\u00e9nero, Instituto Superior de Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edticas, 1300-663 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Topa", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Nogueira", "ForeName": "Concei\u00e7\u00e3o", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior da Maia, 4475-690 Avioso S\u00e3o Pedro, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Interdisciplinar de Estudos de G\u00e9nero, Instituto Superior de Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edticas, 1300-663 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Neves", "ForeName": "Sofia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Ventura", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Health Technology, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Nazar\u00e9", "ForeName": "Cristina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o sobre Adultos e Idosos, Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas Abel Salazar, Universidade do Porto, 4050-313 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina da Universidade do Porto, 4200-450 Porto, Portugal "}], "LastName": "Brand\u00e3o", "ForeName": "Daniela", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina da Universidade do Porto, 4200-450 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Health Technology and Services Research, Faculdade de Medicina, Universidade do Porto, 4200-450 Porto, Portugal "}], "LastName": "Freitas", "ForeName": "Alberto", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o sobre Adultos e Idosos, Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas Abel Salazar, Universidade do Porto, 4050-313 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Aveiro, 3810\u2013193 Aveiro, Portugal e Instituto Superior De Servi\u00e7o Social Do Porto, 44600-362 Sra. da Hora, Portugal "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "\u00d3scar", "Initials": "\u00d3"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Health Technology and Services Research, Faculdade de Medicina, Universidade do Porto, 4200-450 Porto, Portugal "}], "LastName": "Pa\u00fal", "ForeName": "Constan\u00e7a", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Desporto de Rio Maior, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2040-413 Rio Maior, Portugal "}], "LastName": "Merc\u00ea", "ForeName": "Cristiana", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Desporto de Rio Maior, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2040-413 Rio Maior, Portugal "}], "LastName": "Branco", "ForeName": "Marco", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Desporto de Rio Maior, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2040-413 Rio Maior, Portugal "}], "LastName": "Almeida", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Desporto de Rio Maior, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2040-413 Rio Maior, Portugal "}], "LastName": "Nascimento", "ForeName": "Daniela", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Desporto de Rio Maior, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2040-413 Rio Maior, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Juliana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Desporto de Rio Maior, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2040-413 Rio Maior, Portugal "}], "LastName": "Catela", "ForeName": "David", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Lisboa, Lisboa, 1700-063 Portugal "}], "LastName": "Rafael", "ForeName": "Helga", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2005-075 Santar\u00e9m, Portugal "}], "LastName": "Reis", "ForeName": "Alcinda C.", "Initials": "AC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Set\u00fabal, 2910-761 Set\u00fabal, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Electronics and Informatics Engineering of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Electronics and Informatics Engineering of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Education, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Valente", "ForeName": "Ana R.", "Initials": "AR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Health Technology and Services Research & School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Lousada", "ForeName": "Marisa", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Diana", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Baltazar", "ForeName": "Ana L.", "Initials": "AL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Loureiro", "ForeName": "M\u00aa Helena", "Initials": "M\u00aaH"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Apar\u00edcio", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Pediatrics Emergency Department, Hospital Lus\u00edadas, Porto, 4050 113 Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Alda", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Alda", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar do Baixo Vouga, Aveiro, 3814-501 Portugal "}], "LastName": "Neves", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar do Baixo Vouga, Aveiro, 3814-501 Portugal "}], "LastName": "Ayoub", "ForeName": "Rodrigo", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Curry Cabral, Centro Hospitalar Lisboa Central, 1069-166 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Portugal "}], "LastName": "Marques-Vieira", "ForeName": "Cristina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Curry Cabral, Centro Hospitalar Lisboa Central, 1069-166 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Severino", "ForeName": "Sandy", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Forma\u00e7\u00e3o Multiperfil, Luanda, PR - 56Q Angola "}], "LastName": "Jos\u00e9", "ForeName": "Helena", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Health Technology and Services Research, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro Portugal "}], "LastName": "Cadorio", "ForeName": "In\u00eas", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Health Technology and Services Research, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Lousada", "ForeName": "Marisa", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Cunha", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Andrade", "ForeName": "Diogo", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Galhardo", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Couto", "ForeName": "Margarida", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre of Investigation in Environment, Genetics and Oncobiology, Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-548 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Domingues", "ForeName": "C\u00e1tia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biomedical Laboratory Sciences Department, University of Gothenburg, S-405 30 Gothenburg, Sweden "}], "LastName": "Schukg", "ForeName": "Susann", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biophysics and Biomathematics Institute, Institute for Biomedical Imaging and Life Sciences, Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Abrantes", "ForeName": "Ana M.", "Initials": "AM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Oncobiology and Haematology Laboratory of Applied Molecular Biology & Clinical University of Hematology, Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Gon\u00e7alves", "ForeName": "Ana C.", "Initials": "AC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biophysics and Biomathematics Institute, Institute for Biomedical Imaging and Life Sciences, Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Sales", "ForeName": "Tiago", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biophysics and Biomathematics Institute, Institute for Biomedical Imaging and Life Sciences, Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Teixo", "ForeName": "Ricardo", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biophysics and Biomathematics Institute, Institute for Biomedical Imaging and Life Sciences, Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Estrela", "ForeName": "J\u00e9ssica", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biophysics and Biomathematics Institute, Institute for Biomedical Imaging and Life Sciences, Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Laranjo", "ForeName": "Mafalda", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Radiation Oncology Department, Coimbra Hospital and Universitary Centre, 3000-075 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Casalta-Lopes", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Rocha", "ForeName": "Clara", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Radiation Oncology Department, Coimbra Hospital and Universitary Centre, 3000-075 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Sim\u00f5es", "ForeName": "Paulo C.", "Initials": "PC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Clinical University of Hematology, Coimbra Hospital and Universitary Centre, 3000-075 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Sarmento-Ribeiro", "ForeName": "Ana B.", "Initials": "AB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biophysics and Biomathematics Institute, Institute for Biomedical Imaging and Life Sciences, Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Botelho", "ForeName": "M\u00aa Filomena", "Initials": "M\u00aaF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Imunology Institute, Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Rosa", "ForeName": "Manuel S.", "Initials": "MS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa, Lisboa, 1549-020 Portugal "}], "LastName": "Fonseca", "ForeName": "Virg\u00ednia", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa, Lisboa, 1549-020 Portugal "}], "LastName": "Cola\u00e7o", "ForeName": "Diogo", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa, Lisboa, 1549-020 Portugal "}], "LastName": "Neves", "ForeName": "Vanessa", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biomedical Science Department, College of Health Technology of Coimbra, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Jesus", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Clinical Chemistry and Transfusion Medicine, Sahlgrenska University Hospital, G\u00f6teborg, 413 45 G\u00f6teborg Switzerland "}], "LastName": "Hesse", "ForeName": "Camilla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Complementary Sciences Department, College of Health Technology of Coimbra, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Rocha", "ForeName": "Clara", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biomedical Science Department, College of Health Technology of Coimbra, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Os\u00f3rio", "ForeName": "N\u00e1dia", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biomedical Science Department, College of Health Technology of Coimbra, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Valado", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biomedical Science Department, College of Health Technology of Coimbra, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Caseiro", "ForeName": "Armando", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biomedical Science Department, College of Health Technology of Coimbra, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Gabriel", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Clinical Chemistry and Transfusion Medicine, Sahlgrenska University Hospital, G\u00f6teborg, 413 45 G\u00f6teborg Switzerland "}], "LastName": "Svensson", "ForeName": "Lola", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biomedical Science Department, College of Health Technology of Coimbra, Polytechnic Institute of Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Medical Laboratory Sciences Department, Al-Quds University, Abu Dis, P.O Box 89, Abu Dis, Palestinian National Authority "}], "LastName": "Siba", "ForeName": "Wafa A.", "Initials": "WA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Blood Bank Service, Coimbra Hospital and Universitary Center, 3000-075 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Cristina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Blood Bank Service, Coimbra Hospital and Universitary Center, 3000-075 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Tomaz", "ForeName": "Jorge", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o do N\u00facleo de Estudos e Interven\u00e7\u00e3o Cognitivo-Comportamental, Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Teresa", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o do N\u00facleo de Estudos e Interven\u00e7\u00e3o Cognitivo-Comportamental, Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Pinto-Gouveia", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o do N\u00facleo de Estudos e Interven\u00e7\u00e3o Cognitivo-Comportamental, Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Portugal "}], "LastName": "Cunha", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Duarte", "ForeName": "Diana", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for the Research and Technology of Agro-Environmental and Biological Sciences, University of Tr\u00e1s-os-Montes and Alto Douro, 5001-801 Vila Real, Portugal "}], "LastName": "Lopes", "ForeName": "Nuno V.", "Initials": "NV"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Fonseca-Pinto", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Duarte", "ForeName": "Diana", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for the Research and Technology of Agro-Environmental and Biological Sciences, University of Tr\u00e1s-os-Montes and Alto Douro, 5001-801 Vila Real, Portugal "}], "LastName": "Lopes", "ForeName": "Nuno V.", "Initials": "NV"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Fonseca-Pinto", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Anabela C.", "Initials": "AC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Universidade de Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Health Technology and Services Research, Universidade do Porto, 4200-450 Porto, Portugal "}], "LastName": "Brand\u00e3o", "ForeName": "Piedade", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Universidade de Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Laura", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas Abel Salazar, Universidade do Porto, Porto, 4050-313 Porto Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Interdisciplinary Centre of Marine and Environmental Research, Universidade do Porto, 4050-123 Porto, Portugal "}], "LastName": "Cardoso", "ForeName": "Margarida", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Morais", "ForeName": "Nuno", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for Rapid and Sustainable Product Development, Polytechnic Institute of Leiria, 2430-028 Marinha Grande, Portugal "}], "LastName": "Alves", "ForeName": "Nuno", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for Rapid and Sustainable Product Development, Polytechnic Institute of Leiria, 2430-028 Marinha Grande, Portugal "}], "LastName": "Faria", "ForeName": "Paula", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for Rapid and Sustainable Product Development, Polytechnic Institute of Leiria, 2430-028 Marinha Grande, Portugal "}], "LastName": "Mateus", "ForeName": "Artur", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for Rapid and Sustainable Product Development, Polytechnic Institute of Leiria, 2430-028 Marinha Grande, Portugal "}], "LastName": "Morou\u00e7o", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for Rapid and Sustainable Product Development, Polytechnic Institute of Leiria, 2430-028 Marinha Grande, Portugal "}], "LastName": "Alves", "ForeName": "Nuno", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for Rapid and Sustainable Product Development, Polytechnic Institute of Leiria, 2430-028 Marinha Grande, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Nelson", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for Rapid and Sustainable Product Development, Polytechnic Institute of Leiria, 2430-028 Marinha Grande, Portugal "}], "LastName": "Mateus", "ForeName": "Artur", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for Rapid and Sustainable Product Development, Polytechnic Institute of Leiria, 2430-028 Marinha Grande, Portugal "}], "LastName": "Faria", "ForeName": "Paula", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for Rapid and Sustainable Product Development, Polytechnic Institute of Leiria, 2430-028 Marinha Grande, Portugal "}], "LastName": "Morou\u00e7o", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Lisboa, 1700-063 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Malheiro", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Lisboa, 1700-063 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Gaspar", "ForeName": "Filomena", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia, Universidade de Lisboa, 1649-013 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Barros", "ForeName": "Lu\u00edsa", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Parreira", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Birmingham Hospitals, Birmingham, B15 2GW United Kingdom "}], "LastName": "Cardoso", "ForeName": "Andreia", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "M\u00f3nico", "ForeName": "Lisete", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Carla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior de Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edticas, 1300-663 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Lopes", "ForeName": "Albino", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Salgueiro-Oliveira", "ForeName": "Anabela", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Porto Portugal "}], "LastName": "Seixas", "ForeName": "Ad\u00e9rito", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Porto Portugal "}], "LastName": "Soares", "ForeName": "Valter", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Porto Portugal "}], "LastName": "Dias", "ForeName": "Tiago", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Engenharia, Universidade do Porto, 4200-465 Porto, Portugal "}], "LastName": "Vardasca", "ForeName": "Ricardo", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Engenharia, Universidade do Porto, 4200-465 Porto, Portugal "}], "LastName": "Gabriel", "ForeName": "Joaquim", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Porto Portugal "}], "LastName": "Rodrigues", "ForeName": "Sandra", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Vila Real, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Engenharia de Sistemas e Computadores, Tecnologia e Ci\u00eancia, 4200-465 Porto, Portugal "}], "LastName": "Paredes", "ForeName": "Hugo", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Vila Real, Portugal "}], "LastName": "Reis", "ForeName": "Ars\u00e9nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Vila Real, Portugal "}], "LastName": "Marinho", "ForeName": "Sara", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Vila Real, Portugal "}], "LastName": "Filipe", "ForeName": "V\u00edtor", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Medicina de Reabilita\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Centro - Rovisco Pais, 3064-908 Tocha, Portugal "}], "LastName": "Lains", "ForeName": "Jorge", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Vila Real, Portugal "}], "LastName": "Barroso", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Azores University, S\u00e3o Miguel, 9501-855 Ponta Delgada Portugal "}], "LastName": "Da Motta", "ForeName": "Carolina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Azores University, S\u00e3o Miguel, 9501-855 Ponta Delgada Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "C\u00e9lia B.", "Initials": "CB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Pinto-Gouveia", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Azores University, S\u00e3o Miguel, 9501-855 Ponta Delgada Portugal "}], "LastName": "Peixoto", "ForeName": "Ermelindo", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Education and Psychology, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Health Technology and Services Research, Faculty of Medicine, University of Porto, Porto, 4200-450 Porto Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Ana A.", "Initials": "AA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, Coimbra, 3000-115 Coimbra Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de investiga\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancias do comportamento, Universidade de Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro Portugal "}], "LastName": "Costa", "ForeName": "Vanessa", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Education and Psychology, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de investiga\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancias do comportamento, Universidade de Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro Portugal "}], "LastName": "Couto", "ForeName": "Diana", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Education and Psychology, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Imagem Biom\u00e9dica e Ci\u00eancias da Vida, Faculdade de Medicina, Universidade de Coimbra, Coimbra, 3000-548 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Daniel R.", "Initials": "DR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, Coimbra, 3000-115 Coimbra Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o do N\u00facleo de Estudos e Interven\u00e7\u00e3o Cognitivo Comportamental, Universidade de Coimbra, Coimbra, 3001-802 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Leit\u00e3o", "ForeName": "Jos\u00e9 A.", "Initials": "JA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Education and Psychology, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro Portugal "}], "LastName": "Tavares", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Imagem Biom\u00e9dica e Ci\u00eancias da Vida, Faculdade de Medicina, Universidade de Coimbra, Coimbra, 3000-548 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Azevedo", "ForeName": "Maria H.", "Initials": "MH"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Education and Psychology, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Health Technology and Services Research, Faculty of Medicine, University of Porto, Porto, 4200-450 Porto Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Carlos F.", "Initials": "CF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Freitas", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Parreira", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Universit\u00e1rio de Ci\u00eancias Psicol\u00f3gicas, Sociais e da Vida, 1149-041 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Mar\u00f4co", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Extremadura, Badajoz, 06071 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Garcia-Gordillo", "ForeName": "Miguel A.", "Initials": "MA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Extremadura, Badajoz, 06071 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Collado-Mateo", "ForeName": "Daniel", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Flinders Health Economics Group, Flinders University, Adelaide, 5001 Australia "}], "LastName": "Chen", "ForeName": "Gang", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for Health Economics, Monash University, Victoria, 3800 Australia "}], "LastName": "Iezzi", "ForeName": "Angelo", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Extremadura, Badajoz, 06071 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Sala", "ForeName": "Jos\u00e9 A.", "Initials": "JA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de \u00c9vora, 7004-516 \u00c9vora, Portugal "}], "LastName": "Parra\u00e7a", "ForeName": "Jos\u00e9 A.", "Initials": "JA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Extremadura, Badajoz, 06071 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Gusi", "ForeName": "Narcis", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Jani", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Coimbra Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar e Universit\u00e1rio de Coimbra, 3000-075 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Mariana", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Literaturas e Culturas Lus\u00f3fonas e Europeias, Universidade de Lisboa, 1600-214 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Jardim", "ForeName": "Jacinto", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Anabela", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Sim\u00f5es", "ForeName": "S\u00f3nia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Cunha", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro Portugal "}], "LastName": "Sardo", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar do Baixo Vouga, Aveiro, 3814-501 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Guedes", "ForeName": "Jenifer", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro Portugal "}], "LastName": "Lindo", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, Porto, 4200-072 Porto Portugal "}], "LastName": "Machado", "ForeName": "Paulo", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro Portugal "}], "LastName": "Melo", "ForeName": "Elsa", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Azores University, S\u00e3o Miguel, 9501-855 Ponta Delgada Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "C\u00e9lia B.", "Initials": "CB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Benevides", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Cabral", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Azores University, S\u00e3o Miguel, 9501-855 Ponta Delgada Portugal "}], "LastName": "Da Motta", "ForeName": "Carolina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Psychological Medicine, Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Ana T.", "Initials": "AT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Psychological Medicine, Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Xavier", "ForeName": "Sandra", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Psychological Medicine, Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Azevedo", "ForeName": "Julieta", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Psychological Medicine, Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Bento", "ForeName": "Elisabete", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Psychological Medicine, Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Cristiana", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Sa\u00fade Familiar \u2013 Top\u00e1zio, Eiras, 3020-171 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Rosa", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Mariana", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Psychological Medicine, Faculty of Medicine, University of Coimbra, 3000-354 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Macedo", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Ana M.", "Initials": "AM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro Portugal "}], "LastName": "Alves", "ForeName": "Juliana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Health Technology and Services Research, Faculty of Medicine, University of Porto, Porto, 4200-450 Porto Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Ana A.", "Initials": "AA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Imagem Biom\u00e9dica e Ci\u00eancias da Vida, Faculdade de Medicina, Universidade de Coimbra, 3000-548 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Daniel R.", "Initials": "DR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Imagem Biom\u00e9dica e Ci\u00eancias da Vida, Faculdade de Medicina, Universidade de Coimbra, 3000-548 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Azevedo", "ForeName": "M\u00aa Helena", "Initials": "M\u00aaH"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Health Technology and Services Research, Faculty of Medicine, University of Porto, Porto, 4200-450 Porto Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Laboratory of Bioinformatics, Graduate Program in Engineering and Computing, West Paran\u00e1 State University, Cascavel, Paran\u00e1 85819-110 Brasil "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Estadual de Campinas, Campinas, S\u00e3o Paulo 13083-970 Brasil "}], "LastName": "Lee", "ForeName": "Huei D.", "Initials": "HD"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Laboratory of Bioinformatics, Graduate Program in Engineering and Computing, West Paran\u00e1 State University, Cascavel, Paran\u00e1 85819-110 Brasil "}], "LastName": "Spola\u00f4r", "ForeName": "Newton", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Laboratory of Bioinformatics, Graduate Program in Engineering and Computing, West Paran\u00e1 State University, Cascavel, Paran\u00e1 85819-110 Brasil "}], "LastName": "Oliva", "ForeName": "Jefferson T.", "Initials": "JT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Laboratory of Bioinformatics, Graduate Program in Engineering and Computing, West Paran\u00e1 State University, Cascavel, Paran\u00e1 85819-110 Brasil "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Estadual de Campinas, Campinas, S\u00e3o Paulo 13083-970 Brasil "}], "LastName": "Chung", "ForeName": "Wu F.", "Initials": "WF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Fonseca-Pinto", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau, Blumenau, Santa Catarina 89012-900 Brasil "}], "LastName": "Bairros", "ForeName": "Keila", "Initials": "K"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau, Blumenau, Santa Catarina 89012-900 Brasil "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Cl\u00e1udia D.", "Initials": "CD"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau, Blumenau, Santa Catarina 89012-900 Brasil "}], "LastName": "Souza", "ForeName": "Cl\u00f3vis A.", "Initials": "CA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau, Blumenau, Santa Catarina 89012-900 Brasil "}], "LastName": "Schroeder", "ForeName": "Silvana S.", "Initials": "SS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Universidade Nova de Lisboa, 1169-056 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Ara\u00fajo", "ForeName": "Elsa", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Universidade Nova de Lisboa, 1169-056 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Monteiro", "ForeName": "Helena", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Universidade Nova de Lisboa, 1169-056 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Costa", "ForeName": "Ricardo", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Universidade Nova de Lisboa, 1169-056 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos de Doen\u00e7as Cr\u00f3nicas, Universidade Nova de Lisboa, 1150-082 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Dias", "ForeName": "Sara S.", "Initials": "SS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Universidade Nova de Lisboa, 1169-056 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Torgal", "ForeName": "Jorge", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Henriques", "ForeName": "Carolina G.", "Initials": "CG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Lu\u00edsa", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Caceiro", "ForeName": "Elisa F.", "Initials": "EF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Ramalho", "ForeName": "S\u00f3nia A.", "Initials": "SA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Afreixo", "ForeName": "Vera", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Mota", "ForeName": "Priscilla", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "Agostinho", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Pimentel", "ForeName": "Francisco", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santa Maria, Centro Hospitalar Lisboa Norte, 1649-035 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Dixe", "ForeName": "M\u00aa Anjos", "Initials": "M\u00aaA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Querido", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Patr\u00edcia", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Azores University, S\u00e3o Miguel, 9501-855 Ponta Delgada Portugal "}], "LastName": "Benevides", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Azores University, S\u00e3o Miguel, 9501-855 Ponta Delgada Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Da Motta", "ForeName": "Carolina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Azores University, S\u00e3o Miguel, 9501-855 Ponta Delgada Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Azores University, S\u00e3o Miguel, 9501-855 Ponta Delgada Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Interdisciplinar de Ci\u00eancias Sociais, Universidade dos A\u00e7ores, S\u00e3o Miguel, 9501-855 Ponta Delgada, Regi\u00e3o Aut\u00f3noma dos A\u00e7ores Portugal "}], "LastName": "Caldeira", "ForeName": "Suzana N.", "Initials": "SN"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Azores University, S\u00e3o Miguel, 9501-855 Ponta Delgada Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "C\u00e9lia B.", "Initials": "CB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Querido", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Tom\u00e1s", "ForeName": "Catarina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Andr\u00e9, Centro Hospitalar de Leiria, 2410-197 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Daniel", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Andr\u00e9, Centro Hospitalar de Leiria, 2410-197 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Cordeiro", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina, Universidade Jos\u00e9 do Rosario Vellano, Divin\u00f3polis, Minas Gerais, 35502-634 Brasil "}], "LastName": "Costa", "ForeName": "Joyce O.", "Initials": "JO"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina, Universidade Jos\u00e9 do Rosario Vellano, Divin\u00f3polis, Minas Gerais, 35502-634 Brasil "}], "LastName": "Valim", "ForeName": "Frederico C.", "Initials": "FC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina, Universidade Jos\u00e9 do Rosario Vellano, Divin\u00f3polis, Minas Gerais, 35502-634 Brasil "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "L\u00edgia C.", "Initials": "LC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Charepe", "ForeName": "Zaida", "Initials": "Z"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit, School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Querido", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, Porto, 4200-072 Porto Portugal "}], "LastName": "Figueiredo", "ForeName": "M\u00aa Henriqueta", "Initials": "M\u00aaH"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Cear\u00e1, Fortaleza, Cear\u00e1 60020-181 Brazil "}], "LastName": "Aquino", "ForeName": "Priscila S.", "Initials": "PS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Piau\u00ed, Teresina, Piau\u00ed, 64049-550 Brazil "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Samila G.", "Initials": "SG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Cear\u00e1, Fortaleza, Cear\u00e1 60020-181 Brazil "}], "LastName": "Pinheiro", "ForeName": "Ana B.", "Initials": "AB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal Institute of Education, Science and Technology of Cear\u00e1, Fortaleza, Cear\u00e1, 60040-531 Brazil "}], "LastName": "Lessa", "ForeName": "Paula A.", "Initials": "PA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Cariri, Juazeiro do Norte, Cear\u00e1, 63048-080 Brazil "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Mirna F.", "Initials": "MF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Piau\u00ed, Teresina, Piau\u00ed, 64049-550 Brazil "}], "LastName": "Brito", "ForeName": "Lu\u00edsa S.", "Initials": "LS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Piau\u00ed, Teresina, Piau\u00ed, 64049-550 Brazil "}], "LastName": "Pinto", "ForeName": "\u00cdtalo N.", "Initials": "\u00cdN"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Piau\u00ed, Teresina, Piau\u00ed, 64049-550 Brazil "}], "LastName": "Furtado", "ForeName": "Alessandra S.", "Initials": "AS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Cear\u00e1, Fortaleza, Cear\u00e1 60020-181 Brazil "}], "LastName": "Castro", "ForeName": "R\u00e9gia B.", "Initials": "RB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Cear\u00e1, Fortaleza, Cear\u00e1 60020-181 Brazil "}], "LastName": "Aquino", "ForeName": "Caroline Q.", "Initials": "CQ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Cear\u00e1, Fortaleza, Cear\u00e1 60020-181 Brazil "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Eveliny S.", "Initials": "ES"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Cear\u00e1, Fortaleza, Cear\u00e1 60020-181 Brazil "}], "LastName": "Pinheiro", "ForeName": "Ana B", "Initials": "AB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Cear\u00e1, Fortaleza, Cear\u00e1 60020-181 Brazil "}], "LastName": "Aquino", "ForeName": "Priscila S.", "Initials": "PS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Cear\u00e1, Fortaleza, Cear\u00e1 60020-181 Brazil "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Lara L.", "Initials": "LL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Cear\u00e1, Fortaleza, Cear\u00e1 60020-181 Brazil "}], "LastName": "Pinheiro", "ForeName": "Patr\u00edcia C.", "Initials": "PC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Cear\u00e1, Fortaleza, Cear\u00e1 60020-181 Brazil "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Caroline R.", "Initials": "CR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Cear\u00e1, Fortaleza, Cear\u00e1 60020-181 Brazil "}], "LastName": "Freitas", "ForeName": "V\u00edvien A.", "Initials": "VA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Cear\u00e1, Fortaleza, Cear\u00e1 60020-181 Brazil "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Tatiane M.", "Initials": "TM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Cear\u00e1, Fortaleza, Cear\u00e1 60020-181 Brazil "}], "LastName": "Lima", "ForeName": "Adman S.", "Initials": "AS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Cear\u00e1, Fortaleza, Cear\u00e1 60020-181 Brazil "}], "LastName": "Aquino", "ForeName": "Caroline Q.", "Initials": "CQ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Cear\u00e1, Fortaleza, Cear\u00e1 60020-181 Brazil "}], "LastName": "Andrade", "ForeName": "Karizia V.", "Initials": "KV"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Cear\u00e1, Fortaleza, Cear\u00e1 60020-181 Brazil "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Camila A.", "Initials": "CA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Cariri, Juazeiro do Norte, Cear\u00e1 63048-080 Brazil "}], "LastName": "Vidal", "ForeName": "Eglidia F.", "Initials": "EF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Psicologia, Escola de Psicologia, Universidade do Minho, 4710-057 Braga, Portugal "}], "LastName": "Ganho-\u00c1vila", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Educational Sciences, University of Coimbra, 3000-115 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Moura-Ramos", "ForeName": "Mariana", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Psicologia, Escola de Psicologia, Universidade do Minho, 4710-057 Braga, Portugal "}], "LastName": "Gon\u00e7alves", "ForeName": "\u00d3scar", "Initials": "\u00d3"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Educational Sciences, University of Coimbra, 3000-115 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "PROACTION Laboratory, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Almeida", "ForeName": "Jorge", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Armando", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Brito", "ForeName": "Irma", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Porto, 4202-401 Porto Portugal "}], "LastName": "Amado", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Motricidade Humana, Universidade de Lisboa, Cruz quebrada, 1499-002 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Rodrigo", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Motricidade Humana, Universidade de Lisboa, Cruz quebrada, 1499-002 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Sofia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Motricidade Humana, Universidade de Lisboa, Cruz quebrada, 1499-002 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Sec\u00e7\u00e3o Aut\u00f3noma das Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade de Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Rosa", "ForeName": "Marlene C.", "Initials": "MC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Cuidados na Comunidade, Centro de Sa\u00fade de Anadia, 3780-780 Anadia, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Silvana F.", "Initials": "SF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "C\u00e1ritas Diocesana de Coimbra - Centro Rainha Santa Isabel, 3030-382 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Lu\u00eds", "ForeName": "Sara", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos e Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Cavalheiro", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos e Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos e Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Gon\u00e7alves", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "C\u00e1ritas Diocesana de Coimbra, Centro Rainha Santa Isabel, 3030-382 Coimbra Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Funda\u00e7\u00e3o M\u00e1rio da Cunha Brito, 3360-908 S. Pedro de Alva, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, Instituto Polit\u00e9cnico de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Lopes", "ForeName": "Rui S.", "Initials": "RS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, Instituto Polit\u00e9cnico de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos e Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Universidade Coimbra, Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Cavalheiro", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos e Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Universidade Coimbra, Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, Instituto Polit\u00e9cnico de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos e Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da Universidade Coimbra, Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Gon\u00e7alves", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 04021-001 Brasil "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Escola superior de Ci\u00eancias da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Vit\u00f3ria, Vit\u00f3ria- Esprito Santo, 29045-402 Brasil "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Cat\u00f3lica Salesiana do Esp\u00edrito Santo, Vit\u00f3ria- Esprito Santo, 29017-950 Brasil "}], "LastName": "Fiorin", "ForeName": "Bruno H.", "Initials": "BH"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Cat\u00f3lica Salesiana do Esp\u00edrito Santo, Vit\u00f3ria- Esprito Santo, 29017-950 Brasil "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Marina S.", "Initials": "MS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Cat\u00f3lica Salesiana do Esp\u00edrito Santo, Vit\u00f3ria- Esprito Santo, 29017-950 Brasil "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Edmar S.", "Initials": "ES"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 04021-001 Brasil "}], "LastName": "Moreira", "ForeName": "Rita L.", "Initials": "RL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Cat\u00f3lica Salesiana do Esp\u00edrito Santo, Vit\u00f3ria- Esprito Santo, 29017-950 Brasil "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Elizabete A.", "Initials": "EA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 04021-001 Brasil "}], "LastName": "Filho", "ForeName": "Braulio L.", "Initials": "BL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, Coimbra, 3001-802 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Palmeira", "ForeName": "Lara", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, Coimbra, 3001-802 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Garcia", "ForeName": "Teresa", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, Coimbra, 3001-802 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Pinto-Gouveia", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Cunha", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, Coimbra, 3001-802 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Cardoso", "ForeName": "Sara", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, Coimbra, 3001-802 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Palmeira", "ForeName": "Lara", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior Miguel Torga, Coimbra, 3000-132 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Cunha", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive-Behavioural Research Centre, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, Coimbra, 3001-802 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Pinto-Gouveia", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3000-115 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Marta-Sim\u00f5es", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3000-115 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Ana L.", "Initials": "AL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3000-115 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Trindade", "ForeName": "In\u00eas A.", "Initials": "IA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3000-115 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Sara", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, 3000-115 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Cl\u00e1udia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, Coimbra, 3000-115 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Ana L.", "Initials": "AL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, Coimbra, 3000-115 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Marta-Sim\u00f5es", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, Coimbra, 3000-115 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Trindade", "ForeName": "In\u00eas A.", "Initials": "IA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Cognitive and Behavioural Centre for Research and Intervention, Faculty of Psychology and Education Sciences, University of Coimbra, Coimbra, 3000-115 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Cl\u00e1udia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Universidade do Algarve, 8000-510 Faro, Portugal "}], "LastName": "Nave", "ForeName": "Filipe", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Campos", "ForeName": "Mariana", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Gaud\u00eancio", "ForeName": "Iris", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Lino", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for the Research and Technology of Agro-Environmental and Biological Sciences, University of Tr\u00e1s-os-Montes and Alto Douro, 5001-801 Vila Real, Portugal "}], "LastName": "Lopes", "ForeName": "Nuno", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Fonseca-Pinto", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Rodrigues", "ForeName": "Rog\u00e9rio", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research in Education and Community Intervention, Escola Superior de Sa\u00fade Jean Piaget, 4405-678 Gulpilhares, Vila Nova de Gaia Portugal "}], "LastName": "Azeredo", "ForeName": "Zaida", "Initials": "Z"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas Abel Salazar, Universidade do Porto, 4050-313 Porto, Portugal "}], "LastName": "Vicente", "ForeName": "Cor\u00e1lia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Patr\u00edcia", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Lisboa Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santa Maria, Centro Hospitalar Lisboa Norte, 1649-035 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Rodrigues", "ForeName": "Rog\u00e9rio", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research in Education and Community Intervention, Escola Superior de Sa\u00fade Jean Piaget, 4405-678 Gulpilhares, Vila Nova de Gaia Portugal "}], "LastName": "Azeredo", "ForeName": "Zaida", "Initials": "Z"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas Abel Salazar, Universidade do Porto, Porto, 4050-313 Porto Portugal "}], "LastName": "Vicente", "ForeName": "Cor\u00e1lia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Engenharia, Universidade do Porto, 4200-465 Porto, Portugal "}], "LastName": "Vardasca", "ForeName": "Ricardo", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Engenharia, Universidade do Porto, 4200-465 Porto, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Ana R.", "Initials": "AR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Porto Portugal "}], "LastName": "Seixas", "ForeName": "Ad\u00e9rito", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar do Porto, Porto, 4099-001 Porto Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Engenharia, Universidade do Porto, 4200-465 Porto, Portugal "}], "LastName": "Gabriel", "ForeName": "Joaquim", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Secretaria de Sa\u00fade do Estado da Bahia, Salvador, Bahia 41745-900 Brasil "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Paulo P.", "Initials": "PP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Estadual de Feira de Santana, Feira de Santana, Bahia 44036-900 Brasil "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Michelle T.", "Initials": "MT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Nobre, Feira de Santana, Bahia 44001-008 Brasil "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Anderson R.", "Initials": "AR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Nobre, Feira de Santana, Bahia 44001-008 Brasil "}], "LastName": "Maia", "ForeName": "Ana S.", "Initials": "AS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Nobre, Feira de Santana, Bahia 44001-008 Brasil "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Sebasti\u00e3o T.", "Initials": "ST"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Nobre, Feira de Santana, Bahia 44001-008 Brasil "}], "LastName": "Costa", "ForeName": "Pablo O.", "Initials": "PO"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Nobre, Feira de Santana, Bahia 44001-008 Brasil "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Maiza M.", "Initials": "MM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Juiz de Fora, Juiz de Fora, Minas Gerais 36036-330 Brasil "}], "LastName": "Arreguy-Sena", "ForeName": "Cristina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Juiz de Fora, Juiz de Fora, Minas Gerais 36036-330 Brasil "}], "LastName": "Alvarenga-Martins", "ForeName": "Nath\u00e1lia", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Juiz de Fora, Juiz de Fora, Minas Gerais 36036-330 Brasil "}], "LastName": "Pinto", "ForeName": "Paulo F.", "Initials": "PF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, 20550-900 Brasil "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Denize C.", "Initials": "DC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Portugal "}], "LastName": "Parreira", "ForeName": "Pedro D.", "Initials": "PD"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, 20550-900 Brasil "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Ant\u00f4nio T.", "Initials": "AT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Vi\u00e7osa, Vi\u00e7osa, Minas Gerais 36570-900 Brasil "}], "LastName": "Braga", "ForeName": "Luciene M.", "Initials": "LM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem, Universidade do Minho, Braga, 4710-057 Portugal "}], "LastName": "Ara\u00fajo", "ForeName": "Odete", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem, Universidade do Minho, Braga, 4710-057 Portugal "}], "LastName": "Lage", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Farm\u00e1cia, Universidade de Lisboa, 1649-003 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Cabrita", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas Abel Salazar, Universidade do Porto, 4050-313 Porto, Portugal "}], "LastName": "Teixeira", "ForeName": "Laetitia", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santa Maria, Centro Hospitalar Lisboa Norte, 1649-035 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Dixe", "ForeName": "M\u00aa Anjos", "Initials": "M\u00aaA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Querido", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Patr\u00edcia", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Sa\u00fade P\u00fablica, Centro Hospitalar do Baixo Vouga, Aveiro, 3814-501 Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Sara", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Sa\u00fade P\u00fablica, Centro Hospitalar do Baixo Vouga, Aveiro, 3814-501 Portugal "}], "LastName": "Cordeiro", "ForeName": "Eug\u00e9nio", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Sa\u00fade P\u00fablica, Centro Hospitalar do Baixo Vouga, Aveiro, 3814-501 Portugal "}], "LastName": "Pimentel", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-253 Portugal "}], "LastName": "Ferro-Lebres", "ForeName": "Vera", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-253 Portugal "}], "LastName": "Souza", "ForeName": "Juliana A.", "Initials": "JA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-253 Portugal "}], "LastName": "Tavares", "ForeName": "Mariline", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Dixe", "ForeName": "M\u00aa Anjos", "Initials": "M\u00aaA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Andr\u00e9, Centro Hospitalar de Leiria, 2410-197 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Passadouro", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Andr\u00e9, Centro Hospitalar de Leiria, 2410-197 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Peralta", "ForeName": "Teresa", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Andr\u00e9, Centro Hospitalar de Leiria, 2410-197 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santo Andr\u00e9, Centro Hospitalar de Leiria, 2410-197 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Louren\u00e7o", "ForeName": "Georgina", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Serrano", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Petrica", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Paulo", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Hon\u00f3rio", "ForeName": "Samuel", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Dr. Lopes Dias, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Sim\u00f5es", "ForeName": "Alexandra", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Dr. Lopes Dias, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Lucinda", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade Dr. Lopes Dias, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Alexandre", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar do Porto, Porto, 4099-001 Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Sara", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, Porto, 4200-072 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Health Technology and Services Research, Faculty of Medicine, University of Porto, Porto, 4099-002 Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Paulino", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, Porto, 4200-072 Portugal "}], "LastName": "Padilha", "ForeName": "Jos\u00e9 M.", "Initials": "JM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Figueiredo", "ForeName": "Daniela", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Valente", "ForeName": "Carolina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Alda", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-253 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Ribas", "ForeName": "Patr\u00edcia", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-253 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar T\u00e2mega e Sousa, Penafiel, 4564-007 Portugal "}], "LastName": "Brand\u00e3o", "ForeName": "Frederico", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar T\u00e2mega e Sousa, Penafiel, 4564-007 Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Cesar", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-253 Bragan\u00e7a, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Desporto, Sa\u00fade e Desenvolvimento Humano, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-253 Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Matilde", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Patr\u00edcia", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santa Maria, Centro Hospitalar Lisboa Norte, 1649-035 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o de Viseu, 3504-501 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Francisco", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o de Viseu, 3504-501 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "Rosina", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o de Viseu, 3504-501 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Em\u00edlia", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o de Viseu, 3504-501 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Magalh\u00e3es", "ForeName": "C\u00e1tia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa \u2013 Porto, 4202-401 Porto, Portugal "}], "LastName": "Ara\u00fajo", "ForeName": "Patr\u00edcia", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade Local de Sa\u00fade do Nordeste, Bragan\u00e7a, 5301-852 Portugal "}], "LastName": "Grande", "ForeName": "Carla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-121 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Mata", "ForeName": "M\u00aa Augusta", "Initials": "M\u00aaA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Le\u00f3n, 24004 Le\u00f3n, Espa\u00f1a "}], "LastName": "Vieitez", "ForeName": "Juan G.", "Initials": "JG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Bianchini", "ForeName": "Bruna", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Nazario", "ForeName": "Nazare", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Filho", "ForeName": "Jo\u00e3o G.", "Initials": "JG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Kretzer", "ForeName": "Marcia", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Porto, 4202-401 Porto Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Costa", "ForeName": "T\u00e2nia", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Porto, 4202-401 Porto Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Almeida", "ForeName": "Armando", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Porto, 4202-401 Porto Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Baffour", "ForeName": "Gabriel", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Porto, 4202-401 Porto Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Almeida", "ForeName": "Armando", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Porto, 4202-401 Porto Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Costa", "ForeName": "T\u00e2nia", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Porto, 4202-401 Porto Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Baffour", "ForeName": "Gabriel", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research in Education and Community Intervention, Escola Superior de Sa\u00fade Jean Piaget, 4405-678 Gulpilhares, Vila Nova de Gaia Portugal "}], "LastName": "Azeredo", "ForeName": "Zaida", "Initials": "Z"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research in Education and Community Intervention, Escola Superior de Sa\u00fade Jean Piaget, 4405-678 Gulpilhares, Vila Nova de Gaia Portugal "}], "LastName": "Laranjeira", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research in Education and Community Intervention, Escola Superior de Sa\u00fade Jean Piaget, 4405-678 Gulpilhares, Vila Nova de Gaia Portugal "}], "LastName": "Guerra", "ForeName": "Magda", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research in Education and Community Intervention, Escola Superior de Sa\u00fade Jean Piaget, 4405-678 Gulpilhares, Vila Nova de Gaia Portugal "}], "LastName": "Barbeiro", "ForeName": "Ana P.", "Initials": "AP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, Santar\u00e9m, 2005-075 Santar\u00e9m, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Regina", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Set\u00fabal, 2910-761 Set\u00fabal, Portugal "}], "LastName": "Lopes", "ForeName": "Sara", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Set\u00fabal, 2910-761 Set\u00fabal, Portugal "}], "LastName": "Nunes", "ForeName": "Liliana", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Set\u00fabal, 2910-761 Set\u00fabal, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Julian", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, Santa Catarina 88040-900 Brasil "}], "LastName": "Schneider", "ForeName": "Dulcineia", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Kretzer", "ForeName": "Marcia", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brasil "}], "LastName": "Magajewski", "ForeName": "Fl\u00e1vio", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Set\u00fabal, 2910-761 Set\u00fabal, Portugal "}], "LastName": "Soares", "ForeName": "C\u00e9lia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Set\u00fabal, 2910-761 Set\u00fabal, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research in Education and Community Intervention, Instituto Piaget, 3515-776 Galifonge, Viseu Portugal "}], "LastName": "Batista", "ForeName": "Marco", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Extremadura, 10003 C\u00e1ceres, Espa\u00f1a "}], "LastName": "Castuera", "ForeName": "Ruth J.", "Initials": "RJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Mesquita", "ForeName": "Helena", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Faustino", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Jorge", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research in Education and Community Intervention, Instituto Piaget, 3515-776 Galifonge, Viseu Portugal "}], "LastName": "Hon\u00f3rio", "ForeName": "Samuel", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Universit\u00e1rio Franciscano, Santa Maria, Rio Grande do Sul 97010-032 Brasil "}], "LastName": "Vizzotto", "ForeName": "Betina P.", "Initials": "BP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Universit\u00e1rio Franciscano, Santa Maria, Rio Grande do Sul 97010-032 Brasil "}], "LastName": "Frigo", "ForeName": "Leticia", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Santa Maria, Santa Maria, Rio Grande do Sul 97105-900 Brasil "}], "LastName": "Pivetta", "ForeName": "Hedioneia F.", "Initials": "HF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Sardo", "ForeName": "Dolores", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem, Universidade do Minho, Braga, 4710-057 Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Cristina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Abreu", "ForeName": "Wilson", "Initials": "W"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Figueiredo", "ForeName": "M\u00aa C\u00e9u", "Initials": "M\u00aaC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Batista", "ForeName": "Marco", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Extremadura, 10003 C\u00e1ceres, Espa\u00f1a "}], "LastName": "Jimenez-Castuera", "ForeName": "Ruth", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Petrica", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Serrano", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Hon\u00f3rio", "ForeName": "Samuel", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Paulo", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisboa, 1649-023 Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Patr\u00edcia", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Santa Maria, Centro Hospitalar Lisboa Norte, 1649-035 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Faustino", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Silveira", "ForeName": "Paulo", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Serrano", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Paulo", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Hon\u00f3rio", "ForeName": "Samuel", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Transplante Hep\u00e1tico e Pancre\u00e1tico, Centro Hospitalar do Porto, 4099-001 Porto, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Catarina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Bastos", "ForeName": "Fernanda", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "In\u00eas", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Estadual Paulista \u2018J\u00falio de Mesquita Filho\u201d, 01049-010 S\u00e3o Paulo, Brazil "}], "LastName": "Rodriguez", "ForeName": "Cl\u00e1udia K.", "Initials": "CK"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brazil "}], "LastName": "Kretzer", "ForeName": "M\u00e1rcia R.", "Initials": "MR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Sul de Santa Catarina, Palho\u00e7a, Santa Catarina 88137-270 Brazil "}], "LastName": "Naz\u00e1rio", "ForeName": "Nazar\u00e9 O.", "Initials": "NO"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Coimbra Chemistry Centre, Chemistry Department, University of Coimbra, 3004-535 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Coimbra Chemistry Centre, Chemistry Department, University of Coimbra, 3004-535 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Vaz", "ForeName": "Daniela C.", "Initials": "DC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Ruben", "ForeName": "Rui B.", "Initials": "RB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "MARE, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, Peniche, 2520-641 Portugal "}], "LastName": "Avelelas", "ForeName": "Francisco", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "MARE, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, Peniche, 2520-641 Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Susana", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "MARE, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, Peniche, 2520-641 Portugal "}], "LastName": "Campos", "ForeName": "M\u00aa Jorge", "Initials": "M\u00aaJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Almeida", "ForeName": "Maria", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Arcebispo Jo\u00e3o Cris\u00f3stomo, Cantanhede, 3060 Cantanhede Portugal "}], "LastName": "Gon\u00e7alves", "ForeName": "Liliana", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Jos\u00e9 Luciano de Castro, Anadia, 3780-226 Anadia Portugal "}], "LastName": "Antunes", "ForeName": "L\u00edgia", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Portugal "}], "LastName": "Sardo", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital de Aveiro, Centro Hospitalar do Baixo Vouga E.P.E., Aveiro, 3814-501 Portugal "}], "LastName": "Guedes", "ForeName": "Jenifer", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Portugal "}], "LastName": "Sim\u00f5es", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, Porto, 4200-072 Portugal "}], "LastName": "Machado", "ForeName": "Paulo", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Portugal "}], "LastName": "Melo", "ForeName": "Elsa", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica, Lisboa, 1600-560 Portugal "}], "LastName": "Cardoso", "ForeName": "Susana", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Medicina Preventiva, Faculdade de Medicina de Lisboa, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Osvaldo", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica, Lisboa, 1600-560 Portugal "}], "LastName": "Nunes", "ForeName": "Carla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica, Lisboa, 1600-560 Portugal "}], "LastName": "Loureiro", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Health Sciences, University of Beira Interior, Covilh\u00e3, 6200-506 Covilh\u00e3 Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Fl\u00e1via", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Health Sciences, University of Beira Interior, Covilh\u00e3, 6200-506 Covilh\u00e3 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Health Sciences Research Centre, University of Beira Interior, Covilh\u00e3, 6200-506 Covilh\u00e3 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for Neuroscience and Cell Biology, University of Coimbra, 3004-504 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Alves", "ForeName": "Gilberto", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Vale do Para\u00edba, S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, S\u00e3o Paulo 12244-000 Brasil "}], "LastName": "Soar", "ForeName": "Cl\u00e1udia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Vale do Para\u00edba, S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, S\u00e3o Paulo 12244-000 Brasil "}], "LastName": "Marsi", "ForeName": "Teresa O.", "Initials": "TO"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Ernestina", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Maternidade Daniel de Matos, Centro Hospitalar e Universit\u00e1rio de Coimbra, 3000-075 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Pedrosa", "ForeName": "Dora", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Dr. N\u00e9lio Mendon\u00e7a, Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira, Funchal, 9004-514 Portugal "}], "LastName": "Le\u00e7a", "ForeName": "Andrea", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Daniel", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-253 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Galv\u00e3o", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-253 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Maria", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-253 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "Paula", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-253 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Non\u00e9", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade New Atl\u00e2ntica, 2745-615 Barcarena, Portugal "}], "LastName": "Combad\u00e3o", "ForeName": "Jaime", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade New Atl\u00e2ntica, 2745-615 Barcarena, Portugal "}], "LastName": "Ramalhete", "ForeName": "C\u00e1tia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade New Atl\u00e2ntica, 2745-615 Barcarena, Portugal "}], "LastName": "Figueiredo", "ForeName": "Paulo", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade New Atl\u00e2ntica, 2745-615 Barcarena, Portugal "}], "LastName": "Caeiro", "ForeName": "Patr\u00edcia", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, 88040-900 Brasil "}], "LastName": "Fontana", "ForeName": "Karine C.", "Initials": "KC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, 88040-900 Brasil "}], "LastName": "Lacerda", "ForeName": "Josimari T.", "Initials": "JT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, 88040-900 Brasil "}], "LastName": "Machado", "ForeName": "Patr\u00edcia O.", "Initials": "PO"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal do Amap\u00e1, Macap\u00e1, Amap\u00e1 68903-419 Brasil "}], "LastName": "Borges", "ForeName": "Raphaelle", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal do Sergipe, S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, Sergipe 49100-000 Brasil "}], "LastName": "Barbosa", "ForeName": "Fl\u00e1vio", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal do Amap\u00e1, Macap\u00e1, Amap\u00e1 68903-419 Brasil "}], "LastName": "S\u00e1", "ForeName": "Dayse", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar de Tr\u00e1s \u2013os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5000-508 Portugal "}], "LastName": "Brunhoso", "ForeName": "Germana", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de estudos em educa\u00e7\u00e3o, tecnologias e sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Apar\u00edcio", "ForeName": "Gra\u00e7a", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Vila Real, Universidade de Tr\u00e1s \u2013os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5000-232 Lordelo Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Am\u00e2ncio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Sciences Research Centre, Faculty of Health Sciences, University of Beira Interior, Covilh\u00e3, 6201-001 Portugal "}], "LastName": "Garcia", "ForeName": "Ana P.", "Initials": "AP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o Aplicada em Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-253 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Unit in Business Sciences, University of Beira Interior, Covilh\u00e3, 6201-001 Portugal "}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "Paula O.", "Initials": "PO"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Sciences Research Centre, Faculty of Health Sciences, University of Beira Interior, Covilh\u00e3, 6201-001 Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Adriana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Viseu, 3504-505 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o Interdisciplinar em Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, 3504-505 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Veiga", "ForeName": "N\u00e9lio", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Viseu, 3504-505 Portugal "}], "LastName": "Br\u00e1s", "ForeName": "Carina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Viseu, 3504-505 Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "In\u00eas", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Viseu, 3504-505 Portugal "}], "LastName": "Batalha", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Viseu, 3504-505 Portugal "}], "LastName": "Gl\u00f3ria", "ForeName": "Margarida", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Viseu, 3504-505 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o Interdisciplinar em Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, 3504-505 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Bexiga", "ForeName": "Filipa", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Sa\u00fade Familiar Gr\u00e3o Vasco, Viseu, 3500-177 Portugal "}], "LastName": "Coelho", "ForeName": "In\u00eas", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de estudos em educa\u00e7\u00e3o, tecnologias e sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Amaral", "ForeName": "Odete", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de estudos em educa\u00e7\u00e3o, tecnologias e sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Pinho", "ForeName": "Cl\u00e1udia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal da Bahia, Salvador da Bahia, 0170-115 Brazil "}], "LastName": "Para\u00edso", "ForeName": "Nilson", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Ana I.", "Initials": "AI"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e de Tecnologias Agro-Ambientais e Biol\u00f3gicas, Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, 5001-801 Vila Real, Portugal & Universidade do Minho, 4704-553 Braga, Portugal "}], "LastName": "Lima", "ForeName": "Crist\u00f3v\u00e3o F.", "Initials": "CF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e de Tecnologias Agro-Ambientais e Biol\u00f3gicas, Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, 5001-801 Vila Real, Portugal & Universidade do Minho, 4704-553 Braga, Portugal "}], "LastName": "Dias", "ForeName": "Alberto P.", "Initials": "AP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Beira Interior, Covilh\u00e3, 6201-001 Covilh\u00e3, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Associa\u00e7\u00e3o de Melhoramentos Pr\u00f3 Outeiro, Oliveira de Azem\u00e9is, 3720-514 Santiago de Riba-Ul Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Education, Polytechnic Institute of Set\u00fabal, 2910-761 Set\u00fabal, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Interdisciplinar da Performance Humana, Faculdade de Motricidade Humana, Universidade de Lisboa, 1499-002 Cruz Quebrada, Portugal "}], "LastName": "Espada", "ForeName": "M\u00e1rio", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Beira Interior, Covilh\u00e3, 6201-001 Covilh\u00e3, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Vila Real, Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "M\u00e1rio", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade da Beira Interior, Covilh\u00e3, 6201-001 Covilh\u00e3, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Vila Real, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade de Bragan\u00e7a, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-121 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Ana M\u00aa", "Initials": "AM\u00aa"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade de Bragan\u00e7a, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-121 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Veiga-Branco", "ForeName": "M\u00aa", "Initials": "M\u00aa"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Filomena", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade de Bragan\u00e7a, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 5300-121 Bragan\u00e7a, Portugal "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Maria", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Lima", "ForeName": "Vera", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade e Ambiente, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Ana I.", "Initials": "AI"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade e Ambiente, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Pinho", "ForeName": "Cl\u00e1udia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "Gra\u00e7a", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade e Ambiente, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Sec\u00e7\u00e3o Aut\u00f3noma das Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade de Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Rita F.", "Initials": "RF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "UCBIO-REQUIMTE Rede de Qu\u00edmica e Tecnologia, 4051-401 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias Qu\u00edmicas, Faculdade de Farm\u00e1cia, Universidade do Porto, Porto, 4050-313 Porto Portugal "}], "LastName": "Barreiros", "ForeName": "Lu\u00edsa", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Legal Medicine and Forensic Sciences, Faculty of Medicine, University of Porto, Porto, 4200-319 Porto Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Pharmaceutical Services, Centro Hospitalar de Vila Nova de Gaia/Espinho, EPE, Vila Nova de Gaia, 4400-129 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Moreira", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Camarneiro", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Aveiro, Aveiro, 3810-193 Aveiro Portugal "}], "LastName": "Loureiro", "ForeName": "M\u00aa Helena", "Initials": "M\u00aaH"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Margarida", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia Portugal "}], "LastName": "Duarte", "ForeName": "Catarina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia Portugal "}], "LastName": "Jesus", "ForeName": "\u00c2ngelo", "Initials": "\u00c2"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "Agostinho", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre for Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Vila Real Portugal "}], "LastName": "Mota", "ForeName": "Maria", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Sport Sciences, Exercise and Health, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Vila Real Portugal "}], "LastName": "Novais", "ForeName": "Sandra", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Sport Sciences, Exercise and Health, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Vila Real Portugal "}], "LastName": "Nogueira", "ForeName": "Paulo", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre for Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Vila Real Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Polytechnic Institute of Set\u00fabal, 2910-761 Set\u00fabal, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Sport Sciences, Exercise and Health, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Vila Real Portugal "}], "LastName": "Carneiro", "ForeName": "Lara", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre for Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Vila Real Portugal "}], "LastName": "Jo\u00e3o", "ForeName": "Paulo V.", "Initials": "PV"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos Sociais, Universidade de Coimbra, 3000-995 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Lima", "ForeName": "Teresa Maneca", "Initials": "TM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Salgueiro-Oliveira", "ForeName": "Anabela", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Vaquinhas", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Parreira", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Melo", "ForeName": "Rosa", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Graveto", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Castilho", "ForeName": "Am\u00e9lia", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Jos\u00e9 H.", "Initials": "JH"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "GyM Prevenci\u00f3n, Burgos, 09007 Burgos, Espa\u00f1a "}], "LastName": "Medina", "ForeName": "Mar\u00eda S.", "Initials": "MS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Burgos, 09001 Burgos, Espa\u00f1a "}], "LastName": "Blanco", "ForeName": "Valeriana G.", "Initials": "VG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Medicina Preventiva e Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Sa\u00fade Ambiental, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Osvaldo", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Medicina Preventiva e Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Sa\u00fade Ambiental, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Lopes", "ForeName": "Elisa", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Medicina Preventiva e Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Sa\u00fade Ambiental, Faculdade de Medicina, Universidade de Lisboa, 1649-028 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Virgolino", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina da Universidade de Lisboa, Lisboa, 1649-028 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Dinis", "ForeName": "Alexandra", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina da Universidade de Lisboa, Lisboa, 1649-028 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Ambr\u00f3sio", "ForeName": "Sara", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina da Universidade de Lisboa, Lisboa, 1649-028 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Almeida", "ForeName": "In\u00eas", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina da Universidade de Lisboa, Lisboa, 1649-028 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Marques", "ForeName": "Tatiana", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina da Universidade de Lisboa, Lisboa, 1649-028 Lisboa Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Beatriz \u00c2ngelo, Loures, 2674-514 Loures Portugal "}], "LastName": "Heitor", "ForeName": "M\u00aa Jo\u00e3o", "Initials": "M\u00aaJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Extremadura, Badajoz, 06071 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Garcia-Gordillo", "ForeName": "Miguel A.", "Initials": "MA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Extremadura, Badajoz, 06071 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Collado-Mateo", "ForeName": "Daniel", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad Autonoma de Chile, Talca, 1670 Talca Chile "}], "LastName": "Olivares", "ForeName": "Pedro R.", "Initials": "PR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de \u00c9vora, 7004-516 \u00c9vora, Portugal "}], "LastName": "Parra\u00e7a", "ForeName": "Jos\u00e9 A.", "Initials": "JA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Extremadura, Badajoz, 06071 Badajoz Espa\u00f1a "}], "LastName": "Sala", "ForeName": "Jos\u00e9 A.", "Initials": "JA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Castilho", "ForeName": "Am\u00e9lia", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Graveto", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Parreira", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Anabela", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Jos\u00e9 H.", "Initials": "JH"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Melo", "ForeName": "Rosa", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Vaquinhas", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Cheio", "ForeName": "M\u00f3nica", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "Agostinho", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, Bragan\u00e7a, 5300-121 Bragan\u00e7a Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Ol\u00edvia R.", "Initials": "OR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o UFP em Energia, Ambiente e Sa\u00fade & Centro de Estudos em Biomedicina, Funda\u00e7\u00e3o Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Porto Portugal "}], "LastName": "Pinto", "ForeName": "Sara", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o UFP em Energia, Ambiente e Sa\u00fade & Centro de Estudos em Biomedicina, Funda\u00e7\u00e3o Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Porto Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Adriana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o UFP em Energia, Ambiente e Sa\u00fade & Centro de Estudos em Biomedicina, Funda\u00e7\u00e3o Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Porto Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "REQUIMTE/LAQV, Departamento de Ci\u00eancias Qu\u00edmicas, Faculdade de Farm\u00e1cia, Universidade do Porto, 4050-313 Porto, Portugal "}], "LastName": "Manso", "ForeName": "M. Concei\u00e7\u00e3o", "Initials": "MC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o UFP em Energia, Ambiente e Sa\u00fade & Centro de Estudos em Biomedicina, Funda\u00e7\u00e3o Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Porto Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Carla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o UFP em Energia, Ambiente e Sa\u00fade & Centro de Estudos em Biomedicina, Funda\u00e7\u00e3o Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Porto Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "REQUIMTE/LAQV, Departamento de Ci\u00eancias Qu\u00edmicas, Faculdade de Farm\u00e1cia, Universidade do Porto, 4050-313 Porto, Portugal "}], "LastName": "Vinha", "ForeName": "Ana F.", "Initials": "AF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem, Universidade do Minho, Braga, 4710-057 Braga Portugal "}], "LastName": "Machado", "ForeName": "M\u00aa Manuela", "Initials": "M\u00aaM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Porto, 4202-401 Porto Portugal "}], "LastName": "Vieira", "ForeName": "Margarida", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa, 1549-020 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "Beatriz", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa, 1549-020 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Tom\u00e1s", "ForeName": "Teresa", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa, Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa, 1549-020 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Quirino", "ForeName": "Diogo", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Desouzart", "ForeName": "Gustavo", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Life Quality Research Centre, Polytechnic Institute of Santar\u00e9m, 2001-904 Santar\u00e9m, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Polytechnic Institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Matos", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Bordini", "ForeName": "Magali", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for Rapid and Sustainable Product Development, Polytechnic Institute of Leiria, 2430-028 Marinha Grande, Portugal "}], "LastName": "Mouro\u00e7o", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos Sociais, Universidade de Coimbra, 3000-995 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Matos", "ForeName": "Ana R.", "Initials": "AR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos Sociais, Universidade de Coimbra, 3000-995 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Serapioni", "ForeName": "Mauro", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola superior de tecnologia da sa\u00fade de Lisboa, 1990-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Guimar\u00e3es", "ForeName": "Teresa", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola superior de tecnologia da sa\u00fade de Lisboa, 1990-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Fonseca", "ForeName": "Virg\u00ednia", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola superior de tecnologia da sa\u00fade de Lisboa, 1990-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Costa", "ForeName": "Andr\u00e9", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola superior de tecnologia da sa\u00fade de Lisboa, 1990-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola superior de tecnologia da sa\u00fade de Lisboa, 1990-096 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Lobato", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "J\u00f6nk\u00f6ping University Foundation, 551 11 J\u00f6nk\u00f6ping, Sweden "}], "LastName": "Martin", "ForeName": "Inmaculada Z.", "Initials": "IZ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "J\u00f6nk\u00f6ping University Foundation, 551 11 J\u00f6nk\u00f6ping, Sweden "}], "LastName": "Bj\u00f6rklund", "ForeName": "Anita", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos e Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Tavares", "ForeName": "Aida I.", "Initials": "AI"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos e Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Economia, Universidade de Coimbra, 3004-512 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "ACES Pinhal Litoral, ARS Centro, Coimbra, 3001-553 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Passadouro", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Desporto de Rio Maior, Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m, 2040-413 Rio Maior, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Superior de Ci\u00eancias Policiais e Seguran\u00e7a Interna, 1349-040 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Morgado", "ForeName": "S\u00f3nia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, Instituto Polit\u00e9cnico de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Tavares", "ForeName": "Nuno", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, Instituto Polit\u00e9cnico de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Valente", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, Instituto Polit\u00e9cnico de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Anabela C.", "Initials": "AC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Porto, 4202-401 Porto Portugal "}], "LastName": "Ara\u00fajo", "ForeName": "Patr\u00edcia", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o de Viseu, 3504-501 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "Rosina", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o de Viseu, 3504-501 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Francisco", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o de Viseu, 3504-501 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Magalh\u00e3es", "ForeName": "C\u00e1tia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o de Viseu, 3504-501 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Em\u00edlia", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research, Education and Community Intervention, Instituto Piaget, 3515-776 Galifonge, Viseu Portugal "}], "LastName": "Paulo", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Faustino", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}], "LastName": "Mesquita", "ForeName": "Helena", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research, Education and Community Intervention, Instituto Piaget, 3515-776 Galifonge, Viseu Portugal "}], "LastName": "Hon\u00f3rio", "ForeName": "Samuel", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Castelo Branco, 6000-767 Castelo Branco, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research, Education and Community Intervention, Instituto Piaget, 3515-776 Galifonge, Viseu Portugal "}], "LastName": "Batista", "ForeName": "Marco", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, 88040-900 Brasil "}], "LastName": "Lacerda", "ForeName": "Josimari T.", "Initials": "JT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Secretaria de estado da sa\u00fade de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, Santa Catarina 88015-130 Brasil "}], "LastName": "Ortiga", "ForeName": "Angela B.", "Initials": "AB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, 88040-900 Brasil "}], "LastName": "Calvo", "ForeName": "M\u00aa Cristina", "Initials": "M\u00aaC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, 88040-900 Brasil "}], "LastName": "Natal", "ForeName": "S\u00f4nia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Marta", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Manuela", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital P\u00earo da Covilh\u00e3, Centro Hospitalar Cova da Beira EPE, 6200-251 Covilh\u00e3, Portugal "}], "LastName": "Prata", "ForeName": "Ana R.", "Initials": "AR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Nelas", "ForeName": "Paula", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Duarte", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia Portugal "}], "LastName": "Carneiro", "ForeName": "Juliana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade e Ambiente, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Ana I.", "Initials": "AI"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade e Ambiente, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia Portugal "}], "LastName": "Pinho", "ForeName": "Cl\u00e1udia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Servi\u00e7os farmac\u00eauticos, Hospital Pedro Hispano, Unidade Local de Sa\u00fade de Matosinhos, EPE, 4454 509 Senhora da Hora, Portugal "}], "LastName": "Couto", "ForeName": "Cristina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade e Ambiente, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Rita F.", "Initials": "RF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Legal Medicine and Forensic Sciences, Faculty of Medicine, University of Porto, 4200-319 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Pharmaceutical Services, Centro Hospitalar de Vila Nova de Gaia/Espinho, EPE, Vila Nova de Gaia, 4400-129 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Moreira", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Nobre, Feira de Santana, Bahia, 44001-008 Brasil "}], "LastName": "Maia", "ForeName": "Ana S.", "Initials": "AS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Nobre, Feira de Santana, Bahia, 44001-008 Brasil "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Michelle T.", "Initials": "MT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Nobre, Feira de Santana, Bahia, 44001-008 Brasil "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Anderson R.", "Initials": "AR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Secretaria de Sa\u00fade do Estado da Bahia, Salvador, Bahia, 41745-900 Brasil "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Paulo P.", "Initials": "PP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Nobre, Feira de Santana, Bahia, 44001-008 Brasil "}], "LastName": "Souza", "ForeName": "G\u00e9ssica M.", "Initials": "GM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Nobre, Feira de Santana, Bahia, 44001-008 Brasil "}], "LastName": "Almada", "ForeName": "L\u00edvia F.", "Initials": "LF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade Nobre, Feira de Santana, Bahia, 44001-008 Brasil "}], "LastName": "Concei\u00e7\u00e3o", "ForeName": "Milena A.", "Initials": "MA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Estadual da Crian\u00e7a, Vila Valqueire, Rio de Janeiro Brasil "}], "LastName": "Santiago", "ForeName": "Eujcely C.", "Initials": "EC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Porto Portugal "}], "LastName": "Rodrigues", "ForeName": "Sandra", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Porto Portugal "}], "LastName": "Domingues", "ForeName": "Gabriela", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Porto Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Irina", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Porto Portugal "}], "LastName": "Faria", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Fernando Pessoa, Porto, 4249-004 Porto Portugal "}], "LastName": "Seixas", "ForeName": "Ad\u00e9rito", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia Portugal "}], "LastName": "Costa", "ForeName": "Ana R.", "Initials": "AR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia Portugal "}], "LastName": "Jesus", "ForeName": "\u00c2ngelo", "Initials": "\u00c2"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Portugu\u00eas de Oncologia do Porto FG, EPE, Porto, 4200-072 Porto Portugal "}], "LastName": "Cardoso", "ForeName": "Am\u00e9rico", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar do Porto, Porto, 4099-001 Porto Portugal "}], "LastName": "Meireles", "ForeName": "Alexandra", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar S\u00e3o Jo\u00e3o, Porto, 4200-319 Porto Portugal "}], "LastName": "Cola\u00e7o", "ForeName": "Armanda", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, Vila Nova de Gaia, 4400-330 Vila Nova de Gaia Portugal "}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "Agostinho", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 05403-000 Brasil "}], "LastName": "Vieira", "ForeName": "Viviane L.", "Initials": "VL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 05403-000 Brasil "}], "LastName": "Vincha", "ForeName": "Kellem R.", "Initials": "KR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 05403-000 Brasil "}], "LastName": "Cervato-Mancuso", "ForeName": "Ana M\u00aa", "Initials": "AM\u00aa"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Faria", "ForeName": "Melissa", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra Portugal "}], "LastName": "Reis", "ForeName": "Cl\u00e1udia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "VOID \u2013 Software Development, 2415-767 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Cova", "ForeName": "Marco P.", "Initials": "MP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for Research in Informatics and Communications, Polytechnic Institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Ascenso", "ForeName": "Rita T.", "Initials": "RT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Almeida", "ForeName": "Henrique A.", "Initials": "HA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Engenharia de Sistemas e Computadores de Coimbra, 3000-033 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Eunice G.", "Initials": "EG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Santana", "ForeName": "Miguel", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Rafael", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Engenharia de Sistemas e Computadores de Coimbra, 3000-033 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Eunice G.", "Initials": "EG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Almeida", "ForeName": "Henrique A.", "Initials": "HA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for Research in Informatics and Communications, Polytechnic Institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Ascenso", "ForeName": "Rita T.", "Initials": "RT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Nova Medical School, Universidade Nova de Lisboa, 1169-056 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Jesus", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Nova Medical School, Universidade Nova de Lisboa, 1169-056 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Tapadas", "ForeName": "Rodrigo", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Nova Medical School, Universidade Nova de Lisboa, 1169-056 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Tim-Tim", "ForeName": "Carolina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Nova Medical School, Universidade Nova de Lisboa, 1169-056 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Cezanne", "ForeName": "Catarina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Nova Medical School, Universidade Nova de Lisboa, 1169-056 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Lagoa", "ForeName": "Matilde", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos de Doen\u00e7as Cr\u00f3nicas, Universidade Nova de Lisboa, 1150-082 Lisboa, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Dias", "ForeName": "Sara S.", "Initials": "SS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Nova Medical School, Universidade Nova de Lisboa, 1169-056 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Torgal", "ForeName": "Jorge", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Lopes", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Almeida", "ForeName": "Henrique", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Amado", "ForeName": "Sandra", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Health Sciences, Polytechnic Institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Carr\u00e3o", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de estudos em educa\u00e7\u00e3o, tecnologias e sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Cunha", "ForeName": "Madalena", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Nacional de Sa\u00fade Publica, Lisboa, 1600-560 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Saboga-Nunes", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de estudos em educa\u00e7\u00e3o, tecnologias e sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Albuquerque", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Oliv\u00e9rio", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia e Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto, 4400-330 Vila Nova de Gaia, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Suzete", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viana do Castelo, 4900-347 Viana do Castelo, Portugal "}], "LastName": "Morais", "ForeName": "M\u00aa Carminda", "Initials": "M\u00aaC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o de Viseu, 3504-501 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Em\u00edlia", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o de Viseu, 3504-501 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Francisco", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o de Viseu, 3504-501 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "Rosina", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudos em Educa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Sa\u00fade, Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o de Viseu, 3504-501 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Magalh\u00e3es", "ForeName": "C\u00e1tia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Porto, 4202-401 Porto Portugal "}], "LastName": "Ara\u00fajo", "ForeName": "Patr\u00edcia", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica, Lisboa, 1600-560 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Pedro", "ForeName": "Ana R.", "Initials": "AR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Amaral", "ForeName": "Odete", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica, Lisboa, 1600-560 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Escoval", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Portalegre, Portalegre, 7301-901 Portalegre Portugal "}], "LastName": "Assun\u00e7\u00e3o", "ForeName": "Victor", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina Dent\u00e1ria, Universidade de Lisboa, Lisboa, 1649-003 Lisboa Portugal "}], "LastName": "Lu\u00eds", "ForeName": "Henrique", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Lu\u00eds", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department for Health Psychology, FernUniversit\u00e4t in Hagen, 58084 Hagen, Germany "}], "LastName": "Apolin\u00e1rio-Hagen", "ForeName": "Jennifer", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department for Health Psychology, FernUniversit\u00e4t in Hagen, 58084 Hagen, Germany "}], "LastName": "Vehreschild", "ForeName": "Viktor", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biomedical Sciences, University of Applied Sciences Salzburg, A-5412 Puch, Salzburg Austria "}], "LastName": "Fotschl", "ForeName": "Ulrike", "Initials": "U"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Medical and Bioinformatics, University of Applied Sciences Upper Austria, Hagenberg, A-4232 Hagenberg Austria "}], "LastName": "Lirk", "ForeName": "Gerald", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Anabela C.", "Initials": "AC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Andrade", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Mendon\u00e7a", "ForeName": "Ver\u00f3nica", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Antunes", "ForeName": "Sandra", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Andrade", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Os\u00f3rio", "ForeName": "N\u00e1dia", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Valado", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Caseiro", "ForeName": "Armando", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Gabriel", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Anabela C.", "Initials": "AC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Extremadura, 10003 C\u00e1ceres, Espa\u00f1a "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Paula A.", "Initials": "PA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "M\u00f3nico", "ForeName": "Lisete M.", "Initials": "LM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Portugal "}], "LastName": "Parreira", "ForeName": "Pedro M.", "Initials": "PM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Carla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Carla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, Coimbra, 3046-851 Portugal "}], "LastName": "Parreira", "ForeName": "Pedro M.", "Initials": "PM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "M\u00f3nico", "ForeName": "Lisete M.", "Initials": "LM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Psicologia e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade de Coimbra, 3001-802 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ruivo", "ForeName": "Joana", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "V\u00e2nia", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Health Technology and Services Research, Faculty of Medicine, University of Porto, 4099-002 Porto, Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Paulino", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Padilha", "ForeName": "Jos\u00e9 M.", "Initials": "JM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar de Tr\u00e1s\u2013os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5000-508 Portugal "}], "LastName": "Ferraz", "ForeName": "Vera", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de estudos em educa\u00e7\u00e3o, tecnologias e sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Apar\u00edcio", "ForeName": "Gra\u00e7a", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de estudos em educa\u00e7\u00e3o, tecnologias e sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Duarte", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Polytechnic Institute of Viseu, Viseu, 3504-510 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Vasconcelos", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Almeida", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Neves", "ForeName": "Joel", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Correia", "ForeName": "Telma", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Amorim", "ForeName": "Helena", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Centre Sports Sciences, Health Sciences and Human Development, University of Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Sa\u00fade P\u00fablica, ACES Douro I, Mar\u00e3o e Douro Norte, Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Norte, 5000-524 Vila Real, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Romeu", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica, Escola Nacional de Sa\u00fade Publica, 1600-560 Lisboa, Portugal "}], "LastName": "Saboga-Nunes", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de estudos em educa\u00e7\u00e3o, tecnologias e sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Cunha", "ForeName": "Madalena", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de estudos em educa\u00e7\u00e3o, tecnologias e sa\u00fade, Escola Superior de Sa\u00fade, Instituto Polit\u00e9cnico de Viseu, 3504-510 Viseu, Portugal "}], "LastName": "Albuquerque", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Prof. Doutor Fernando Fonseca E.P.E., Amadora, 2720-276 Portugal "}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Elsa S.", "Initials": "ES"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Prof. Doutor Fernando Fonseca E.P.E., Amadora, 2720-276 Portugal "}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Leonino S.", "Initials": "LS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Prof. Doutor Fernando Fonseca E.P.E., Amadora, 2720-276 Portugal "}], "LastName": "Reis", "ForeName": "Ana S.", "Initials": "AS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Prof. Doutor Fernando Fonseca E.P.E., Amadora, 2720-276 Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Helena R.", "Initials": "HR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Prof. Doutor Fernando Fonseca E.P.E., Amadora, 2720-276 Portugal "}], "LastName": "Rombo", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Prof. Doutor Fernando Fonseca E.P.E., Amadora, 2720-276 Portugal "}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "Jorge C.", "Initials": "JC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital Prof. Doutor Fernando Fonseca E.P.E., Amadora, 2720-276 Portugal "}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "Patr\u00edcia", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Sa\u00fade de Leiria eCADR& Centro de Investiga\u00e7\u00e3o Did\u00e1tica e Tecnologia na Forma\u00e7\u00e3o de Formadores, Universidade de Aveiro, 3810-193 Aveiro, Portugal "}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Jaime", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o Inclus\u00e3o e Acessibilidade em Ac\u00e7\u00e3o \u201ciACT\u201d e Escola Superior Educa\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancias Sociais, Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Mangas", "ForeName": "Catarina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Freire", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Sa\u00fade P\u00fablica, Centro Hospitalar do Baixo Vouga, Aveiro, 3814-501 Portugal "}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Sara", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Sa\u00fade P\u00fablica, Centro Hospitalar do Baixo Vouga, Aveiro, 3814-501 Portugal "}], "LastName": "Francisco", "ForeName": "Irene", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Sa\u00fade P\u00fablica, Centro Hospitalar do Baixo Vouga, Aveiro, 3814-501 Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Catarino", "ForeName": "Helena", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Dixe", "ForeName": "M\u00aa Anjos", "Initials": "M\u00aaA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Louro", "ForeName": "M\u00aa Clarisse", "Initials": "M\u00aaC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Lopes", "ForeName": "Saudade", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Dixe", "ForeName": "Anjos", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Dixe", "ForeName": "M\u00aa Anjos", "Initials": "M\u00aaA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Menino", "ForeName": "Eva", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Catarino", "ForeName": "Helena", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Sa\u00fade P\u00fablica - ACES Pinhal Litoral, ARS Centro, 3100-462 Pombal, Portugal "}], "LastName": "Soares", "ForeName": "F\u00e1tima", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Consulta Externa de Pediatria, Centro Hospitalar de Leiria, 2410-197 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Ana P.", "Initials": "AP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Gordo", "ForeName": "Sara", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Kraus", "ForeName": "Teresa", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Tom\u00e1s", "ForeName": "Catarina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem de Coimbra, 3046-851 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Queir\u00f3s", "ForeName": "Paulo", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior Escola Superior de Enfermagem do Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}], "LastName": "Rodrigues", "ForeName": "Teresa", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Frade", "ForeName": "Jo\u00e3o G.", "Initials": "JG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Research Unit & School of Health Sciences, Polytechnic institute of Leiria, 2411-901 Leiria, Portugal "}], "LastName": "Lob\u00e3o", "ForeName": "Catarina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Oeste do Paran\u00e1, Foz do Igua\u00e7u, Paran\u00e1 85851-100 Brasil "}], "LastName": "Moura", "ForeName": "Cynthia B.", "Initials": "CB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Oeste do Paran\u00e1, Foz do Igua\u00e7u, Paran\u00e1 85851-100 Brasil "}], "LastName": "Dreyer", "ForeName": "Laysa C.", "Initials": "LC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Oeste do Paran\u00e1, Foz do Igua\u00e7u, Paran\u00e1 85851-100 Brasil "}], "LastName": "Meneghetti", "ForeName": "Vanize", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Oeste do Paran\u00e1, Foz do Igua\u00e7u, Paran\u00e1 85851-100 Brasil "}], "LastName": "Cabral", "ForeName": "Priscila P.", "Initials": "PP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o Interdisciplinar em Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa/Porto, 4202-401 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada em Ci\u00eancias e Tecnologias da Sa\u00fade, Cooperativa De Ensino Superior Polit\u00e9cnico Universit\u00e1rio, Instituto Polit\u00e9cnico de Sa\u00fade do Norte, 4585-116 Gandra, Portugal "}], "LastName": "Pinto", "ForeName": "Francisca", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem do Porto, Porto, 4200-072 Porto, Portugal "}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for Health Technology and Services Research, Faculdade de Medicina da Universidade do Porto, 4200-450 Porto, Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Paulino", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada em Ci\u00eancias e Tecnologias da Sa\u00fade, Cooperativa De Ensino Superior Polit\u00e9cnico Universit\u00e1rio, Instituto Polit\u00e9cnico de Sa\u00fade do Norte, 4585-116 Gandra, Portugal "}], "LastName": "Esteves", "ForeName": "M\u00aa Raquel", "Initials": "M\u00aaR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Galv\u00e3o", "ForeName": "Sofia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "University Thomas More, B - 2800 Mechelen, Belgium "}], "LastName": "Tytgat", "ForeName": "Ite", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Andrade", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Os\u00f3rio", "ForeName": "N\u00e1dia", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Valado", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Caseiro", "ForeName": "Armando", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Gabriel", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Anabela C.", "Initials": "AC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Casas-Novas", "ForeName": "M\u00f3nica", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Bernardo", "ForeName": "Helena", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Andrade", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Portugu\u00eas do Sangue e da Transplanta\u00e7\u00e3o, Lisboa, 1000-208 Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Gracinda", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Portugu\u00eas do Sangue e da Transplanta\u00e7\u00e3o, Lisboa, 1000-208 Portugal "}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Ana P.", "Initials": "AP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Rocha", "ForeName": "Clara", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Belo", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Os\u00f3rio", "ForeName": "N\u00e1dia", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Valado", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Caseiro", "ForeName": "Armando", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Gabriel", "ForeName": "Ant\u00f3nio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Anabela C.", "Initials": "AC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Coimbra, S\u00e3o Martinho do Bispo, 3046-854 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Mendes", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Escola Superior de Enfermagem, Universidade do Minho, Braga, 4710-057 Portugal "}], "LastName": "Martins", "ForeName": "F\u00e1tima", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Facultad de Terapia Ocupacional, Logopedia y Enfermer\u00eda, Universidad de Castilla-La Mancha, 45600 Talavera de la Reina, Toledo Espa\u00f1a "}], "LastName": "Pulido-Fuentes", "ForeName": "Montserrat", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Barroso", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Hospitalar de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5000-508 Portugal "}], "LastName": "Cabral", "ForeName": "Gil", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Monteiro", "ForeName": "M. Jo\u00e3o", "Initials": "MJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Vila Real, 5001-801 Portugal "}], "LastName": "Rainho", "ForeName": "Concei\u00e7\u00e3o", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 05403-000 Brasil "}], "LastName": "Prado", "ForeName": "Alessandro", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 05403-000 Brasil "}], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Yara M.", "Initials": "YM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade de Coimbra, 3040-248 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Campos", "ForeName": "Maria", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade de Coimbra, 3040-248 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Moreira", "ForeName": "Liliana", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade de Coimbra, 3040-248 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade de Coimbra, 3040-248 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Teixeira", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade de Coimbra, 3040-248 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Rama", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade de Coimbra, 3040-248 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Campos", "ForeName": "Maria", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade de Coimbra, 3040-248 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Moreira", "ForeName": "Liliana", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade de Coimbra, 3040-248 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Ferreira", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade de Coimbra, 3040-248 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Teixeira", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Ci\u00eancias do Desporto e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade de Coimbra, 3040-248 Coimbra, Portugal "}], "LastName": "Rama", "ForeName": "Lu\u00eds", "Initials": "L"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "England", "MedlineTA": "BMC Health Serv Res", "NlmUniqueID": "101088677", "ISSNLinking": "1472-6963"}}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2016", "Month": "7", "Day": "14", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2016", "Month": "7", "Day": "15", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2016", "Month": "7", "Day": "15", "Hour": "6", "Minute": "1"}, {"Year": "2016", "Month": "7", "Day": "6"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["27409075", "PMC4943498", "10.1186/s12913-016-1423-5", "10.1186/s12913-016-1423-5"]}}], "PubmedBookArticle": []}