{"PubmedBookArticle": [], "PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [["Acute respiratory infections", "Children\u2019s Health", "Ethnobotany", "Ethnomedicine", "Natural products"]], "SpaceFlightMission": [], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "OtherID": [], "CitationSubset": ["IM"], "GeneralNote": [], "PMID": "28852733", "DateCompleted": {"Year": "2017", "Month": "09", "Day": "08"}, "DateRevised": {"Year": "2018", "Month": "11", "Day": "13"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2016", "Month": "07", "Day": "03"}], "Language": ["eng"], "ELocationID": ["10.21010/ajtcam.v13i4.22"], "Journal": {"ISSN": "2505-0044", "JournalIssue": {"Volume": "13", "Issue": "4", "PubDate": {"Year": "2016"}}, "Title": "African journal of traditional, complementary, and alternative medicines : AJTCAM", "ISOAbbreviation": "Afr J Tradit Complement Altern Med"}, "ArticleTitle": "ETHNOBIOLOGICAL SURVEY OF PLANTS AND ANIMALS USED FOR THE TREATMENT OF ACUTE RESPIRATORY INFECTIONS IN CHILDREN OF A TRADITIONAL COMMUNITY IN THE MUNICIPALITY OF BARBALHA, CEAR\u00c1, BRAZIL.", "Pagination": {"StartPage": "166", "EndPage": "175", "MedlinePgn": "166-175"}, "Abstract": {"AbstractText": ["The use of natural resources for the treatment of acute respiratory infections in children is a widespread practice within traditional communities, especially by women by being the primary caregivers. This study aimed to perform ethnobiological survey of plants and animals used for the treatment of acute respiratory infections in children of a traditional community in the municipality of Barbalha, Cear\u00e1, Brazil.", "It is a descriptive exploratory study with a quantitative approach, developed in Sitio Santo Antonio, in the municipality of Barbalha, Cear\u00e1, Brazil. As a tool for data collection, was applied a questionnaire and a semi-structured interview. Data analysis used descriptive statistics (simple and percentage rate) and the Relative Frequency of Citation.", "The research included a total of 54 informants. In total, there were 38 species cited. According to the Relative Frequency of Citation the following species were the most cited: <i>Ocimum basilicum</i> L. (0.59), <i>Eucalyptus globulus Labili</i> (0.59), <i>Plectranthus amboinicus</i> (L.) Spreng (0.42), <i>Hyptis suaveolens</i> (L.) Poit. (0.24), <i>Allium aescalonicum</i> L. (0.22) and <i>Mentha arvensis</i> L. (0.18). Among the symptoms mentioned by the research subjects to treat the acute respiratory infections in childhood, there were: fever; cough; coughing with secretions; sore throat; hoarseness; tiredness; nasal congestion.", "It is important the knowledge about the usefulness of natural resources as alternative practices in diseases treatment, seeking to rescue popular knowledge used in the traditional community and fomenting the need to consider cultural aspects in the full practice to children's health care."]}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biological Chemistry, Laboratory of Molecular Chemistry and Pharmacology, Regional University of Cariri, Crato, Brazil."}], "LastName": "Lemos", "ForeName": "Izabel Cristina Santiago", "Initials": "ICS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biological Chemistry, Laboratory of Molecular Chemistry and Pharmacology, Regional University of Cariri, Crato, Brazil."}], "LastName": "Delmondes", "ForeName": "Gyllyandeson de Ara\u00fajo", "Initials": "GA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biological Chemistry, Laboratory of Molecular Chemistry and Pharmacology, Regional University of Cariri, Crato, Brazil."}], "LastName": "Dos Santos", "ForeName": "Ana Deyva Ferreira", "Initials": "ADF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biological Chemistry, Laboratory of Molecular Chemistry and Pharmacology, Regional University of Cariri, Crato, Brazil."}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Enaide Soares", "Initials": "ES"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biological Chemistry, Laboratory of Molecular Chemistry and Pharmacology, Regional University of Cariri, Crato, Brazil."}], "LastName": "de Oliveira", "ForeName": "Dayanne Rakelly", "Initials": "DR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biological Chemistry, Laboratory of Molecular Chemistry and Pharmacology, Regional University of Cariri, Crato, Brazil."}], "LastName": "de Figueiredo", "ForeName": "Patr\u00edcia Rosane Leite", "Initials": "PRL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biological Chemistry, Laboratory of Molecular Chemistry and Pharmacology, Regional University of Cariri, Crato, Brazil."}], "LastName": "Alves", "ForeName": "Dailon de Ara\u00fajo", "Initials": "DA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biological Chemistry, Laboratory of Molecular Chemistry and Pharmacology, Regional University of Cariri, Crato, Brazil."}], "LastName": "Barbosa", "ForeName": "Roseli", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biological Chemistry, Laboratory of Molecular Chemistry and Pharmacology, Regional University of Cariri, Crato, Brazil."}], "LastName": "de Menezes", "ForeName": "Irwin Rose Alencar", "Initials": "IRA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Public Health, State University of Cear\u00e1, Fortaleza, Brazil."}], "LastName": "Coutinho", "ForeName": "Henrique Douglas Melo", "Initials": "HDM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biological Chemistry, Laboratory of Molecular Chemistry and Pharmacology, Regional University of Cariri, Crato, Brazil."}], "LastName": "Kerntopf", "ForeName": "Marta Regina", "Initials": "MR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biological Chemistry, Laboratory of Molecular Chemistry and Pharmacology, Regional University of Cariri, Crato, Brazil."}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "George Pimentel", "Initials": "GP"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Nigeria", "MedlineTA": "Afr J Tradit Complement Altern Med", "NlmUniqueID": "101232990", "ISSNLinking": "2505-0044"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Plant Extracts"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adolescent"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adult"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Aged"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Aged, 80 and over"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Animals"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Brazil"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Child"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Ethnobotany"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Medicine, Traditional"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Middle Aged"}, {"QualifierName": ["therapeutic use"], "DescriptorName": "Plant Extracts"}, {"QualifierName": ["chemistry"], "DescriptorName": "Plants, Medicinal"}, {"QualifierName": ["drug therapy"], "DescriptorName": "Respiratory Tract Infections"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Young Adult"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"ReferenceList": [], "Reference": [{"Citation": "Albertasse PD, Thomaz LD, Andrade MA. Plantas medicinais e seus usos na comunidade da Barra do Jucu, Vila Velha, ES. Rev. bras. plantas med. 2010;12:250\u2013260."}, {"Citation": "Albuquerque UP, Lucena RFP, Cunha LVF. M\u00e9todos e T\u00e9cnicas na pesquisa Etnobiol\u00f3gica e Etnoecol\u00f3gica. Vol. 2010. Recife: NUPEEA; 2010. p. 559."}, {"Citation": "Alves AR, Silva MJP. O uso da fitoterapia no cuidado de crian\u00e7as com at\u00e9cinco anos em \u00e1rea central e perif\u00e9rica dacidade de S\u00e4o Paulo. Rev. esc. enferm. USP. 2003;37:85\u201391.", "ArticleIdList": ["14727448"]}, {"Citation": "Azevedo NR, Campos IF, Ferreira HD, Portes TA, Santos SC, Seraphin JC, Paula JR, Ferri PH. Chemical variability in the essential oil of Hyptis suaveolens Phytochemistry. 2001;57:733\u2013736.", "ArticleIdList": ["11397441"]}, {"Citation": "Bandeira JM, Barbosa FF, Barbosa LMP, Rodrigues ICS, Bacarin MA, Peters J\u00c1, Braga EJB. Composi\u00e7\u00e2o do \u00f3leo essencial de quatro esp\u00e9cies do g\u00e9nero Plectranthus Rev. bras. plantas med. 2011;13:157\u2013164."}, {"Citation": "Bano A, Ahmad M, Hadda TB, Saboor A, Sultana S, Zafar M, Ashraf M.A. Quantitative ethnomedicinal study of plants used in the skardu valley at high altitude of Karakoram-Himalayan range, Pakistan. Journal of Ethnobiology and Ethnomedicine. 2014;10:43.", "ArticleIdList": ["PMC4039317", "24885937"]}, {"Citation": "Barros NF. A Constru\u00e7\u00e2o da Medicina Integrativa: um desafio para o campo da sa\u00fade. S\u00e4o Paulo: Hucitec; 2006. p. 311."}, {"Citation": "Brasil Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Secretaria de Aten\u00e7\u00e2o \u00e0Sa\u00fade. Departamento de Aten\u00e7\u00e2o B\u00e1sica. Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares no SUS (PNPIC) Brasilia 2006"}, {"Citation": "Brasil, Minist\u00e9rio do Meio Ambiente - MMA. Desenvolvimento Rural - Povos e Comunidades Tradicionais. 2014"}, {"Citation": "Brito LSM, Perinotto ARC. Difus\u00e4o da ci\u00e9ncia no Geopark Araripe, Cear\u00e1, Brasil. Anu. Inst. Geocienc. 2012;35:42\u201348."}, {"Citation": "Cardoso AM. A persist\u00e9ncia das infec\u00e7\u00f6es respirat\u00f3rias agudas como problema de Sa\u00fade P\u00fablica. Cad. Sa\u00fade P\u00fablica. 2010;26:1270\u20131271."}, {"Citation": "Carneiro FB. D. I, J\u00fanior, Lopes PQ, Mac\u00e9do RO. Varia\u00e7\u00e2o da quantidade de \u03b2-cariofileno em \u00f3leo essencial de Plectranthus amboinicus (Lour.) Spreng, Lamiaceae, sob diferentes condi\u00e7\u00f6es de cultivo. Rev. bras. farmacogn. 2010;20:600\u2013606."}, {"Citation": "Cavalcanti DR, Albuquerque UPA. The \u201cHidden Diversity\u201d of Medicinal Plants in Northeastern Brazil: Diagnosis and Prospects for Conservation and Biological Prospecting. Evid Based Complement Alternat Med. 2013:29.", "ArticleIdList": ["PMC3817947", "24228056"]}, {"Citation": "Fontanella BJB, Luchesi BM, Saidel MGB, Ricas J, Turato ER, Melo DG. Amostragem em pesquisas qualitativas: proposta de procedimentos para constatar satura\u00e7\u00e2o te\u00f3rica. Cad. Sa\u00fade P\u00fablica. 2011;27:388\u2013394.", "ArticleIdList": ["21359475"]}, {"Citation": "Fornazari DH, Mello DF, Andrade RD. Doen\u00e7as respirat\u00f3rias e seguimento de crian\u00e7as menores de cinco anos de idade: revis\u00e4o da literatura. Rev. bras. enferm. 2003;56:665\u2013668.", "ArticleIdList": ["15320619"]}, {"Citation": "Haverroth M. Etnobiologia e Sa\u00fade de Povos Ind\u00edgenas. Vol. 2013. Recife: NUPEEA; 2013. p. 275."}, {"Citation": "Ichisato SMT, Shimo AKK. Aleitamento materno e as cren\u00e7as alimentares. Rev. Latino-Am. Enfermagem. 2001;9:70\u201376.", "ArticleIdList": ["11998498"]}, {"Citation": "Instituto Brasileiro de Geografia e Estatistica - IBG. Censo E. 2010 2010."}, {"Citation": "Iserhard ARM, Bud\u00f3 MLD, Neves ET, Badke MR. Pr\u00e1ticas culturais de cuidados de mulheres m\u00e4es de rec\u00e9m-nascidos de risco do sul do Brasil. Esc. Anna Nery. 2009;13:116\u2013122."}, {"Citation": "Jesus NZT, Lima JCS, Silva RM, Espinosa MM, Martins DTO. Levantamento etnobot\u00e2nico de plantas popularmente utilizadas como anti\u00falceras e antiinflamat\u00f3rias pela comunidade de Pirizal, Nossa Senhora do Livramento-MT, Brasil. Rev. bras. Farmacogn. 2009;19:130\u2013139."}, {"Citation": "Kabir MH, Hasan N, Rahman MM, Rahman MA, Khan JA, Hoque NT, Bhuiyan MR, Mou SM, Jahan R, Rahmatullah M. A survey of medicinal plants used by the Deb barma clan of the Tripura tribe of Moulvibazar district, Bangladesh. J Ethnobiol Ethnomed. 2014;10:19.", "ArticleIdList": ["PMC3996145", "24502444"]}, {"Citation": "Kala CP. Ethnomedicinal botany of the Apatani in the Eastern Himalayan region of India. J Ethnobiol Ethnomed. 2005;1:11.", "ArticleIdList": ["PMC1315349", "16288657"]}, {"Citation": "Lorenzi H, Matos FJA. Plantas medicinais no Brasil: nativas e ex\u00f3ticas. Nova Odessa, SP: Instituto Plantarum; 2008."}, {"Citation": "Martins MG, Santos GHN, Sousa MS, Costa JEFB, Sim\u00f6es VMF. Associa\u00e7\u00e2o de gravidez na adolesc\u00e9ncia e prematuridade. Rev. Bras. Ginecol. Obstet. 2011;33:354\u2013360.", "ArticleIdList": ["22267114"]}, {"Citation": "Mello DF, Barros DM, Pinto IC, Furtado MCC. Seguimento de enfermagem: monitorando indicadores infantis na sa\u00fade da familia. Acta paul. enferm. 2009;22:748\u2013754."}, {"Citation": "Morais SM, Dantas JDP, Silva ARA, Magalh\u00e4es EF. Plantas medicinais usadas pelos indios Tapebas do Cear\u00e1. Rev. bras. Farmacogn. 2005;15:169\u2013177."}, {"Citation": "Nantitanon W, Chowwanapoonpohn S, Okonogi S. Antioxidant and Antimicrobial Activities of Hyptis suaveolens Essential Oil. Scientia Pharmaceutica. 2007;75:35\u201346."}, {"Citation": "Pereira VPR. Avalia\u00e7\u00e2o da Actividade Antimicrobiana de Extractos e \u00d3leos Essenciais de Eucalipto (Eucalyptus globulus) em Isolados do tracto Respirat\u00f3rio Humano. Vila Real: Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro 2014; 2014. 65f. Disserta\u00e7\u00e2o (Mestrado)"}, {"Citation": "Raymundo MM. Interculturalidade e a conjun\u00e7\u00e2o de saberes que congregam a aten\u00e7\u00e2o em sa\u00fade. Rev. Bio\u00e9t. 2013;2013;21:218\u2013225."}, {"Citation": "Ribeiro DA, Mac\u00e9do DG, Oliveira LGS, Saraiva ME, Oliveira SF, Souza MMA, Menezes I.R.A . ( Potencial terap\u00e9utico e uso de plantas medicinais em uma \u00e1rea de Caatinga no estado do Cear\u00e1, nordeste do Brasil. Rev. bras. plantas med. 2014;16:912\u2013930."}, {"Citation": "Rigat M, Vall\u00e8s J, Igl\u00e9sias J, Garnatje T. Traditional and alternative natural therapeutic products used in the treatment of respiratory tract infectious diseases in the eastern Catalan Pyrenees (Iberian Peninsula) Journal of Ethnopharmacology. 2013;148:411\u2013422.", "ArticleIdList": ["23612419"]}, {"Citation": "Rodrigues AP, Andrade LHC. Levantamento etnobot\u00e2nico das plantas medicinais utilizadas pela comunidade de Inham\u00e4, Pernambuco, Nordeste do Brasil. Rev. bras. plantas med. 2014;16:721\u2013730."}, {"Citation": "Roque AA, Rocha RM, Loiola MIB. Uso e diversidade de plantas medicinais da Caatinga na comunidade rural de Laginhas, municipio de Caic\u00f3, Rio Grande do Norte (nordeste do Brasil) Rev. bras. plantas med. 2010;12:31\u201342."}, {"Citation": "Teklay A, Abera B, Giday M. An ethnobotanical study of medicinal plants used in Kilte Awulaelo District, Tigray Region of Ethiopia. J Ethnobiol Ethnomed. 2013;9:65.", "ArticleIdList": ["PMC3852788", "24011232"]}, {"Citation": "Torres AR, Oliveira RAG, Diniz MFFM, Ara\u00fajo EC. Estudo sobre o uso de plantas medicinais em crian\u00e7as hospitalizadas da cidade de Jo\u00e4o Pessoa: riscos e beneficios. Rev. bras. farmacogn. 2005;15:373\u2013380."}, {"Citation": "Veloso RA, Castro HG, Barbosa LCA, Cardoso DP, Chagas AF, J\u00fanior, Scheidt GN. Teor e composi\u00e7\u00e2o do \u00f3leo essencial de quatro acessos e duas cultivares de manjeric\u00e4o (Ocimum basilicum L.) Rev. bras. plantas med. 2014;2014;16:364\u2013371."}, {"Citation": "Vendruscolo GS, Mentz LA. Estudo da concord\u00e2ncia das cita\u00e7\u00f6es de uso e import\u00e2ncia das esp\u00e9cies e familias utilizadas como medicinais pela comunidade do bairro Ponta Grossa, Porto Alegre, RS, Brasil. Acta Bot. Bras. 2006;20:367\u2013382."}, {"Citation": "World Health Organization \u2013 WHO. Infection prevention and control of epidemic- and pandemicprone acute respiratory infections in health care settings 2014", "ArticleIdList": ["24983124"]}, {"Citation": "Zanatta EA, Motta MG, Corso DA. Saberes e pr\u00e1ticas de m\u00e4es no cuidado \u00e0crian\u00e7a de zero a seis meses. Rev Ga\u00fach Enferm. 2007;28:556\u2013563.", "ArticleIdList": ["18464472"]}]}], "History": [{"Year": "2017", "Month": "8", "Day": "31", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2017", "Month": "8", "Day": "31", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2017", "Month": "9", "Day": "9", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2016", "Month": "7", "Day": "3"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["28852733", "PMC5566141", "10.21010/ajtcam.v13i4.22", "AJTCAM-13-166"]}}]}