{"PubmedBookArticle": [], "PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [["Alpine ecosystems", "Campesinos", "Climate change", "Colombia", "Conservation", "Local perceptions", "P\u00e1ramos", "Sierra Nevada del Cocuy", "Useful plants"]], "SpaceFlightMission": [], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "OtherID": [], "CitationSubset": ["IM"], "GeneralNote": [], "PMID": "29728134", "DateCompleted": {"Year": "2018", "Month": "10", "Day": "23"}, "DateRevised": {"Year": "2018", "Month": "11", "Day": "14"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2018", "Month": "05", "Day": "05"}], "Language": ["eng"], "ELocationID": ["34", "10.1186/s13002-018-0227-6"], "Journal": {"ISSN": "1746-4269", "JournalIssue": {"Volume": "14", "Issue": "1", "PubDate": {"Year": "2018", "Month": "May", "Day": "05"}}, "Title": "Journal of ethnobiology and ethnomedicine", "ISOAbbreviation": "J Ethnobiol Ethnomed"}, "ArticleTitle": "Ethnobotany of the Sierra Nevada del Cocuy-G\u00fcic\u00e1n: climate change and conservation strategies in the Colombian Andes.", "Pagination": {"StartPage": "34", "MedlinePgn": "34"}, "Abstract": {"AbstractText": ["The Sierra Nevada del Cocuy-G\u00fcic\u00e1n in the Colombian Andes is protected as a National Natural Park since 1977 because of its fragile p\u00e1ramo ecosystems, extraordinary biodiversity, high plant endemism, and function as water reservoir. The vegetation on this mountain is threatened by expanding agriculture, deforestation, tourism, and climate change. We present an ethnobotanical inventory among local farmer communities and discuss the effects of vegetation change on the availability of useful plants.", "We used 76 semi-structured, 4 in-depth interviews, and 247 botanical collections to record the ethnoflora of the farmers and surveyed from the high Andean forest to the super-p\u00e1ramo, including native and introduced species. We organized 3 participative workshops with local children, high school students, and campesinos' women to share the data we acquired in the field and empower local plant conservation awareness.", "We encountered 174 useful plants, most of them native to the area (68%) and almost one third introduced (32%). The Compositae was the most species-rich family, followed by Lamiaceae, Poaceae, and Rosaceae. The majority of plant species were used as medicine, followed by food, firewood, and domestic tools. Local farmers reported declining numbers of p\u00e1ramo species, which were now only found at higher altitudes than before. Although our informants were worried about the preservation of their natural resources and noticed the effects of climate change, for several commercial species, unsustainable land use and overharvesting seemed to be the direct cause of declining medicinal plant resources rather than climate change.", "We recommend conservation plans that include vegetation monitoring, people's perceptions on climate change, and participative actions with the communities of the Sierra Nevada del Cocuy-G\u00fcic\u00e1n."]}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0001-6607-6882"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Archaeology, Leiden University, Einsteinweg 2, 2333 CC, Leiden, The Netherlands."}], "LastName": "Rodr\u00edguez", "ForeName": "Mireia Alc\u00e1ntara", "Initials": "MA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Laboratorio de Bot\u00e1nica y Sistem\u00e1tica, Departamento de Ciencias Biol\u00f3gicas, Universidad de los Andes, Cra 1 No. 18A - 12, 111711, Bogot\u00e1, Colombia."}], "LastName": "Angueyra", "ForeName": "Andrea", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute for Biodiversity and Ecosystem Dynamics, University of Amsterdam, P.O. Box 94248, 1090 GE, Amsterdam, The Netherlands."}], "LastName": "Cleef", "ForeName": "Antoine M", "Initials": "AM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Wageningen University, Biosystematics Group, Droevendaalsesteeg 1, 6708 PB, Wageningen, The Netherlands. tinde.vanandel@naturalis.nl."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Naturalis Biodiversity Center, PO Box 9517, 2300 RA, Leiden, The Netherlands. tinde.vanandel@naturalis.nl."}], "LastName": "Van Andel", "ForeName": "Tinde", "Initials": "T"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "England", "MedlineTA": "J Ethnobiol Ethnomed", "NlmUniqueID": "101245794", "ISSNLinking": "1746-4269"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Climate Change"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Conservation of Natural Resources"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Ecosystem"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Ethnobotany"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Plants, Edible"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Plants, Medicinal"}], "CoiStatement": "ETHICS APPROVAL AND CONSENT TO PARTICIPATE: Before conducting interviews, the permission of individual prior informed consent was obtained from all participants. All work conducted was carried out under the International Society for Ethnobiology Code of Ethics. The right to use and authorship of any traditional knowledge of all participants is maintained, and any use of this information, other than for scientific publication, does require additional prior consent of the traditional owners, as well as a consensus on access to benefits resulting from subsequent use. CONSENT FOR PUBLICATION: We have obtained oral consent from the persons on the pictures to publish these. COMPETING INTERESTS: The authors declare that they have no competing interests. PUBLISHER\u2019S NOTE: Springer Nature remains neutral with regard to jurisdictional claims in published maps and institutional affiliations."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"ReferenceList": [], "Reference": [{"Citation": "Deutsch C, Tewksbury J, Huey R, Sheldon K, Ghalambor C, Haak D, Martin P. Impacts of climate warming on terrestrial ectotherms across latitude. Proc Natl Acad Sci. 2008;105:6668\u20136672. doi: 10.1073/pnas.0709472105.", "ArticleIdList": ["10.1073/pnas.0709472105", "PMC2373333", "18458348"]}, {"Citation": "Chen IC, Hill J, Ohlem\u00fcller R, Roy D, Thomas C. Rapid range shifts of species associated with high levels of climate warming. Science. 2011;333:1024\u20131026. doi: 10.1126/science.1206432.", "ArticleIdList": ["10.1126/science.1206432", "21852500"]}, {"Citation": "Pauli H, Gottfried M, Dullinger S, Abdaladze O, Akhalkatsi M, Benito-Alonso JL, Coldea G, Dick J, Erschbamer B, Fern\u00e1ndez-Calzado R, Ghosn D, Holten JI, Kanka R, Kazakis G, Koll\u00e1r J, Larsson P, Moiseev P, Moiseev D, Molau U, Molero-Mesa J, Nagy L, Pelino G, Pu\u015fca\u015f M, Rossi G, Stanisci A, Syverhuset AO, Theurillat JP, Tomaselli M, Unterluggauer P, Villar L, Vittoz P, Grabherr G. Recent plant diversity changes on Europe\u2019s mountain summits. Science. 2012;336:353\u2013355. doi: 10.1126/science.1219033.", "ArticleIdList": ["10.1126/science.1219033", "22517860"]}, {"Citation": "Vedwan N, Rhoades RE. Climate change in the western Himalayas of India: a study of local perception and response. Clim Res. 2001;19:109\u2013117. doi: 10.3354/cr019109.", "ArticleIdList": ["10.3354/cr019109"]}, {"Citation": "Byg A, Salick J. Local perspectives on a global phenomenon: climate change in Eastern Tibetan villages. Glob Environ Chang. 2009;19:156\u2013166. doi: 10.1016/j.gloenvcha.2009.01.010.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.gloenvcha.2009.01.010"]}, {"Citation": "Turner NJ, Clifton H. \u201cIt\u2019s so different today\u201d: climate change and indigenous lifeways in British Columbia, Canada. Glob Environ Chang. 2009;19:180\u2013190. doi: 10.1016/j.gloenvcha.2009.01.005.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.gloenvcha.2009.01.005"]}, {"Citation": "Grabherr G. Biodiversity in the high ranges of the Alps: ethnobotanical and climate change perspectives. Glob Environ Chang. 2009;19(2):167\u2013172. doi: 10.1016/j.gloenvcha.2009.01.007.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.gloenvcha.2009.01.007"]}, {"Citation": "Ara\u00fajo M, Rahbek C. How does climate change affect biodiversity? Science. 2006;313:1396\u20131397. doi: 10.1126/science.1131758.", "ArticleIdList": ["10.1126/science.1131758", "16959994"]}, {"Citation": "Feeley K, Silman M. Land-use and climate change effects on population size and extinction risk of Andean plants. Glob Chang Biol. 2010;16:3215\u20133222. doi: 10.1111/j.1365-2486.2010.02197.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1365-2486.2010.02197.x"]}, {"Citation": "Thuiller W, Albert C, Ara\u00fajo M, Berry P, Cabeza M, Guisan A, Hickler T, Midgley G, Paterson J, Schurr F, Sykes M, Zimmermann N. Predicting global change impacts on plant species\u2019 distributions: future challenges. Perspectives in Plant Ecology, Evolution and Systematics. 2008;9:137\u2013152. doi: 10.1016/j.ppees.2007.09.004.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.ppees.2007.09.004"]}, {"Citation": "Anderson EP, Marengo J, Villalba R, Halloy S, Young BE, Cordero D, Gast F, Jaimes E, Ruiz D. Consequences of climate change for ecosystems and ecosystem services in the tropical Andes. In: Herzog S, Mart\u00ednez R, J\u00f8rgensen P, Tiessen H, editors. Climate change and biodiversity in the tropical Andes. 2010. pp. 1\u201318."}, {"Citation": "Herzog S, Mart\u00ednez R, J\u00f8rgensen P, Tiessen H. Cambio Clim\u00e1tico y Biodiversidad en los Andes Tropicales. Paris: Instituto Interamericano para la Investigaci\u00f3n del Cambio Global (IAI), S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, y Comit\u00e9 Cient\u00edfico sobre Problemas del Medio Ambiente (SCOPE); 2012. p. 426."}, {"Citation": "Cole KL. Vegetation response to early Holocene warming as an analog for current and future changes. Conserv Biol. 2010;24:29\u201337. doi: 10.1111/j.1523-1739.2009.01406.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1523-1739.2009.01406.x", "20121839"]}, {"Citation": "Carbon\u00f3-Delahoz E, Dib-Diazgranados JC. Plantas medicinales usadas por los Cogui en el r\u00edo Palomino, Sierra Nevada de Santa Marta (Colombia). Medicinal plants used by the Cogui at Palomino river, Sierra Nevada of Santa Marta (Colombia) Caldasia. 2013;35(2):333\u2013350."}, {"Citation": "Rosero MG, Forero-Pinto LE, Rosero A. Uso de plantas medicinales en las comunidades ind\u00edgenas de Colombia. Caso de estudio: Comunidad ind\u00edgena de los pastos (Nari\u00f1o) y la vegetaci\u00f3n del p\u00e1ramo La Ortiga \u2013Resguardo del Gran Cumbal. In: Hor\u00e1k M, editor. Etnobot\u00e1nica y Fitoterapia en Am\u00e9rica. Brno: Departamento de Idiomas y Estudios Culturales, Facultad de Desarrollo Regional y Estudios Internacionales, Mendel University en Brno. 2015. pp. 199\u2013225."}, {"Citation": "Bussmann RW, Sharon D. Traditional medicinal plant use in Northern Peru: tracking two thousand years of healing culture. J Ethnobiol Ethnomed. 2006;2:47. doi: 10.1186/1746-4269-2-47.", "ArticleIdList": ["10.1186/1746-4269-2-47", "PMC1637095", "17090303"]}, {"Citation": "Mu\u00f1oz-Blanco FU, Ariano R, Buitrago VR, Leal MR, Carvajal JR, Valderrama JM, Guti\u00e9rrez R, Blanco MA, C\u00e1rdenas JS, Navarrete SM, Trujillo M, Aguilar C, Ospina MA, Pe\u00f1alosa C, Uribe DM, Mart\u00ednez JI. Plan de Manejo Parque Nacional Natural el Cocuy. Bogot\u00e1: Ministerio de Ambiente, Vivienda y Desarrollo Territorial. Parques Nacionales Naturales de Colombia; 2005."}, {"Citation": "Geist HJ, Lambin EF. What drives tropical deforestation? A meta-analysis of proximate and underlying causes of deforestation based on subnational case study evidence. Louvain-la-Neuve: LUCC International project office; 2001."}, {"Citation": "Geist HJ, Lambin EF. Proximate causes and underlying driving forces of tropical deforestation. Bioscience. 2002;52(2):143\u2013150. doi: 10.1641/0006-3568(2002)052[0143:PCAUDF]2.0.CO;2.", "ArticleIdList": ["10.1641/0006-3568(2002)052[0143:PCAUDF]2.0.CO;2"]}, {"Citation": "Cleef AM. Sierra Nevada del Cocuy\u2014Guantiva, Colombia. In: Davis SD, Heywood VH, Herrera-MacBryde O, Villa-Lobos J, Hamilton AC, editors. Centres of plant diversity. 1997. pp. 431\u2013436."}, {"Citation": "Ceballos-Li\u00e9vano JL, Rodr\u00edguez-Murcia CE, Real-N\u00fa\u00f1ez EL. Glaciares de Colombia, m\u00e1s que monta\u00f1as con hielo. Bogot\u00e1: IDEAM; 2012. p. 344."}, {"Citation": "Cleef AM. The vegetation of the p\u00e1ramos of the Colombian cordillera Oriental. Dissertationes Botanicae 61. Vaduz: J. Cramer; 1981."}, {"Citation": "Cleef AM. Sierra Nevada del Cocuy: Compilaci\u00f3n de las especies vasculares del p\u00e1ramo. Internal report IBED. Amsterdam: University of Amsterdam."}, {"Citation": "Cuatrecasas-Arum\u00ed J. Aspectos de la vegetaci\u00f3n natural en Colombia. Revista de la Academia Colombiana de Ciencias Exactas, F\u00edsicas y Naturales. 1958;10(40):221\u2013264."}, {"Citation": "Van der Hammen T, Cleef A. Development of the high Andean P\u00e1ramo Flora and Vegetation. In: Vuilleumier F, Monasterio M, editors. High altitude tropical biogeography. New York: Oxford University Press; 1986. pp. 153\u2013201."}, {"Citation": "Van der Hammen T, Rangel-Churio JO, Rangel-Ch JO. El estudio de la vegetaci\u00f3n en Colombia (Recuento hist\u00f3rico-tareas futuras) In: P. Lowy-C P, Aguilar-P M, editors. Diversidad Bi\u00f3tica II. Tipos de Vegetaci\u00f3n en Colombia. Bogot\u00e1: Universidad Nacional de Colombia-Instituto de Ciencias Naturales, Instituto de hidrolog\u00eda, Meteorolog\u00eda y estudios Ambientales (IDEAM)-Ministerio del Medio Ambiente, Comit\u00e9 de Investigaciones y Desarrollo Cient\u00edfico-CINDEC.U.N, Academia Colombiana de Ciencias Exactas, F\u00edsicas y Naturales; 1997. pp. 17\u201357."}, {"Citation": "Rangel-Churio JO, Lowy-C PD, Aguilar-P M, Garz\u00f3n-C A, P. Lowy-C P, Aguilar-P M. Tipos de vegetaci\u00f3n en Colombia. Una aproximaci\u00f3n al conocimiento de la terminolog\u00eda fitosociol\u00f3gica, fitoecol\u00f3gica y de uso com\u00fan. In: Rangel-Ch JO, editor. Diversidad Bi\u00f3tica II. Tipos de Vegetaci\u00f3n en Colombia. Bogot\u00e1: Universidad Nacional de Colombia-Instituto de Ciencias Naturales, Instituto de hidrolog\u00eda, Meteorolog\u00eda y estudios Ambientales (IDEAM)-Ministerio del Medio Ambiente, Comit\u00e9 de Investigaciones y Desarrollo Cient\u00edfico-CINDEC.U.N, Academia Colombiana de Ciencias Exactas, F\u00edsicas y Naturales; 1997. pp. 89\u2013207."}, {"Citation": "Faust FX. Apuntes al sistema m\u00e9dico de los campesinos de la Sierra Nevada del Cocuy, vol. 26: Museo del Oro, Bogot\u00e1; 1990. p. 43\u201363."}, {"Citation": "L\u00f3pez-Estupi\u00f1\u00e1n L. Bolet\u00edn de Antropolog\u00eda. Universidad de Antioquia, Medell\u00edn. 2015. Papas y tierras en Boyac\u00e1: Investigaci\u00f3n etnobot\u00e1nica y etnohist\u00f3rica de uno de los principales productos de la alimentaci\u00f3n colombiana; pp. 170\u2013190."}, {"Citation": "Abril-Ram\u00edrez DL. Las Eric\u00e1ceaes con frutos comestibles del altiplano cundiboyacense. Bogot\u00e1: Trabajo de Grado. Facultada de Ciencias, Pontificia Universidad Javeriana; 2010."}, {"Citation": "Beltr\u00e1n-Cuartas AM. Etnobot\u00e1nica de Plantas Medicinales de Guacamayas (Boyac\u00e1, Colombia) Medell\u00edn: Trabajo de Grado. Instituto de Biolog\u00eda, Facultad de Ciencias Exactas y Naturales, Universidad de Antioquia; 2010."}, {"Citation": "Castellanos-Camacho LI. Conocimiento etnobot\u00e1nico, patrones de uso y manejo de plantas \u00fatiles en la cuenca del R\u00edo Cane-Iguaque (Boyac\u00e1 - Colombia); una aproximaci\u00f3n desde los sistemas de uso de la biodiversidad. Ambiente y Sociedade. 2011;16:45\u201375. doi: 10.1590/S1414-753X2011000100004.", "ArticleIdList": ["10.1590/S1414-753X2011000100004"]}, {"Citation": "C\u00e1rdenas FT, Gonz\u00e1lez FLG. El p\u00e1ramo un paisaje deshumanizado: El caso de las provincias del Norte y Guti\u00e9rrez (Boyac\u00e1, Colombia). Memorias ambientales. Colombia: Javergraf; 1996. pp. 25\u201344."}, {"Citation": "C\u00e1rdenas F. Indios, curas e imaginarios campesinos en las provincias de Norte y Guti\u00e9rrez Boyac\u00e1. In: C\u00e1rdenas, F. Antropolog\u00eda en perspectiva ambiental. Bogot\u00e1: Ep\u00edgrafe; 2002. p. 153-174."}, {"Citation": "Vuille M, Bradley R. Mean temperature trends and their vertical structure in the tropical Andes. Geophys Res Lett. 2000;27:3885\u20133888. doi: 10.1029/2000GL011871.", "ArticleIdList": ["10.1029/2000GL011871"]}, {"Citation": "Urrutia R, Vuille M. Climate change projections for the tropical Andes using a regional climate model: temperature and precipitation simulations for the end of the 21st century. J Geophys Res. 2009;114:D02108. doi: 10.1029/2008JD011021.", "ArticleIdList": ["10.1029/2008JD011021"]}, {"Citation": "Cuesta F, Muriel P, Beck S, Meneses RI, Halloy S, Salgado S, Ortiz E, Becerra MT, editors. Biodiversidad y Cambio Clim\u00e1tico en los Andes Tropicales - Conformaci\u00f3n de una red de investigaci\u00f3n para monitorear sus impactos y delinear acciones de adaptaci\u00f3n. Lima-Quito: Red Gloria-Andes; 2012. p. 180."}, {"Citation": "Sierra Nevada del Cocuy, Colombia . Towards a UNESCO world heritage site. 2012."}, {"Citation": "Bar\u00f3n A. Guacamayas. Memoria, Tradiciones y Relatos de un Pueblo. Bogot\u00e1: 2D Gr\u00e1fica; 2008."}, {"Citation": "IPCC. Climate change 2007: impacts, adaptation and vulnerability. Contrigution of working group II to the fourth assessment report of the intergovernmental panel on climate change. Cambridge: Cambridge University Press; 2007. http://www.ipcc.ch/publications_and_data/ar4/wg2/en/contents.html. Accessed 14 Sept 2017."}, {"Citation": "Federaci\u00f3n Colombiana de Municipios. https://www.fcm.org.co. Accessed 10 Sept 2017."}, {"Citation": "International Society of Ethnobiology. 2006. International Society of Ethnobiology Code of Ethics (with 2008 additions). Society of Ethnobiology; 2008. http://www.ethnobiology.net/what-we-do/core-programs/ise-ethics-program/code-of-ethics/code-in-english/. Accessed 29 Aug 2017."}, {"Citation": "Tongco MDC. Purposive sampling as a tool for informant selection. Ethnobot Res Appl. 2007;5:147\u2013158. doi: 10.17348/era.5.0.147-158.", "ArticleIdList": ["10.17348/era.5.0.147-158"]}, {"Citation": "Bernal R, Gradstein SR, Celis M. Cat\u00e1logo de plantas y l\u00edquenes de Colombia. Bogot\u00e1: Instituto de Ciencias Naturales, Universidad Nacional de Colombia; 2015."}, {"Citation": "The Plant List. Version 1.1. Published on the Internet; 2013. http://www.theplantlist.org. Accessed 13 May 2017."}, {"Citation": "Martin GJ. Ethnobotany: a methods manual. London: Chapman and Hill; 1995. Ethnobotany, conservation and community development; pp. 223\u2013251."}, {"Citation": "Shanley P, Laird SA. Giving back: making research results relevant to local groups and conservation. In: Laird SA, editor. Biodiversity and traditional knowledge: equitable partnerships in practice. London: Earthscan Publications; 2002. pp. 102\u2013124."}, {"Citation": "Berm\u00fadez A, Oliveira-Miranda MA, Vel\u00e1zquez D. La investigaci\u00f3n etnobot\u00e1nica sobre plantas medicinales, una revisi\u00f3n de sus objetivos y enfoques actuales. Interciencia. 2005;30(8):453\u2013459."}, {"Citation": "Del Arco APO, del Arco MPO, Tapia-Cortese S, Blancas NI. What have we forgotten? Returning data from ethnobiological research to local communities. Bioremediation, Biodiversity and Bioavailability. 2011;5(1):22\u201327."}, {"Citation": "Giraldo-Gallego DA. Pr\u00e9stamos de origen Muisca en Cundinamarca y Boyac\u00e1. Estudios de Ling\u00fc\u00edstica Chibcha. 2012;31:93\u2013148."}, {"Citation": "Giraldo-Gallego DA. Alternancia conson\u00e1ntica CH~RR y sujetos clasificadores -CA, -QUE, -CHA, -CHE. Criterios para la identificaci\u00f3n de pr\u00e9stamos Muiscas. Ling\u00fc\u00edstica y Literatura. 2016;69:79\u201397."}, {"Citation": "Minnis PE. Famine foods of the north American Desert borderland in historical context. J Ethnobiol. 1991;11(2):231\u2013257."}, {"Citation": "Van Andel TR, Maas P, Dobreff J. Ethnobotanical notes from Daniel Rolander\u2019 s Diarium Surinamicum (1754\u20131756): are these plants still used in Suriname today ? Taxon. 2012;61:852\u2013863."}, {"Citation": "C\u00e1rdenas FT. La familia campesina en las provincias del Norte y Guti\u00e9rrez en el departamento de Boyac\u00e1. (An\u00e1lisis estructural a partir de cuadros geneal\u00f3gicos) Memorias ambientales. Colombia: Javergraf; 1996. pp. 102\u2013127."}, {"Citation": "Buytaert WR, Celleri B, De Bi\u00e8vre, Cisneros F. Hidrolog\u00eda del P\u00e1ramo Andino: Propiedades, Importancia y Vulnerabilidad. 2004."}, {"Citation": "Van Wesenbeeck B, Van Mourik T, F. Duivenvoorden J, Cleef AM. Strong effects of a plantation with Pinus patula on Andean subp\u00e1ramo vegetation: a case study from Colombia. Biol Conserv. 2003;114:207\u2013218. doi: 10.1016/S0006-3207(03)00025-9.", "ArticleIdList": ["10.1016/S0006-3207(03)00025-9"]}, {"Citation": "Hofstede RGM. El impacto de las actividades humanas sobre el p\u00e1ramo. In: Mena P, Medina G, Hofstede RGM, editors. Los P\u00e1ramos del Ecuador. Quito: Proyecto P\u00e1ramo y Abya Yala; 2001. pp. 161\u2013185."}, {"Citation": "Rowe LK, Pearce AJ. Hydrology and related changes after harvesting native forest catchments and establishing Pinus radiata plantations. Part 2. The native forest water balance and changes in streamflow after harvesting. Hydrol Process. 1994;8:281\u2013297. doi: 10.1002/hyp.3360080402.", "ArticleIdList": ["10.1002/hyp.3360080402"]}, {"Citation": "Bennet B, Prance GT. Introduced plants in the indigenous pharmacopeia of Northern South America. Econ Bot. 2000;54(1):90\u2013102. doi: 10.1007/BF02866603.", "ArticleIdList": ["10.1007/BF02866603"]}, {"Citation": "Rangel-Churio JO, Pinto-Z\u00e1rate JH. Colombian P\u00e1ramo vegetation database (CPVD)\u2014the database on high Andean p\u00e1ramo vegetation in Colombia. Long database report. In: Dengler J, Oldeland J, Jansen F, Chytr\u00fd M, Ewald J, Finckh M, Gl\u00f6ckler F, Lopez-Gonzalez G, Peet RK, JHJ S, editors. Vegetation databases for the 21st century.\u2013Biodiversity & Ecology. 2012. pp. 275\u2013286."}, {"Citation": "Gloria Observation Research Initiative in Alpins Environments. 2001. http://www.gloria.ac.at. Accessed 10 Sept 2017."}, {"Citation": "Krupnik I, Jolly D. The earth is faster now\u2014indigenous observations of Arctic environmental change. Fairbanks: Arctic Research Consortium of the United States; 2002."}, {"Citation": "Couzin J. Opening doors to indigenous knowledge. Science. 2007;315:1518\u20131519. doi: 10.1126/science.315.5818.1518.", "ArticleIdList": ["10.1126/science.315.5818.1518", "17363657"]}, {"Citation": "Salick J, Anderson D, Woo J, Sherman R, Cili N, Ana, Dorje S. Bridging scales and epistemologies: linking local knowledge and global science in multiscale assessments. Alexandria: Millenium Ecosystem Assessment; 2004."}, {"Citation": "Danielsen F, Burgess ND, Balmford A. Monitoring matters: examining the potential of locally-based approaches. Biodivers Conserv. 2005;14:2507\u20132542. doi: 10.1007/s10531-005-8375-0.", "ArticleIdList": ["10.1007/s10531-005-8375-0"]}, {"Citation": "Ministerio de Ambiente y Desarrollo Sostenible. Parques Nacionales Naturales de Colombia. Resoluci\u00f3n No. 0118. 2017. In: Parques Nacionales Naturales de Colombia. http://www.parquesnacionales.gov.co. Accessed 16 Feb 2018."}, {"Citation": "Osborn A, Tijeretas EV d l. Fundaci\u00f3n de Investigaciones Arqueol\u00f3gicas Nacionales Banco de la Rep\u00fablica Santaf\u00e9 de Bogot\u00e1. 1985. p. 153."}, {"Citation": "Osborn A. Comer y ser comido. Los animales en la tradici\u00f3n oral Uwa (Tunebos) Bolet\u00edn Museo de Oro. 1990;26:13\u201341."}, {"Citation": "Osborn A. Las Cuatro Estaciones, Mitolog\u00eda y Estructura Social entre los U'wa. Museo del Oro, Banco de la Rep\u00fablica Santaf\u00e9 de Bogot\u00e1. 1995. p. 269."}, {"Citation": "Cuadros GM. Los Uwa: Reconstrucci\u00f3n Territorial y Cultural de un Pueblo Ind\u00edgena. 1993."}]}], "History": [{"Year": "2017", "Month": "12", "Day": "29"}, {"Year": "2018", "Month": "3", "Day": "28"}, {"Year": "2018", "Month": "5", "Day": "6", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2018", "Month": "5", "Day": "8", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2018", "Month": "10", "Day": "24", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2018", "Month": "5", "Day": "5"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["29728134", "PMC5935911", "10.1186/s13002-018-0227-6", "10.1186/s13002-018-0227-6"]}}]}