{"PubmedBookArticle": [], "PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [], "SpaceFlightMission": [], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [{"AbstractText": ["O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade atrav\u00e9s da Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares (PNPIC) incentiva a oferta de Acupuntura, Homeopatia, Fitoterapia, Medicina Antropos\u00f3fica e Termalismo no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Este estudo avaliou o perfil de prescri\u00e7\u00e3o/sugest\u00e3o e credibilidade no uso de plantas medicinais e fitoter\u00e1picos como terapia complementar entre 157 profissionais de 66 equipes da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) do munic\u00edpio de Blumenau. A coleta de dados foi realizada entre abril de 2014 e fevereiro de 2015, utilizando um question\u00e1rio semiestruturado em uma amostra composta por 42 (26,8%) m\u00e9dicos, 40 (25,5%) enfermeiros, 66 (42%) t\u00e9cnicos de enfermagem, 05 (3,2%) odont\u00f3logos e 04 (2,5%) t\u00e9cnicos de sa\u00fade bucal. As associa\u00e7\u00f5es entre vari\u00e1veis foram verificadas atrav\u00e9s da an\u00e1lise bivariada pelo teste Qui-Quadrado ou teste Exato de Fisher. Apesar de 65,6% dos entrevistados relatarem conhecer a PNPIC, a presen\u00e7a de fitoter\u00e1picos na Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais era desconhecida por 85,4%. A maioria (96,2%) dos profissionais acredita no efeito terap\u00eautico das plantas medicinais, mas n\u00e3o prescrevem. No entanto, 98,7% dos entrevistados concordam com a iniciativa de ofertar esta pr\u00e1tica integrativa e complementar no SUS ap\u00f3s uma capacita\u00e7\u00e3o na \u00e1rea."]}], "OtherID": [], "CitationSubset": ["IM"], "GeneralNote": [], "PMID": "30427445", "DateCompleted": {"Year": "2019", "Month": "02", "Day": "26"}, "DateRevised": {"Year": "2019", "Month": "02", "Day": "26"}, "Article": {"ArticleDate": [], "Language": ["por"], "ELocationID": ["10.1590/1413-812320182311.23572016", "S1413-81232018001103735"], "Journal": {"ISSN": "1678-4561", "JournalIssue": {"Volume": "23", "Issue": "11", "PubDate": {"Year": "2018", "Month": "Nov"}}, "Title": "Ciencia & saude coletiva", "ISOAbbreviation": "Cien Saude Colet"}, "ArticleTitle": "[Medicinal plants and herbal medicines in Primary Health Care: the perception of the professionals].", "Pagination": {"StartPage": "3735", "EndPage": "3744", "MedlinePgn": "3735-3744"}, "Abstract": {"AbstractText": ["The Ministry of Health through the National Policy on Integrative and Complementary Practices (PNPIC) encourages the offer of Acupuncture, Homeopathy, Herbal Medicine, Hydrotherapy and Anthroposophical Medicine in the Unified Health System (SUS). This study evaluated the profile for the prescription/suggestion and credibility of herbal medicine usage as complementary therapy among the 157 professionals from the 66 Family Health Strategy (FHS) teams in Blumenau city. Data collection was conducted between the years of 2014 and 2015 through a semi-structured questionnaire applied to a sample comprised of 42 (26.8%) physicians, 40 (25.5%) nurses, 66 (42%) nursing technicians, 5 (3.2%) dentists and 4 (2.5%) oral health technicians. Bivariate associations were assessed using the Chi-Square test or Fisher's exact test for variables. Despite 65.6% of respondents being aware of the existence of the PNPIC, the presence of herbal medicines on the National List of Medicines was unknown by 85.4%. The majority (96.2%) of the professionals believe in the therapeutic effects of medicinal plants but do not prescribe this medicine. However, 98.7% agreed with the initiative to offer this complementary and integrative practice through SUS after training in the area."]}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o Mestrado em Sa\u00fade Coletiva, Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Regional de Blumenau, R. S\u00e3o Paulo, 2171, 89030-001 Blumenau SC Brasil. germattos@furb.br."}], "LastName": "Mattos", "ForeName": "Gerson", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Curso de Biologia, Departamento de Ci\u00eancias Naturais, Centro de Ci\u00eancias Exatas e Naturais, Universidade Regional de Blumenau."}], "LastName": "Camargo", "ForeName": "Anderson", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o Mestrado em Sa\u00fade Coletiva, Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Regional de Blumenau, R. S\u00e3o Paulo, 2171, 89030-001 Blumenau SC Brasil. germattos@furb.br."}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Cl\u00f3vis Arlindo de", "Initials": "CA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o Mestrado em Sa\u00fade Coletiva, Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Regional de Blumenau, R. S\u00e3o Paulo, 2171, 89030-001 Blumenau SC Brasil. germattos@furb.br."}], "LastName": "Zeni", "ForeName": "Ana L\u00facia Bertarello", "Initials": "ALB"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"], "VernacularTitle": "Plantas medicinais e fitoter\u00e1picos na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade: percep\u00e7\u00e3o dos profissionais."}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Brazil", "MedlineTA": "Cien Saude Colet", "NlmUniqueID": "9713483", "ISSNLinking": "1413-8123"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Plant Preparations"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adult"}, {"QualifierName": ["methods", "statistics & numerical data"], "DescriptorName": "Complementary Therapies"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Health Knowledge, Attitudes, Practice"}, {"QualifierName": ["statistics & numerical data"], "DescriptorName": "Health Personnel"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Middle Aged"}, {"QualifierName": ["methods"], "DescriptorName": "Phytotherapy"}, {"QualifierName": ["therapeutic use"], "DescriptorName": "Plant Preparations"}, {"QualifierName": ["chemistry"], "DescriptorName": "Plants, Medicinal"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Primary Health Care"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Surveys and Questionnaires"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Young Adult"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2016", "Month": "4", "Day": "19"}, {"Year": "2016", "Month": "10", "Day": "22"}, {"Year": "2018", "Month": "11", "Day": "15", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2018", "Month": "11", "Day": "15", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2019", "Month": "2", "Day": "27", "Hour": "6", "Minute": "0"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["30427445", "10.1590/1413-812320182311.23572016", "S1413-81232018001103735"]}}]}