{"PubmedBookArticle": [], "PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [], "SpaceFlightMission": [], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [{"AbstractText": ["\u00c9 expressivo o crescimento do n\u00famero de programas de fitoterapia no SUS desde 2006, quando lan\u00e7ada a Pol\u00edtica Nacional de Plantas Medicinais e Fitoter\u00e1picos. Como esses programas se distribuem no territ\u00f3rio e como expressam diversidades regionais? A pesquisa analisou como os usos do territ\u00f3rio condicionam a exist\u00eancia desses programas e como estes promovem maior sinergia t\u00e9cnica (saber local e saber universalizado) e pol\u00edtica (estrat\u00e9gias e atores) na produ\u00e7\u00e3o, circula\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e dispensa\u00e7\u00e3o de plantas medicinais e fitoter\u00e1picos no sistema p\u00fablico de sa\u00fade. A an\u00e1lise envolveu referencial te\u00f3rico da geografia cr\u00edtica e sa\u00fade coletiva, revis\u00e3o bibliogr\u00e1fica conceitual e tem\u00e1tica, an\u00e1lise documental, levantamento de dados prim\u00e1rios e secund\u00e1rios, destacando-se extenso trabalho de campo. Os resultados apontam que o crescimento dos programas foi acompanhado pela op\u00e7\u00e3o por fitoter\u00e1picos industrializados, concentrando-se espacialmente no Sul e Sudeste. Foram identificadas duas fases nesse processo: 1980-2008, caracterizada por a\u00e7\u00f5es mais horizontais ligadas a diversidades regionais; e 2008-atual, caracterizada por a\u00e7\u00f5es mais verticalizadas na escala nacional. Conclui-se: a Pol\u00edtica Nacional possibilitou aumento do n\u00famero de programas, mas pouco fomentou suas express\u00f5es regionais."]}], "OtherID": [], "CitationSubset": ["IM"], "GeneralNote": [], "PMID": "31166508", "DateCompleted": {"Year": "2019", "Month": "12", "Day": "03"}, "DateRevised": {"Year": "2019", "Month": "12", "Day": "03"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2019", "Month": "05", "Day": "30"}], "Language": ["por"], "ELocationID": ["10.1590/1413-81232018245.15842017", "S1413-81232019000501733"], "Journal": {"ISSN": "1678-4561", "JournalIssue": {"Volume": "24", "Issue": "5", "PubDate": {"Year": "2019", "Month": "May", "Day": "30"}}, "Title": "Ciencia & saude coletiva", "ISOAbbreviation": "Cien Saude Colet"}, "ArticleTitle": "[Analysis of medicinal plant and herbal medicine programs in the Unified Health System (SUS) from the territorial perspective].", "Pagination": {"StartPage": "1733", "EndPage": "1742", "MedlinePgn": "1733-1742"}, "Abstract": {"AbstractText": ["There has been significant growth in the number of municipal phytotherapy programs in the Unified Health System since the launch of the National Policy of Medicinal Plants in 2006. The aim of the research was to analyze how these programs are distributed throughout Brazil, how they express regional diversity and how land use can influence these programs and promote broad technical synergy (local knowledge and universal knowledge) and policy (strategy and actors) in the production, circulation, distribution and dispe sation of medicinal plants in the public health system. The analysis involved a theoretical framework of critical geography and public health, conceptual and thematic literature review, document analysis, survey of primary and secondary data along with extensive fieldwork. The results show that the growth of programs was accompanied by the choice of industrialized herbal medicines, spatially concentrated in the South and Southeast. Two phases were identified in this process: 1980-2008 characterized by horizontal actions linked to regional diversities; 2008 to the present characterized by verticalized actions on a national scale. The National Policy made it possible to increase the number of programs but did little to promote greater regional diversity."]}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0002-9651-553X"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Forma\u00e7\u00e3o de Professores, Universidade do Estado do Rio de Janeiro. R. Francisco Portela 1470, Patronato. 24435-005 S\u00e3o Gon\u00e7alo RJ Brasil.luis.ribeiro@yahoo.com.br."}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Luis Henrique Leandro", "Initials": "LHL"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"], "VernacularTitle": "An\u00e1lise dos programas de plantas medicinais e fitoter\u00e1picos no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) sob a perspectiva territorial."}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Brazil", "MedlineTA": "Cien Saude Colet", "NlmUniqueID": "9713483", "ISSNLinking": "1413-8123"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Plant Preparations"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Brazil"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Health Policy"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": ["methods"], "DescriptorName": "Medicine, Traditional"}, {"QualifierName": ["organization & administration"], "DescriptorName": "National Health Programs"}, {"QualifierName": ["methods", "trends"], "DescriptorName": "Phytotherapy"}, {"QualifierName": ["administration & dosage"], "DescriptorName": "Plant Preparations"}, {"QualifierName": ["chemistry"], "DescriptorName": "Plants, Medicinal"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2017", "Month": "3", "Day": "29"}, {"Year": "2017", "Month": "8", "Day": "23"}, {"Year": "2019", "Month": "6", "Day": "6", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2019", "Month": "6", "Day": "6", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2019", "Month": "12", "Day": "4", "Hour": "6", "Minute": "0"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["31166508", "10.1590/1413-81232018245.15842017", "S1413-81232019000501733"]}}]}