{"PubmedBookArticle": [], "PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [], "SpaceFlightMission": [], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [{"AbstractText": ["Compreender os significados que as pessoas atribuem \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de plantas nas pr\u00e1ticas de autoaten\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de padecimento.", "Pesquisa qualitativa, explorat\u00f3rio-descritiva de orienta\u00e7\u00e3o etnogr\u00e1fica, ancorada na antropologia da sa\u00fade com informantes selecionados via rede de rela\u00e7\u00f5es. A coleta ocorreu por entrevista semiestruturada e observa\u00e7\u00e3o participante, entre abril de 2015 e fevereiro de 2017.", "Participaram 17 informantes. Na an\u00e1lise de conte\u00fado emergiu o eixo tem\u00e1tico: significados atribu\u00eddos pelos informantes sobre a utiliza\u00e7\u00e3o das plantas medicinais. Foram descortinados sentimentos de amor e felicidade ao uso das plantas, significados, como ajudar os outros, as pr\u00e1ticas de cura, cuidar da fam\u00edlia por meio das plantas, o conforto, a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar, entre outros.", "Import\u00e2ncia de o profissional de Enfermagem estabelecer uma alian\u00e7a terap\u00eautica com os sujeitos e coletivos sociais, com vistas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e \u00e0 integralidade do cuidado."]}, {"AbstractText": ["Comprender los significados que las personas atribuyen a la utilizaci\u00f3n de plantas en las pr\u00e1cticas de autoatenci\u00f3n en situaciones de padecimiento.", "Investigaci\u00f3n cualitativa, exploratoria y descriptiva de orientaci\u00f3n etnogr\u00e1fica, anclada en la antropolog\u00eda de la salud con informantes seleccionados por v\u00eda red de relaciones. La recolecci\u00f3n se dio por entrevista semiestructurada y observaci\u00f3n participante, entre abril de 2015 y febrero de 2017.", "Participaron 17 informantes. En el an\u00e1lisis de contenido, se sac\u00f3 a la luz el eje tem\u00e1tico: significados atribuidos por los informantes acerca de la utilizaci\u00f3n de plantas medicinales. Fueron desvelados sentimientos de amor y felicidad con la utilizaci\u00f3n de las plantas, significados como ayudar a los dem\u00e1s, pr\u00e1cticas de curaci\u00f3n, cuidar a la familia por medio de las plantas, comodidad, sensaci\u00f3n de bienestar, entre otros.", "Es importante que el profesional de Enfermer\u00eda establezca una alianza terap\u00e9utica con los sujetos y colectivos sociales, a fin de promover la salud y la integralidad del cuidado."]}], "OtherID": [], "CitationSubset": [], "GeneralNote": [], "PMID": "31800818", "DateCompleted": {"Year": "2020", "Month": "05", "Day": "14"}, "DateRevised": {"Year": "2022", "Month": "04", "Day": "11"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2019", "Month": "12", "Day": "02"}], "Language": ["por", "eng"], "ELocationID": ["10.1590/S1980-220X2018047903526", "S0080-62342019000100494"], "Journal": {"ISSN": "1980-220X", "JournalIssue": {"Volume": "53", "PubDate": {"Year": "2019"}}, "Title": "Revista da Escola de Enfermagem da U S P", "ISOAbbreviation": "Rev Esc Enferm USP"}, "ArticleTitle": "Meanings of the use of medicinal plants in self-care practices.", "Pagination": {"StartPage": "e03526", "MedlinePgn": "e03526"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Understand the meanings people attribute to the use of plants in self-care practices during situations of ailment.", "Qualitative, exploratory-descriptive research with ethnographic orientation, based on health anthropology with informants selected from a relations network. The sampling was done by semi-structured interviews and participant observations, from April 2015 to February 2017.", "Seventeen informants participated. The thematic axis emerged in the content analysis: meanings attributed by the informants to the use of medicinal plants. Feelings of love and happiness were unveiled, meanings of helping others, cure practices, family care through plants, comfort, the sense of welfare, among others.", "The importance of the nursing professional in establishing a therapeutic alliance with the subjects and social groups, aiming at the promotion of health and care completeness."]}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0002-9459-1715"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Santa Maria, RS, Brasil."}], "LastName": "Badke", "ForeName": "Marcio Rossato", "Initials": "MR"}, {"Identifier": ["0000-0001-8420-9546"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Santa Maria, RS, Brasil."}], "LastName": "Barbieri", "ForeName": "Rosa L\u00eda", "Initials": "RL"}, {"Identifier": ["0000-0002-5592-365X"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Pelotas, Faculdade de Enfermagem, Pelotas, RS, Brasil."}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "M\u00e1rcia Vaz", "Initials": "MV"}, {"Identifier": ["0000-0002-0410-6289"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Pelotas, Faculdade de Enfermagem, Pelotas, RS, Brasil."}], "LastName": "Ceolin", "ForeName": "Teila", "Initials": "T"}, {"Identifier": ["0000-0002-5122-7075"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universitat Rovira i Virgili, Espanha."}], "LastName": "Mart\u00ednez-Hern\u00e1ez", "ForeName": "\u00c0ngel", "Initials": "\u00c0"}, {"Identifier": ["0000-0003-3956-5511"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal do Rio de Janeiro, Escola de Enfermagem Anna Nery, Rio de Janeiro, RJ, Brasil."}], "LastName": "Alvim", "ForeName": "Neide Aparecida Titonelli", "Initials": "NAT"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"], "VernacularTitle": "Significados da utiliza\u00e7\u00e3o de plantas medicinais nas pr\u00e1ticas de autoaten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade."}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Brazil", "MedlineTA": "Rev Esc Enferm USP", "NlmUniqueID": "0242726", "ISSNLinking": "0080-6234"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adult"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Aged"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Aged, 80 and over"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Attitude to Health"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Middle Aged"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Plants, Medicinal"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Self Care"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Young Adult"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2018", "Month": "11", "Day": "7"}, {"Year": "2019", "Month": "9", "Day": "20"}, {"Year": "2019", "Month": "12", "Day": "5", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2019", "Month": "12", "Day": "5", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2020", "Month": "5", "Day": "15", "Hour": "6", "Minute": "0"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["31800818", "10.1590/S1980-220X2018047903526", "S0080-62342019000100494"]}}]}