{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [["Arid zones", "Catalonia", "Ethnobotany", "Ethnopharmacology", "Food uses", "Garrigues", "Iberian Peninsula", "Medicinal uses", "Plant uses"]], "GeneralNote": [], "OtherAbstract": [], "CitationSubset": ["IM"], "SpaceFlightMission": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "PMID": "32517701", "DateCompleted": {"Year": "2021", "Month": "02", "Day": "26"}, "DateRevised": {"Year": "2021", "Month": "02", "Day": "26"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2020", "Month": "06", "Day": "09"}], "Language": ["eng"], "ELocationID": ["34", "10.1186/s13002-020-00386-0"], "Journal": {"ISSN": "1746-4269", "JournalIssue": {"Volume": "16", "Issue": "1", "PubDate": {"Year": "2020", "Month": "Jun", "Day": "09"}}, "Title": "Journal of ethnobiology and ethnomedicine", "ISOAbbreviation": "J Ethnobiol Ethnomed"}, "ArticleTitle": "Filling the gaps: ethnobotanical study of the Garrigues district, an arid zone in Catalonia (NE Iberian Peninsula).", "Pagination": {"StartPage": "34", "MedlinePgn": "34"}, "Abstract": {"AbstractText": ["This study has focused on the Garrigues district, one of the most arid regions in Catalonia (NE Iberian Peninsula), which, in general terms, has remained unexplored from the ethnobotanical point of view. This area, of 22,243 inhabitants, comprises 33 municipalities distributed across 1123.12\u2009km<sup>2</sup>. The natural vegetation is dominated by holm oak forests and maquis called 'garriga', the latter giving its name to the district. During the last few decades, this landscape has been transformed by agricultural activities, nowadays in recession. The main aim of this work was to collect and analyse the ethnoflora of this area in order to fill a gap in the ethnobotanical knowledge in Catalonia.", "The followed methodology was based on semi-structured interviews. The obtained data have been qualitatively and quantitatively analysed and compared with other available ones.", "Data were gathered from 68 interviews involving 101 informants, whose ages range from 24 to 94, the mean being 73.07. The number of taxa reported in this study was 420, belonging to 99 botanical families. The interviewed informants referred 4715 use reports (UR) of 346 useful taxa, 1741 (36.93) of them corresponding to medicinal uses, 1705 (36.16%) to food uses, and 1269 (26.91%) to other uses. This study has inventoried, apart from individual plant uses, 260 plant mixtures, of which 98 are medicinal and 162 food. In the present study, 849 vernacular names with 116 phonetic variants have been collected, as well, for 410 taxa. The informant consensus factor (F<sub>IC</sub>) obtained for our interviewees is 0.93, and the ethnobotanicity index is 23.47% for the studied area. Apart from plants belonging to the typical Catalan, Iberian or European ethnofloras, the present work contributes information on some plants from semiarid or arid regions, such as Artemisia herba-alba and Plantago albicans, much rarer in the ethnobotany of the quoted areas.", "The results of this study reveal the persistence of ethnobotanical knowledge in the prospected area and the importance of filling the existing gaps in the ethnofloristic sampling of the Catalan territories. The almost complete dataset, now including some arid territories, will allow us to carry out a global analysis and to provide an accurate overview."]}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institut Bot\u00e0nic de Barcelona (IBB; CSIC-Ajuntament de Barcelona), Passeig del Migdia s.n., Parc de Montju\u00efc, 08038, Barcelona, Catalonia, Spain. airy.gras@ibb.csic.es."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Laboratori de Bot\u00e0nica (UB) - Unitat associada al CSIC, Facultat de Farm\u00e0cia i Ci\u00e8ncies de l'Alimentaci\u00f3, Institut de Recerca de la Biodiversitat - IRBio, Universitat de Barcelona, Av. Joan XXIII 27-31, 08028, Barcelona, Catalonia, Spain. airy.gras@ibb.csic.es."}], "LastName": "Gras", "ForeName": "Airy", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Laboratori de Bot\u00e0nica (UB) - Unitat associada al CSIC, Facultat de Farm\u00e0cia i Ci\u00e8ncies de l'Alimentaci\u00f3, Institut de Recerca de la Biodiversitat - IRBio, Universitat de Barcelona, Av. Joan XXIII 27-31, 08028, Barcelona, Catalonia, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Institut d'Estudis Catalans, C. del Carme 47, 08001, Barcelona, Catalonia, Spain."}], "LastName": "Vall\u00e8s", "ForeName": "Joan", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institut Bot\u00e0nic de Barcelona (IBB; CSIC-Ajuntament de Barcelona), Passeig del Migdia s.n., Parc de Montju\u00efc, 08038, Barcelona, Catalonia, Spain."}], "LastName": "Garnatje", "ForeName": "Teresa", "Initials": "T"}], "GrantList": [{"GrantID": "2017SGR001116", "Agency": "Generalitat de Catalunya", "Country": ""}, {"GrantID": "PRO2017-S02VALLES", "Agency": "Institut d'Estudis Catalans", "Country": ""}, {"GrantID": "CSO2014-59704-P", "Agency": "Spanish Government", "Country": ""}, {"GrantID": "CGL2017-84297-R", "Agency": "Spanish Government", "Country": ""}, {"GrantID": "Predoctoral grant", "Agency": "Universitat de Barcelona", "Country": ""}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "England", "MedlineTA": "J Ethnobiol Ethnomed", "NlmUniqueID": "101245794", "ISSNLinking": "1746-4269"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adult"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Aged"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Aged, 80 and over"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Ethnobotany"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Knowledge"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Middle Aged"}, {"QualifierName": ["classification"], "DescriptorName": "Plants, Edible"}, {"QualifierName": ["classification"], "DescriptorName": "Plants, Medicinal"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Spain"}], "CoiStatement": "The authors declare that they have no competing interests."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Harshberger JW. Purposes of ethno-botany. Bot. Gaz. 1896;21:146\u2013154. doi: 10.1086/327316.", "ArticleIdList": ["10.1086/327316"]}, {"Citation": "Vall\u00e8s J. Etnobot\u00e0nica: persones, plantes, cultura i benestar. Aspectes generals, i situaci\u00f3 i perspectives als Pa\u00efsos Catalans. Institut d\u2019Estudis Catalans: Barcelona; 2019."}, {"Citation": "Muntan\u00e9 J. Aportaci\u00f3 al coneixement de l\u2019etnobot\u00e0nica de Cerdanya. Universitat de Barcelona. PhD thesis. 1991."}, {"Citation": "Muntan\u00e9 J. Etnobot\u00e0nica, etnofarm\u00e0cia i tradicions populars de la Catalunya septentrional (Capcir, Cerdanya i Conflent). Universitat de Barcelona. PhD thesis. 2005."}, {"Citation": "Agelet A. Estudis d\u2019etnobot\u00e0nica farmac\u00e8utica al Pallars. Universitat de Barcelona. PhD thesis. 1999."}, {"Citation": "Rigat M, Gras A, Vall\u00e8s J, Garnatje T. Estudis etnobot\u00e0nics a la comarca del Ripoll\u00e8s (Pirineu, Catalunya, pen\u00ednsula Ib\u00e8rica) Collect. Bot. 2017;36:e003. doi: 10.3989/collectbot.2017.v36.003.", "ArticleIdList": ["10.3989/collectbot.2017.v36.003"]}, {"Citation": "Aldea C, Almeida B, Garnatje T, Vall\u00e8s J. Estudi etnobot\u00e0nic ena Val d\u2019Aran. Saben\u00e7a populara e patrimoni naturau e culturau. Barcelona: Universitat de Barcelona Edicions; 2019."}, {"Citation": "Gras A, Garnatje T, Aldea C, Almeida B, D\u2019Ambrosio M, Altimiras J, Parada M, Rigat M, Vall\u00e8s J. Etnobot\u00e0nica del Pirineu catal\u00e0: estat actual i propostes de futur. Ibix. 2018;10:33\u201347."}, {"Citation": "Bonet M\u00c0. Estudis etnobot\u00e0nics a la vall del Tenes (Vall\u00e8s Oriental). Universitat de Barcelona. Master thesis. 1991."}, {"Citation": "Selga A. Estudis etnobot\u00e0nics a les Guilleries. Universitat de Barcelona. Master thesis. 1998."}, {"Citation": "Bonet M\u00c0. Estudi etnobot\u00e0nic del Montseny. Universitat de Barcelona. PhD thesis. 2001."}, {"Citation": "Bonet M\u00c0, Rold\u00e1n M, Camprub\u00ed J, Vall\u00e8s J. Etnobot\u00e0nica de Gallecs. Plantes i cultura popular al Baix Vall\u00e8s. Mollet del Vall\u00e8s: Centre d\u2019Estudis Molletans; 2008."}, {"Citation": "Parada M. Estudi etnobot\u00e0nic de l\u2019Alt Empord\u00e0. Universitat de Barcelona. PhD thesis. 2007."}, {"Citation": "Saura S. Usos i cultura popular de les plantes a les Gavarres. Consorci de les Gavarres: Monells; 2009."}, {"Citation": "Batet D, Cartany\u00e0 J, Castells R, Pi\u00f1as I, Salat X. Etnobot\u00e0nica a les muntanyes de Prades. Centre d\u2019Hist\u00f2ria Natural de la Conca de Barber\u00e0: Montblanc; 2011."}, {"Citation": "Talavera M. La recuperaci\u00f3 dels coneixements tradicionals relatius a la biodiversitat com a eina de desenvolupament de nous cultius amb esp\u00e8cies silvestres, i acceptaci\u00f3 per part dels consumidors dels productes elaborats amb esp\u00e8cies silvestres i varietats tradicionals. Estudi etnobot\u00e0nic de la comarca de l\u2019Anoia, tradicionals. Universitat de Barcelona. PhD thesis. 2018."}, {"Citation": "Gras A, Serrasolses G, Vall\u00e8s J, Garnatje T. Traditional knowledge in semi-rural close to industrial areas: ethnobotanical studies in western Giron\u00e8s (Catalonia, Iberian Peninsula) J. Ethnobiol. Ethnomed. 2019;15(1):19. doi: 10.1186/s13002-019-0295-2.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-019-0295-2", "PMC6444684", "30940210"]}, {"Citation": "Bol\u00f2s O de, Vigo J. Flora dels Pa\u00efsos Catalans, vol. 1. Ed. Barcino: Barcelona; 1984."}, {"Citation": "Bol\u00f2s O de. Corologia de la flora dels Pa\u00efsos Catalans. Volum introductori. Chorology of the flora of Catalan Countries. Introductory volume. Barcelona: Institut d\u2019Estudis Catalans; 1985."}, {"Citation": "Raja D. Estudis etnobot\u00e0nics a la comarca de la Segarra. Universitat de Barcelona. MSc thesis. 1995."}, {"Citation": "Riba O, Bol\u00f2s O de, Panareda JM, Nuet J, Gos\u00e0lbez J. Geografia f\u00edsica dels Pa\u00efsos Catalans. Barcelona: Ketres editora; 1976."}, {"Citation": "Bol\u00f2s O de, Vigo J, Masalles RM, Ninot JM. Flora manual dels Pa\u00efsos Catalans. 3rd ed. Ed. P\u00f2rtic: Barcelona; 2005."}, {"Citation": "Bol\u00f2s O de. Algunas consideraciones sobre las especies esteparias en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. Anales Inst. Bot. Cavanilles. 1951;10:445\u201353."}, {"Citation": "Braun-Blanquet J, Bol\u00f2s O de. Les groupements v\u00e9g\u00e9taux du bassin moyen de l\u2019Ebre et leur dynamisme. Zaragoza: Estaci\u00f3n Experimental de Aula Dei (CSIC), 2 vols; 1958."}, {"Citation": "Masclans F. Flora del Segri\u00e0 i l\u2019Urgell a la Plana Occidental Catalana. Institut d\u2019Estudis Catalans: Barcelona; 1966."}, {"Citation": "Bold\u00fa A. Estudio flor\u00edstico y fitogeogr\u00e1fico de la zona comprendida entre los montes de Prades y el r\u00edo Segre. Universitat de Barcelona. PhD thesis. 1975."}, {"Citation": "Recasens J, Conesa JA. Contribuci\u00f3 al coneixement de la flora catalana occidental, III. Butll. Inst. Catalana Hist. Nat. 1991;59:71\u201374."}, {"Citation": "Recasens J, Conesa JA, Sanz J. El grupo corol\u00f3gico mediterr\u00e1neo est\u00e9pico en la mitad oriental de la Depresi\u00f3n del Ebro como exponente de su riqueza flor\u00edstica. Ecolog\u00eda. 2001;15:89\u2013100."}, {"Citation": "Sol\u00e9-Senan XO, Ju\u00e1rez-Escario A, Garc\u00eda C, Pedrol J, Conesa JA. Contribuci\u00f3 del patrimoni biol\u00f2gic municipal al Segri\u00e0: flora d\u2019afinitat est\u00e8pica dels secans. Shikar: Revista del Centre d\u2019Estudis Comarcals del Segri\u00e0, 2014; 1:119-124."}, {"Citation": "Wickens GE, Field DV, Goodin JR. Plants for arid lands. Proceedings of the Kew International Conference on Economic Plants for Arid Lands held in the Jodrell Laboratory, Royal Botanic Gardens, Kew, England, 23\u201327 July 1984. Kew: Royal Botanic Gardens; 1984."}, {"Citation": "Albuquerque UP, Ara\u00fajo TAS, Ramos MA, Nascimento VT, Lucena RFP, Monteiro JM, Alencar NL, Ara\u00fajo EL. How ethnobotany can aid biodiversity conservation: reflections on investigations in the semi-arid region of NE Brazil. Biodivers. Conserv. 2009;18:127\u2013150. doi: 10.1007/s10531-008-9463-8.", "ArticleIdList": ["10.1007/s10531-008-9463-8"]}, {"Citation": "Ladio AH, Lozada M. Human ecology, ethnobotany and traditional practices in rural populations inhabiting the Monte region: resilience and ecological knowledge. J. Arid Environ. 2009;73:222\u2013227. doi: 10.1016/j.jaridenv.2008.02.006.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jaridenv.2008.02.006"]}, {"Citation": "Bhattarai S, Chaudhary RP, Quave CL, Taylor RS. The use of medicinal plants in the trans-Himalayan arid zone of Mustang district, Nepal. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2010;6(1):14. doi: 10.1186/1746-4269-6-14.", "ArticleIdList": ["10.1186/1746-4269-6-14", "PMC2856531", "20370901"]}, {"Citation": "Malik S, Ahmad S, Sadik A, Alam K, Wariss HM, Ahmat I, Hayt MQ, Anjum S, Mukhtar M. A comparative ethno-botanical study of Cholistan (an arid area) and Pothwar (a semi-arid area) of Pakistan for traditional medicines. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2015;11:31. doi: 10.1186/s13002-015-0018-2.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-015-0018-2", "PMC4460735", "25925727"]}, {"Citation": "Oliveira Campos LZ. de, Albuquerque UP, Peroni N, Ara\u00fajo EL. Do socioeconomic characteristics explain the knowledge and use of native food plants in semiarid environments in Northeastern Brazil. J. Arid Environ. 2015; 115:53-61. DOI:10.1016/j.jaridenv.2015.01.002."}, {"Citation": "Miara MD, Bendif H, Ait Hammou M, Teixidor-Toneu I. Ethnobotanical survey of medicinal plants used by nomadic peoples in the Algerian steppe. J. Ethnopharmacol. 2018;219:248\u2013256. doi: 10.1016/j.jep.2018.03.011.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2018.03.011", "29548971"]}, {"Citation": "Mart\u00ednez-Lirola MJ, Gonz\u00e1lez-Tejero MR, Molero-Mesa J. Ethnobotanical resources in the province of Almer\u00eda, Spain: Campos de N\u00edjar. Econ. Bot. 1996; 50(1):40-56. DOI:10.1007/BF02862112."}, {"Citation": "Aguado V. IV Trobada d\u2019estudiosos de la comarca de les Garrigues. Les Borges Blanques: Consell comarcal de les Garrigues; 2004. La formaci\u00f3 hist\u00f2rica de les Garrigues: comarca natural, circumscripci\u00f3 administrativa i ens local; pp. 85\u2013106."}, {"Citation": "Servei Meteorol\u00f2gic de Catalunya, Generalitat de Catalunya. www.meteo.cat. Accessed 15 June 2019."}, {"Citation": "Conesa J, Mayoral A, Pedrol J, Recasens J. El paisatge vegetal dels espais d\u2019inter\u00e8s natural de Lleida: \u00e0rea meridional. Institut d\u2019Estudis Ilerdencs: Lleida; 1994."}, {"Citation": "IDESCAT. Institut d\u2019Estad\u00edstica de Catalunya. http://www.idescat.cat. Accessed 15 June 2019."}, {"Citation": "Reguant F, Sisquella M, Lletj\u00f3s R. Canal Segarra-Garrigues, una eina de futur. DARP [Departament d\u2019Agricultura, Ramaderia, Pesca i Alimentaci\u00f3], Generalitat de Catalunya; 2017."}, {"Citation": "Font P. Los estudios bot\u00e1nicos en la provincia de L\u00e9rida. Intituto de Estudios Ilerdenses: Lleida; 1944."}, {"Citation": "Bellmunt J. Fets, costums i llegendes. Barcelona: Pag\u00e8s editors, 3 vols; 1987."}, {"Citation": "Gabernet R, Clap\u00e9s J. Arbeca, pels camins de la mem\u00f2ria. Ajuntament d\u2019Arbeca: Arbeca; 1995."}, {"Citation": "Arest\u00e9 M, Salom\u00e9 MP. Retrobant lo passat. Diari de Ponent, S.A.: Lleida; 2008."}, {"Citation": "Pujadas JJ, Comas D, Roca J. Etnografia. Barcelona: Universitat Oberta de Catalunya; 2004."}, {"Citation": "International Society of Ethnobiology. International Society of Ethnobiology Code of Ethics (with 2008 additions). http://ethnobiology.net/code-of-ethics. Accessed 15 June 2019."}, {"Citation": "Rosenthal JP. Politics, culture, and governance in the development of prior informed consent in indigenous communities. Curr. Anthropol. 2006;47(1):119\u2013142. doi: 10.1086/497670.", "ArticleIdList": ["10.1086/497670", "PMC3619215", "23576816"]}, {"Citation": "APG [Angiosperm Phylogeny Group] IV. An update of the Angiosperm Phylogeny Group classification for the orders and families of flowering plants: APG IV. Bot. J. Linn. Soc. 2016; 181:1-20. DOI:10.1111/boj.12385."}, {"Citation": "Vandebroek I, Thomas E, Sanca S, Van Damme P, Van Puyelde L, De Kimpe N. Comparison of health conditions treated with traditional and biomedical health care in a Quechua community in rural Bolivia. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2008;4:1. doi: 10.1186/1746-4269-4-1.", "ArticleIdList": ["10.1186/1746-4269-4-1", "PMC2265262", "18194568"]}, {"Citation": "Trotter RT, Logan MH. Informant consensus: a new approach for identifying potentially effective medicinal plants. In: Etkin NL, editor. Plants in indigenous medicine and diet, behavioural approaches. Bredford Hills: Redgrave Publishing Company; 1986. pp. 91\u2013112."}, {"Citation": "Port\u00e8res R. Cours d\u2019Ethno-botanique et Ethno-zoologie (1969\u20131970). Volume I, Ethno-botanique g\u00e9n\u00e9rale. Paris: Mus\u00e9um National d\u2019Histoire Naturelle (Laboratoire d\u2019Ethno-botanique et Ethno-zoologie), Facult\u00e9 des Lettres (Institut d\u2019Ethnologie); 1970."}, {"Citation": "BDBC. Banc de dades de Biodiversitat de Catalunya. http://biodiver.bio.ub.es/biocat/index.jsp. Accessed 30 June 2019."}, {"Citation": "Carri\u00f3 E, Vall\u00e8s J. Ethnobotany of medicinal plants used in Eastern Mallorca (Balearic Islands, Mediterranean Sea) J. Ethnopharmacol. 2012;141:1021\u20131040. doi: 10.1016/j.jep.2012.03.049.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2012.03.049", "22783553"]}, {"Citation": "Gras A, Parada M, Rigat M, Vall\u00e8s J, Garnatje T. Folk medicinal plant mixtures: establishing a protocol for further studies. J. Ethnopharmacol. 2014;2018:244\u2013273. doi: 10.1016/j.jep.2017.12.014.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2017.12.014", "29253612"]}, {"Citation": "Bonet M\u00c0, Parada M, Selga A, Vall\u00e8s J. Studies on pharmaceutical ethnobotany in the regions of L\u2019Alt Emporda and Les Guilleries (Catalonia, Iberian Peninsula) J. Ethnopharmacol. 1999;68(1-3):145\u2013168. doi: 10.1016/S0378-8741(99)00083-5.", "ArticleIdList": ["10.1016/S0378-8741(99)00083-5", "10624874"]}, {"Citation": "Carri\u00f3 E. Contribuci\u00f3 a l\u2019etnobot\u00e0nica de Mallorca. La biodiversitat vegetal i la seva gesti\u00f3 en una illa mediterr\u00e0nia. Universitat de Barcelona. PhD thesis. 2013."}, {"Citation": "Bonet M\u00c0, Vall\u00e8s J. Plantes, remeis i cultura popular del Montseny: Etnobot\u00e0nica d\u2019una reserva de la biosfera. Granollers; Figueres: Museu de Ci\u00e8ncies Naturals de Granollers; Brau; 2006."}, {"Citation": "Blumenthal M. The ABC clinical guide to herbs. Austin: American Botanical Council; 2003."}, {"Citation": "Duke JA. CRC Handbook of medicinal herbs. 2. Austin: American Botanical Council; 2003."}, {"Citation": "EMA (European Medicines Agency). European Union herbal monographs. Available at: https://www.ema.europa.eu/en. Accessed 20 March 2020."}, {"Citation": "ESCOP (European Scientific Cooperative on Phytotherapy). The scientific foundation for herbal medicinal products. ESCOP Monographs. Available at: https://escop.com/. Accessed 20 March 2020."}, {"Citation": "Fitoterapia.net. Vadem\u00e9cum de Fitoterapia. Available at: https://www.fitoterapia.net/. Accessed March 20, 2020."}, {"Citation": "Gemedo-Dalle T, Maass BL, Isselstein J. Plant biodiversity and ethnobotany of Borana pastoralists in southern Oromia. Ethiopia. Econ. Bot. 2015;59(1):43\u201365. doi: 10.1663/0013-0001(2005)059[0043:PBAEOB]2.0.CO;2.", "ArticleIdList": ["10.1663/0013-0001(2005)059[0043:PBAEOB]2.0.CO;2"]}, {"Citation": "Le Grand A, Wondergem PA. Les phytoth\u00e9rapies anti-infectieuses de la f\u00f4ret-savane, S\u00e9n\u00e9gal, Afrique Occidentale. Un inventaire. J. Ethnopharmacol. 1987; 21:109-125. DOI:10.1016/0378-8741(87)90122-X.", "ArticleIdList": ["3325695"]}, {"Citation": "Johns T, Kokwaro JO, Kimanani EK. Herbal remedies of the Luo of Siaya district, Kenya: establishing quantitative criteria for consensus. Econ. Bot. 1990;44:369\u2013381. doi: 10.1007/BF03183922.", "ArticleIdList": ["10.1007/BF03183922"]}, {"Citation": "Gonz\u00e1lez-Tejero MR, Casares-Porcel M, S\u00e1nchez-Rojas CP, Ramiro-Guti\u00e9rrez JM, Molero-Mesa J, Pieroni A, Giusti ME, Censorii E, de Pasquale C, Della A, Paraskeva-Hadijchambi D, Hadijchambi A, Houmani Z, El-Demerdash M, ElZayat M, Hmamouchi M, El-Johrig S. Medicinal plants in the Mediterranean area: synthesis of the results of the project Rubia. J. Ethnopharmacol. 2008;116:341\u2013357. doi: 10.1016/j.jep.2007.11.045.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2007.11.045", "18242025"]}, {"Citation": "Rathore M. Nutrient content of important fruit trees from arid zone of Rajasthan. J. Hortic. For. 2009;1:103\u2013108."}, {"Citation": "Heinrich M, J\u00e4ger AK, editors. Ethnopharmacology. Chichester: Wiley; 2015."}, {"Citation": "Daeschler D. Jean-Paul Jeunet: Jura. Pontarlier: \u00c9ditions du Belv\u00e9d\u00e8re; 2014."}, {"Citation": "Gras A, Garnatje T, Bonet M, Carri\u00f3 E, Mayans M, Parada M, Rigat M, Vall\u00e8s J. Beyond food and medicine, but necessary for life, too. Other folk plant uses in several territories of Catalonia and the Balearic Islands. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2016;12:23. doi: 10.1186/s13002-016-0097-8.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-016-0097-8", "PMC4912702", "27316670"]}, {"Citation": "Guarrera PM. Handicrafts, handlooms and dye plants in the Italian folk traditions. Indian J. Tradit. Knowl. 2008;7:67\u201369."}, {"Citation": "Fajardo J, Verde A, Rivera D, Ob\u00f3n C, Leopold S. Traditional craft techniques of sparto grass (Stipa tenacissima L.) in Spain. Econ. Bot. 2015;69:370\u2013376. doi: 10.1007/s12231-015-9323-x.", "ArticleIdList": ["10.1007/s12231-015-9323-x"]}, {"Citation": "Tard\u00edo J, Pardo de Santayana M, Morales R, Molina M, Aceituno L. Vol. 1: Introducci\u00f3n, metodolog\u00eda y fichas. Madrid: Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n; 2018. Inventario espa\u00f1ol de los conocimientos tradicionales relativos a la biodiversidad agr\u00edcola."}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2020", "Month": "4", "Day": "7"}, {"Year": "2020", "Month": "5", "Day": "28"}, {"Year": "2020", "Month": "6", "Day": "11", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2020", "Month": "6", "Day": "11", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "2", "Day": "27", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2020", "Month": "6", "Day": "9"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["32517701", "PMC7285587", "10.1186/s13002-020-00386-0", "10.1186/s13002-020-00386-0"]}}], "PubmedBookArticle": []}