{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [], "GeneralNote": [], "OtherAbstract": [{"AbstractText": ["Descrever as plantas medicinais utilizadas por pessoas com tuberculose (TB) em munic\u00edpios do norte da Bahia, em 2017.", "Realizou-se um estudo descritivo com dados prim\u00e1rios sobre plantas medicinais utilizadas por pessoas com TB \u226418 anos, apresentados por nomenclatura bot\u00e2nica e frequ\u00eancia de consumo.", "Das 80 pessoas entrevistadas, 50 referiram consumir alguma planta medicinal; essas pessoas eram principalmente do sexo masculino (34), \u226547 anos (22), pardas/pretas (34), com at\u00e9 o ensino prim\u00e1rio completo (25), casadas (26), n\u00e3o economicamente ativas (30), dispondo de at\u00e9 R$ 300,00/m\u00eas (26), com tosse (33) e sem hist\u00f3ria anterior de TB (44). Duas esp\u00e9cies protagonizaram as cita\u00e7\u00f5es, Chenopodium ambrosioides L. (mastruz: 23 cita\u00e7\u00f5es) e Solanum capsicoides All. (melancia-da-praia: 17 cita\u00e7\u00f5es).", "Observou-se ampla utiliza\u00e7\u00e3o de plantas medicinais como pr\u00e1tica de cuidado com a TB em seis munic\u00edpios do norte da Bahia."]}, {"AbstractText": ["Describir las plantas medicinales utilizadas por personas con tuberculosis (TB) en municipios del norte de Bahia, en 2017.", "Se realiz\u00f3 un estudio descriptivo con datos primarios sobre plantas medicinales utilizadas por personas con TB \u226518 a\u00f1os, presentado por nomenclatura bot\u00e1nica y frecuencia de consumo.", "De las 80 personas entrevistadas, 50 informaron consumir alguna planta medicinal, entre las cuales, principalmente hombres (34), \u226547 a\u00f1os (22), pardos/negros (34), con educaci\u00f3n primaria completa (25), casados (26), no econ\u00f3micamente activos (30), con hasta 300,00 reales/mes (26), con tos (33) y sin antecedentes de TB (44). Dos especies aparecen en las citas, Chenopodium ambrosioides L. (paico: 23 citas) y Solanum capsicoides All. (baya cucaracha: 17 citas).", "Se observ\u00f3 el uso generalizado de plantas medicinales como pr\u00e1ctica para el cuidado de la TB en seis municipios del norte de Bahia."]}], "CitationSubset": ["IM"], "SpaceFlightMission": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "PMID": "33175009", "DateCompleted": {"Year": "2021", "Month": "09", "Day": "14"}, "DateRevised": {"Year": "2021", "Month": "09", "Day": "14"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2020", "Month": "11", "Day": "06"}], "Language": ["eng", "por"], "ELocationID": ["10.1590/S1679-49742020000500006", "S2237-96222020000500702"], "Journal": {"ISSN": "2237-9622", "JournalIssue": {"Volume": "29", "Issue": "5", "PubDate": {"Year": "2020"}}, "Title": "Epidemiologia e servicos de saude : revista do Sistema Unico de Saude do Brasil", "ISOAbbreviation": "Epidemiol Serv Saude"}, "ArticleTitle": "Medicinal plants and people with tuberculosis: description of care practices in Northern Bahia, 2017.", "Pagination": {"StartPage": "e2020046", "MedlinePgn": "e2020046"}, "Abstract": {"AbstractText": ["To describe medicinal plants used by people with tuberculosis (TB) in municipalities in Northern Bahia, in 2017.", "A descriptive study was carried out with primary data on medicinal plants used by people with TB \u226518 years old, presented according to botanical nomenclature and frequency of consumption.", "Of the 80 people interviewed, 50 reported consuming some kind of medicinal plant; these were mainly male (34), \u226547 years old (22), of brown/black skin color (34), with up to complete primary education (25), married (26), not economically active (30), earning up to BRL 300/month (26), with coughs (33) and with no previous history of TB (44). Two species stood out in the citations, Chenopodium ambrosioides L. (worm-seed: 23 citations), and Solanum capsicoides All. (cockroach berry: 17 citations).", "There was widespread use of medicinal plants as a TB care practice in six municipalities in Northern Bahia."]}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0001-9776-5509"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco, Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Sa\u00fade e Biol\u00f3gicas, Petrolina, PE, Brasil."}], "LastName": "Freitas Neto", "ForeName": "Walter Ataalpa de", "Initials": "WA"}, {"Identifier": ["0000-0001-6563-976X"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, Bras\u00edlia, DF, Brasil."}], "LastName": "Andrade", "ForeName": "Silv\u00e2nia Suely Carib\u00e9 de Ara\u00fajo", "Initials": "SSCA"}, {"Identifier": ["0000-0002-1145-3940"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Instituto Ren\u00e9 Rachou, Belo Horizonte, MG, Brasil."}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Gabriela Drummond Marques da", "Initials": "GDMD"}, {"Identifier": ["0000-0002-1576-6418"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal da Bahia, Instituto de Sa\u00fade Coletiva, Salvador, BA, Brasil."}], "LastName": "Nery", "ForeName": "Joilda Silva", "Initials": "JS"}, {"Identifier": ["0000-0002-0472-1804"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de Bras\u00edlia, Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade Coletiva, Bras\u00edlia, DF, Brasil."}], "LastName": "Sanchez", "ForeName": "Mauro Niskier", "Initials": "MN"}, {"Identifier": ["0000-0002-6862-5950"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Bras\u00edlia, DF, Brasil."}], "LastName": "Codenotti", "ForeName": "Stefano Barbosa", "Initials": "SB"}, {"Identifier": ["0000-0002-0571-8033"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, Bras\u00edlia, DF, Brasil."}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Maria Aline Siqueira", "Initials": "MAS"}, {"Identifier": ["0000-0002-1614-7539"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco, Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Sa\u00fade e Biol\u00f3gicas, Petrolina, PE, Brasil."}], "LastName": "Bedor", "ForeName": "Cheila Nataly Galindo", "Initials": "CNG"}, {"Identifier": ["0000-0002-6878-4644"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco, Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Sa\u00fade e Biol\u00f3gicas, Petrolina, PE, Brasil."}], "LastName": "Maia", "ForeName": "Gabriela Lemos de Azevedo", "Initials": "GLA"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"], "VernacularTitle": "Plantas medicinais e pessoas com tuberculose: descri\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de cuidado no norte da Bahia, 2017."}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Brazil", "MedlineTA": "Epidemiol Serv Saude", "NlmUniqueID": "101248287", "ISSNLinking": "1679-4974"}, "CommentsCorrectionsList": [{"RefSource": "Epidemiol Serv Saude. 2020 Dec 07;29(5):e2020111. doi: 10.1590/S1679-49742020000500020", "PMID": "33295539"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adolescent"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adult"}, {"QualifierName": ["epidemiology"], "DescriptorName": "Brazil"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Middle Aged"}, {"QualifierName": ["statistics & numerical data"], "DescriptorName": "Phytotherapy"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Plants, Medicinal"}, {"QualifierName": ["drug therapy", "epidemiology"], "DescriptorName": "Tuberculosis"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Young Adult"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2020", "Month": "3", "Day": "3"}, {"Year": "2020", "Month": "6", "Day": "3"}, {"Year": "2020", "Month": "11", "Day": "11", "Hour": "12", "Minute": "12"}, {"Year": "2020", "Month": "11", "Day": "12", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "9", "Day": "15", "Hour": "6", "Minute": "0"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["33175009", "10.1590/S1679-49742020000500006", "S2237-96222020000500702"]}}], "PubmedBookArticle": []}