{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [["Cancer", "Compress", "External application", "Fatigue", "Integrative medicine", "Metastasis", "Radiation therapy"]], "GeneralNote": [], "OtherAbstract": [], "CitationSubset": ["IM"], "SpaceFlightMission": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "PMID": "33874968", "DateCompleted": {"Year": "2021", "Month": "12", "Day": "20"}, "DateRevised": {"Year": "2021", "Month": "12", "Day": "20"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2021", "Month": "04", "Day": "19"}], "Language": ["eng"], "ELocationID": ["76", "10.1186/s13014-021-01757-x"], "Journal": {"ISSN": "1748-717X", "JournalIssue": {"Volume": "16", "Issue": "1", "PubDate": {"Year": "2021", "Month": "Apr", "Day": "19"}}, "Title": "Radiation oncology (London, England)", "ISOAbbreviation": "Radiat Oncol"}, "ArticleTitle": "External application of liver compresses to reduce fatigue in patients with metastatic cancer undergoing radiation therapy, a randomized clinical trial.", "Pagination": {"StartPage": "76", "MedlinePgn": "76"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Liver compresses are frequently used in integrative medicine as supportive therapy during cancer treatment in order to reduce fatigue. We performed a pilot study to test whether the external application of yarrow liver compresses impacts fatigue in patients with metastatic cancer undergoing radiation therapy.", "A randomized prospective pilot trial was performed including patients with brain metastasis or bone metastasis of solid tumors. Patients underwent either palliative radiation therapy (RT) of the metastatic lesions (control group) over two weeks or the same RT with additional external application of yarrow liver compresses once daily during RT. The primary objective was improvement on the general fatigue subscale of the multidimensional fatigue inventory (MFI-20) at the end of treatment, where a mean difference of two points is considered clinically relevant. Secondary objectives included psychological distress, quality of life and qualitative analysis with self-established visual analogue scales (VAS). Mean differences in general fatigue at the end of treatment compared to baseline were analyzed using the ANCOVA test.", "From 09/2017 to 08/2019 a total of 39 patients were randomized. Due to drop outs 24 patients (12 per group) were available for analysis. Patients in the intervention group received a mean number of 10.5 (range, 7-14) applications of yarrow liver compresses. The mean improvement at the end of therapy on the general fatigue subscale of the MFI-20 was 2 points in favor of the intervention group (p\u2009=\u20090.13), and all other MFI-20 subscales showed at least a trend towards improvement in favor of the intervention group. Likewise, psychological distress and VAS data was improved, the latter reaching statistical significance for the symptoms fatigue, tension and lack of drive. Major toxicities were not observed.", "External application of liver compresses appears to reduce fatigue within a clinical relevant range in patients with metastatic cancer undergoing radiation therapy.", "ISRCTN, ICTRP DRKS00012999."]}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Radiation Oncology, Charit\u00e9 Universit\u00e4tsmedizin Berlin, corporate member of Freie Universit\u00e4t Berlin, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin and Berlin Institute of Health, Augustenburger Platz 1, 13353, Berlin, Germany. pirus.ghadjar@charite.de."}], "LastName": "Ghadjar", "ForeName": "Pirus", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Division of Oncology and Hematology, Department of Pediatrics, Charit\u00e9 Universit\u00e4tsmedizin Berlin, corporate member of Freie Universit\u00e4t Berlin, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin and Berlin Institute of Health, Berlin, Germany."}], "LastName": "Stritter", "ForeName": "Wiebke", "Initials": "W"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Division of Oncology and Hematology, Department of Pediatrics, Charit\u00e9 Universit\u00e4tsmedizin Berlin, corporate member of Freie Universit\u00e4t Berlin, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin and Berlin Institute of Health, Berlin, Germany."}], "LastName": "von Mackensen", "ForeName": "Irina", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Radiation Oncology, Charit\u00e9 Universit\u00e4tsmedizin Berlin, corporate member of Freie Universit\u00e4t Berlin, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin and Berlin Institute of Health, Augustenburger Platz 1, 13353, Berlin, Germany."}], "LastName": "Mehrhof", "ForeName": "Felix", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Division of Oncology and Hematology, Department of Pediatrics, Charit\u00e9 Universit\u00e4tsmedizin Berlin, corporate member of Freie Universit\u00e4t Berlin, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin and Berlin Institute of Health, Berlin, Germany."}], "LastName": "Foucr\u00e9", "ForeName": "Clara", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Radiation Oncology, Charit\u00e9 Universit\u00e4tsmedizin Berlin, corporate member of Freie Universit\u00e4t Berlin, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin and Berlin Institute of Health, Augustenburger Platz 1, 13353, Berlin, Germany."}], "LastName": "Ehrhardt", "ForeName": "Vincent H", "Initials": "VH"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Radiation Oncology, Charit\u00e9 Universit\u00e4tsmedizin Berlin, corporate member of Freie Universit\u00e4t Berlin, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin and Berlin Institute of Health, Augustenburger Platz 1, 13353, Berlin, Germany."}], "LastName": "Beck", "ForeName": "Marcus", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Biometry and Clinical Epidemiology, Charit\u00e9 Universit\u00e4tsmedizin Berlin, corporate member of Freie Universit\u00e4t Berlin, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin and Berlin Institute of Health, 13353, Berlin, Germany."}], "LastName": "Gebert", "ForeName": "Pimrapat", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Radiation Oncology, Charit\u00e9 Universit\u00e4tsmedizin Berlin, corporate member of Freie Universit\u00e4t Berlin, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin and Berlin Institute of Health, Augustenburger Platz 1, 13353, Berlin, Germany."}], "LastName": "Kalinauskaite", "ForeName": "Goda", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Division of Oncology and Hematology, Department of Pediatrics, Charit\u00e9 Universit\u00e4tsmedizin Berlin, corporate member of Freie Universit\u00e4t Berlin, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin and Berlin Institute of Health, Berlin, Germany."}], "LastName": "Luchte", "ForeName": "Jacqueline S", "Initials": "JS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Radiation Oncology, Charit\u00e9 Universit\u00e4tsmedizin Berlin, corporate member of Freie Universit\u00e4t Berlin, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin and Berlin Institute of Health, Augustenburger Platz 1, 13353, Berlin, Germany."}], "LastName": "Stromberger", "ForeName": "Carmen", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Radiation Oncology, Charit\u00e9 Universit\u00e4tsmedizin Berlin, corporate member of Freie Universit\u00e4t Berlin, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin and Berlin Institute of Health, Augustenburger Platz 1, 13353, Berlin, Germany."}], "LastName": "Budach", "ForeName": "Volker", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Division of Oncology and Hematology, Department of Pediatrics, Charit\u00e9 Universit\u00e4tsmedizin Berlin, corporate member of Freie Universit\u00e4t Berlin, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin and Berlin Institute of Health, Berlin, Germany."}], "LastName": "Eggert", "ForeName": "Angelika", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Division of Oncology and Hematology, Department of Pediatrics, Charit\u00e9 Universit\u00e4tsmedizin Berlin, corporate member of Freie Universit\u00e4t Berlin, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin and Berlin Institute of Health, Berlin, Germany."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Medicine, Department of Paediatrics, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."}], "LastName": "Seifert", "ForeName": "Georg", "Initials": "G"}], "GrantList": [{"GrantID": "277CST", "Agency": "The Christophorus foundation", "Country": ""}, {"GrantID": "57/16 and 45/17", "Agency": "The Helixor foundation", "Country": ""}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Randomized Controlled Trial"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "England", "MedlineTA": "Radiat Oncol", "NlmUniqueID": "101265111", "ISSNLinking": "1748-717X"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Achillea"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adult"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Aged"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Aged, 80 and over"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Bandages"}, {"QualifierName": ["etiology"], "DescriptorName": "Fatigue"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": ["complications", "radiotherapy"], "DescriptorName": "Liver Neoplasms"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Middle Aged"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Neoplasm Metastasis"}, {"QualifierName": ["methods"], "DescriptorName": "Palliative Care"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Pilot Projects"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Plants, Medicinal"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Prospective Studies"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Stress, Psychological"}], "CoiStatement": "The authors declare that they have no competing interests."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Neefjes EC, van der Vorst MJ, Blauwhoff-Buskermolen S, Verheul HM. Aiming for a better understanding and management of cancer-related fatigue. Oncologist. 2013;18:1135\u20131143. doi: 10.1634/theoncologist.2013-0076.", "ArticleIdList": ["10.1634/theoncologist.2013-0076", "PMC3805156", "24037979"]}, {"Citation": "Bower JE, Garet D, Sternlieb B, Ganz PA, Irwin MR, Olmstead R, Greendale G. Yoga for persistent fatigue in breast cancer survivors: a randomized controlled trial. Cancer. 2012;118:3766\u20133775. doi: 10.1002/cncr.26702.", "ArticleIdList": ["10.1002/cncr.26702", "PMC3601551", "22180393"]}, {"Citation": "Kr\u00f6z M, Reif M, Glinz A, Berger B, Nikolaou A, Zerm R, Brinkhaus B, Girke M, B\u00fcssing A, Gutenbrunner C; CRF-2 study group. Impact of a combined multimodal-aerobic and multimodal intervention compared to standard aerobic treatment in breast cancer survivors with chronic cancer-related fatigue - results of a three-armed pragmatic trial in a comprehensive cohort design. BMC Cancer. 2017;17:166.", "ArticleIdList": ["PMC5335840", "28253845"]}, {"Citation": "Dimeo F, Schwartz S, Wesel N, Voigt A, Thiel E. Effects of an endurance and resistance exercise program on persistent cancer-related fatigue after treatment. Ann Oncol. 2008;19:1495\u20131499. doi: 10.1093/annonc/mdn068.", "ArticleIdList": ["10.1093/annonc/mdn068", "18381369"]}, {"Citation": "Strauss B, Brix C, Fischer S, Leppert K, Fuller J, Roehrig B, et al. The influence of resilience on fatigue in cancer patients undergoing radiation therapy (RT) J Cancer Res Clin Oncol. 2007;133:511\u2013518. doi: 10.1007/s00432-007-0195-z.", "ArticleIdList": ["10.1007/s00432-007-0195-z", "17576595"]}, {"Citation": "Steinmann D, Vordermark D, Gerstenberg W, Aschoff R, Gharbi N, M\u00fcller A, Sch\u00e4fer C, Theodorou M, Wypior HJ, Geinitz H;\u00a0Quality of Life\u00a0Working Group of the German Radiation Oncology Society (DEGRO). Quality of life\u00a0in patients with limited (1\u20133) brain metastases undergoing stereotactic or whole brain radiotherapy: A\u00a0prospective study of the DEGRO QoL working group. Strahlenther Onkol. 2020;196:48\u201357.", "ArticleIdList": ["31418046"]}, {"Citation": "Akram M. Minireview on Achillea millefolium Linn. J Membr Biol. 2013;246:661\u2013663. doi: 10.1007/s00232-013-9588-x.", "ArticleIdList": ["10.1007/s00232-013-9588-x", "23959026"]}, {"Citation": "Deckers B. Von der Sinnfrage der Krebskrankheit zur Pflege der Sinne. In R. Heine (Ed.), Anthroposophische Pflegepraxis 2015;pp. 411\u2013453. Berlin: Salumed."}, {"Citation": "Fingado M. Therapeutische Wickel und Kompressen. Dornach: 2012 Natura Verlag."}, {"Citation": "M\u00fchlenpfordt I, Stritter W, Bertram M, Ben-Arye E, Seifert G. The power of touch: external applications from whole medical systems in the care of cancer patients (literature review) Support Care Cancer. 2020;28:461\u2013471. doi: 10.1007/s00520-019-05172-7.", "ArticleIdList": ["10.1007/s00520-019-05172-7", "31781950"]}, {"Citation": "Fels J, Pigorsch S, Vorwerk H, Engenhart-Cabillic R, van Oorschot B. Palliative care in everyday practice of radiation oncologists : Results from a web-based survey among medical members of the German Society for Radiation Oncology (DEGRO) Strahlenther Onkol. 2019;195:659\u2013667. doi: 10.1007/s00066-018-1403-2.", "ArticleIdList": ["10.1007/s00066-018-1403-2", "30498845"]}, {"Citation": "Kessel KA, Klein E, Hack CC, Combs SE. Complementary medicine in radiation oncology: German health care professionals' current qualifications and therapeutic methods. Strahlenther Onkol. 2018;194:904\u2013910. doi: 10.1007/s00066-018-1345-8.", "ArticleIdList": ["10.1007/s00066-018-1345-8", "30073483"]}, {"Citation": "Schwarz R, Krauss O, Hinz A. Fatigue in the general population. Onkologie. 2003;26:140\u2013144.", "ArticleIdList": ["12771522"]}, {"Citation": "Smets EM, Garssen B, Bonke B, De Haes JC. The Multidimensional Fatigue Inventory (MFI) psychometric qualities of an instrument to assess fatigue. J Psychosom Res. 1995;39:315\u2013325. doi: 10.1016/0022-3999(94)00125-O.", "ArticleIdList": ["10.1016/0022-3999(94)00125-O", "7636775"]}, {"Citation": "Purcell A, Fleming J, Bennett S, Burmeister B, Haines T. Determining the minimal clinically important difference criteria for the Multidimensional FatigueInventory in a radiotherapy population. Support Care Cancer. 2010;18:307\u2013315. doi: 10.1007/s00520-009-0653-z.", "ArticleIdList": ["10.1007/s00520-009-0653-z", "19468758"]}, {"Citation": "Mehnert A, M\u00fcller D, Lehmann C, Koch U. Die deutsche Version des NCCN Distress Thermometers\u2014Empirische Pr\u00fcfung eines Screening-Instruments zur Erfassung psychosozialer Belastung bei Krebspatienten. Zeitschrift f\u00fcr Psychiatrie, Psychologie und Psychotherapie. 2006;54:213\u2013223. doi: 10.1024/1661-4747.54.3.213.", "ArticleIdList": ["10.1024/1661-4747.54.3.213"]}, {"Citation": "Aaronson NK, Ahmedzai S, Bergman B, Bullinger M, Cull A, et al. The European Organization for Research and Treatment of Cancer QLQ-C30: a quality-of-life instrument for use in international clinical trials in oncology. J Natl Cancer Inst. 1993;85:365\u2013376. doi: 10.1093/jnci/85.5.365.", "ArticleIdList": ["10.1093/jnci/85.5.365", "8433390"]}, {"Citation": "Lakens D. Calculating and reporting effect sizes to facilitate cumulative science: a practical primer for t-tests and ANOVAs. Front Psychol. 2013;4:863. doi: 10.3389/fpsyg.2013.00863.", "ArticleIdList": ["10.3389/fpsyg.2013.00863", "PMC3840331", "24324449"]}, {"Citation": "Tsao MN, Xu W, Wong RK, Lloyd N, Laperriere N, Sahgal A, et al. Whole\u00a0brain\u00a0radiotherapy for the treatment of newly diagnosed multiple\u00a0brain\u00a0metastases. Cochrane Database Syst Rev. 2018;1:CD003869.", "ArticleIdList": ["PMC6491334", "29365347"]}, {"Citation": "Chow E, Harris K, Fan G, Tsao M, Sze WM. Palliative radiotherapy trials for bone metastases: a systematic review. J Clin Oncol. 2007;25:1423\u20131436. doi: 10.1200/JCO.2006.09.5281.", "ArticleIdList": ["10.1200/JCO.2006.09.5281", "17416863"]}, {"Citation": "Bostel T, F\u00f6rster R, Schlampp I, Sprave T, Akbaba S, Wollschl\u00e4ger D, Debus J, Mayer A, Schmidberger H, Rief H, Nicolay NH. Stability and survival analysis of elderly patients with osteolytic spinal bone metastases after palliative radiotherapy : Results from a large multicenter cohort. Strahlenther Onkol. 2019;195:1074\u20131085. doi: 10.1007/s00066-019-01482-1.", "ArticleIdList": ["10.1007/s00066-019-01482-1", "PMC6867989", "31240346"]}, {"Citation": "Nieder C, K\u00e4mpe TA, Pawinski A, Dalhaug A. Patient-reported symptoms before palliative radiotherapy predict survival differences. Strahlenther Onkol. 2018;194:533\u2013538. doi: 10.1007/s00066-018-1259-5.", "ArticleIdList": ["10.1007/s00066-018-1259-5", "29344766"]}, {"Citation": "Miranzadeh S, Adib-Hajbaghery M, Soleymanpoor L, Ehsani M. Effect of adding the herb Achillea millefolium on mouthwash on chemotherapy induced oral mucositis in cancer patients: a double-blind randomized controlled trial. Eur J Oncol Nurs. 2015;19:207\u2013213. doi: 10.1016/j.ejon.2014.10.019.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.ejon.2014.10.019", "25667123"]}, {"Citation": "Jenabi E, Fereidoony B. Effect of Achillea Millefolium on relief of primary dysmenorrhea: a double-blind randomized clinical trial. J Pediatr Adolesc Gynecol. 2015;28:402\u2013404. doi: 10.1016/j.jpag.2014.12.008.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jpag.2014.12.008", "26238568"]}, {"Citation": "Freysdottir J, Logadottir OT, Omarsdottir SS, Vikingsson A, Hardardottir I. A polysaccharide fraction from Achillea millefolium increases cytokine secretion and reduces activation of Akt, ERK and NF-kappaB in THP-1 monocytes. Carbohydr Polym. 2016;143:131\u2013138. doi: 10.1016/j.carbpol.2016.02.017.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.carbpol.2016.02.017", "27083352"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2020", "Month": "10", "Day": "12"}, {"Year": "2021", "Month": "1", "Day": "28"}, {"Year": "2021", "Month": "4", "Day": "20", "Hour": "5", "Minute": "38"}, {"Year": "2021", "Month": "4", "Day": "21", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "12", "Day": "21", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "4", "Day": "19"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["33874968", "PMC8054395", "10.1186/s13014-021-01757-x", "10.1186/s13014-021-01757-x"]}}], "PubmedBookArticle": []}