{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [["Ethnobotany", "Exchange networks", "Mby\u00e1-Guarani", "Traditional medicine"]], "GeneralNote": [], "OtherAbstract": [], "CitationSubset": ["IM"], "SpaceFlightMission": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "PMID": "34078398", "DateCompleted": {"Year": "2021", "Month": "10", "Day": "28"}, "DateRevised": {"Year": "2023", "Month": "11", "Day": "11"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2021", "Month": "06", "Day": "02"}], "Language": ["eng"], "ELocationID": ["38", "10.1186/s13002-021-00465-w"], "Journal": {"ISSN": "1746-4269", "JournalIssue": {"Volume": "17", "Issue": "1", "PubDate": {"Year": "2021", "Month": "Jun", "Day": "02"}}, "Title": "Journal of ethnobiology and ethnomedicine", "ISOAbbreviation": "J Ethnobiol Ethnomed"}, "ArticleTitle": "Notes on current Mby\u00e1-Guarani medicinal plant exchanges in southern Brazil.", "Pagination": {"StartPage": "38", "MedlinePgn": "38"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Experts in the Atlantic Forest, the Guarani people have the habit of transporting and exchanging plants due to their mobility throughout the territory. Historically, this habit contributed to the species composition and diversification among different phytophysiognomies that comprise the Atlantic Forest. Medicine and spirituality are traits that stand out within the Guarani culture, which is based on a holistic understanding of physical and spiritual well-being for the person's health. To achieve this balance, they use a range of native and adapted plant species. Our goal is to understand some of the Guarani contributions to the cultural landscape in the Atlantic Forest.", "We conducted semi-structured interviews with key persons asking about the importance of forest environments for Guarani health and about visits to other Guarani villages and plants exchanged. Data analysis was qualitative, and through a bipartite network of exchanged plants to show current plant exchanges between villages.", "We visited seven Guarani Indigenous Territories in south Brazil, and with the participation of 12 respondents, we registered 27 species that were exchanged through different phytophysiognomies in the Atlantic Forest. These results show an intense movement of plants currently occurring between villages and the importance of these movements for both individual health and the integrity of the environments in which the Guarani villages are inserted.", "We observed a search for the maintenance of traditional species in the Guarani medical system, and we highlight the fundamental role of Guarani management in the conservation of the southern Atlantic Forest in indigenous territories."]}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Biologia de Fungos, Algas e Plantas, Centro de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, SC, 88010-970, Brazil."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Ecologia Humana e Etnobot\u00e2nica (ECOHE), Centro de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal e Santa Catarina, Florian\u00f3polis, SC, 88010-970, Brazil."}], "LastName": "de Andrade", "ForeName": "Julian Henrique Carlotto", "Initials": "JHC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Teko\u00e1 Nhuu Por\u00e3, Terra Ind\u00edgena Campo Molhado, Florian\u00f3polis, SC, Brazil."}], "LastName": "Rodrigues", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Teko\u00e1 Ka'aguy Por\u00e3, Terra Ind\u00edgena Retomada, Florian\u00f3polis, SC, Brazil."}], "LastName": "Benites", "ForeName": "Andr\u00e9", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Teko\u00e1 Jatai'ty, Terra Ind\u00edgena Cantagalo, Florian\u00f3polis, SC, Brazil."}], "LastName": "Benites", "ForeName": "Corn\u00e9lio", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Teko\u00e1 Jatai'ty, Terra Ind\u00edgena Cantagalo, Florian\u00f3polis, SC, Brazil."}], "LastName": "Acosta", "ForeName": "Arlindo", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Teko\u00e1 Jatai'ty, Terra Ind\u00edgena Cantagalo, Florian\u00f3polis, SC, Brazil."}], "LastName": "Benites", "ForeName": "Marcelina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Teko\u00e1 Jatai'ty, Terra Ind\u00edgena Cantagalo, Florian\u00f3polis, SC, Brazil."}], "LastName": "Benites", "ForeName": "Cocelina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Teko\u00e1 Jatai'ty, Terra Ind\u00edgena Cantagalo, Florian\u00f3polis, SC, Brazil."}], "LastName": "Gomes", "ForeName": "Ilda", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Teko\u00e1 Jatai'ty, Terra Ind\u00edgena Cantagalo, Florian\u00f3polis, SC, Brazil."}], "LastName": "da Silva", "ForeName": "Jaime Valdir", "Initials": "JV"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Teko\u00e1 Itaty, Teko\u00e1 Yak\u00e3 Por\u00e3, Terra Ind\u00edgena Morro dos Cavalos, Florian\u00f3polis, SC, Brazil."}], "LastName": "Antunes", "ForeName": "Eunice", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Teko\u00e1 Itaty, Teko\u00e1 Yak\u00e3 Por\u00e3, Terra Ind\u00edgena Morro dos Cavalos, Florian\u00f3polis, SC, Brazil."}], "LastName": "Antunes", "ForeName": "Elisete", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Teko\u00e1 Itaty, Teko\u00e1 Yak\u00e3 Por\u00e3, Terra Ind\u00edgena Morro dos Cavalos, Florian\u00f3polis, SC, Brazil."}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Teko\u00e1 Yyn Moroty Vher\u00e1, Terra Ind\u00edgena Mbiguacu, Florian\u00f3polis, SC, Brazil."}], "LastName": "Tim\u00f3teo", "ForeName": "Daniel Martins", "Initials": "DM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Teko\u00e1 Ywy Poty, Terra Ind\u00edgena Flor da Terra, Florian\u00f3polis, SC, Brazil."}], "LastName": "Franco", "ForeName": "Santiago", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Teko\u00e1 Anhetengua, Terra Ind\u00edgena Lomba do Pinheiro, Florian\u00f3polis, SC, Brazil."}], "LastName": "Morinico", "ForeName": "Jos\u00e9 Cirilo Pires", "Initials": "JCP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Biologia de Fungos, Algas e Plantas, Centro de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, SC, 88010-970, Brazil."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Ecologia Humana e Etnobot\u00e2nica (ECOHE), Centro de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal e Santa Catarina, Florian\u00f3polis, SC, 88010-970, Brazil."}], "LastName": "da Silva", "ForeName": "Fernanda Ribeiro", "Initials": "FR"}, {"Identifier": ["0000-0002-7876-6044"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Biologia de Fungos, Algas e Plantas, Centro de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, SC, 88010-970, Brazil. natalia.hanazaki@ufsc.br."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Ecologia Humana e Etnobot\u00e2nica (ECOHE), Centro de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal e Santa Catarina, Florian\u00f3polis, SC, 88010-970, Brazil. natalia.hanazaki@ufsc.br."}], "LastName": "Hanazaki", "ForeName": "Natalia", "Initials": "N"}], "GrantList": [{"GrantID": "304515/2019-1", "Agency": "Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico", "Country": ""}, {"GrantID": "Finance Code 001", "Agency": "Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior", "Country": ""}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "England", "MedlineTA": "J Ethnobiol Ethnomed", "NlmUniqueID": "101245794", "ISSNLinking": "1746-4269"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Brazil"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Commerce"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Ethnicity"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Ethnobotany"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Forests"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Medicine, Traditional"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Plants, Medicinal"}], "CoiStatement": "The authors declare that they have no competing interests."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Galante L. Investiga\u00e7\u00e3o etnobot\u00e2nica na comunidade Guarani Mbya de Tekoa Pyau [masters dissertation] S\u00e3o Paulo: Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo; 2011. p. 161."}, {"Citation": "Haverroth M. Etnobot\u00e2nica, uso e classifica\u00e7\u00e3o dos vegetais pelos Kaingang \u2013 Terra Ind\u00edgena Xapec\u00f3. 1. Recife: NUPEEA/ Sociedade Brasileira de Etnobiologia e Etnoecologia; 2007."}, {"Citation": "Instituto Socioambiental . Povos ind\u00edgenas no Brasil 2011-2016. 1. S\u00e3o Paulo: ISA; 2016."}, {"Citation": "Felipim AP. O sistema agr\u00edcola Guarani Mby\u00e1 e seus cultivares de milho: um estudo de caso na Aldeia Guarani da Ilha do Cardoso, munic\u00edpio de Canan\u00e9ia, SP [masters dissertation] S\u00e3o Paulo: Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo; 2001. p. 120."}, {"Citation": "Oliveira D. Arandu nhembo\u2019ea: cosmologia, agricultura e xamanismo entre os Guarani-chirip\u00e1 no litoral de Santa Catarina [masters dissertation] Florian\u00f3polis: Universidade Federal de Santa Catarina; 2011. p. 283."}, {"Citation": "Corr\u00eaa AG. Pindorama de Mboia e Iakar\u00e9: continuidade e mudan\u00e7a na trajet\u00f3ria das popula\u00e7\u00f5es Tupi [PhD thesis] S\u00e3o Paulo: Universidade de S\u00e3o Paulo; 2014. p. 462."}, {"Citation": "Kreutz MR, Santos PD, Machado NG, Laroque LF. A coloniza\u00e7\u00e3o Guarani nas Plan\u00edcies do Taquari, Rio Grande do Sul, Brasil. Tellus. 2014. 10.20435/tellus.v0i27.320."}, {"Citation": "Milheira RG. Arqueologia Guarani na laguna dos Patos e na Serra do Sudeste. 1. Pelotas: Editora UFPel; 2014."}, {"Citation": "Noelli FS. La distribuici\u00f3n geogr\u00e1fica de las evidencias arqueol\u00f3gicas Guaran\u00ed. Rev Indias. 2004;LXIV(230). 10.3989/revindias.2004.i230.408."}, {"Citation": "Schneider F, Wolf S, Kreutz MR, Machado NTG. Tempo e Espa\u00e7o Guarani: Um estudo acerca da ocupa\u00e7\u00e3o, cronologia e din\u00e2mica de movimenta\u00e7\u00e3o pr\u00e9-colonial na Bacia do Rio Taquari/Antas, Rio Grande do Sul, Brasil. Bol Mus Para Em\u00edlio Goeldi Ci\u00eanc hum. 2017;12(1):31\u201356. doi: 10.1590/1981.81222017000100003.", "ArticleIdList": ["10.1590/1981.81222017000100003"]}, {"Citation": "Brighenti CA. Estrangeiros na pr\u00f3pria terra: Presen\u00e7a Guarani e Estados Nacionais. 1. Florian\u00f3polis/Chapec\u00f3: Editora da UFSC/Argos; 2017."}, {"Citation": "Cadogan L. Sintesis de La Medicina Racional y M\u00edstica Mby\u00e1-guarani. Am Ind. 1949;9:21\u201336.", "ArticleIdList": ["18107371"]}, {"Citation": "Noelli FS. Aportes hist\u00f3ricos e etnol\u00f3gicos para o reconhecimento da classifica\u00e7\u00e3o Guarani de comunidades vegetais no s\u00e9culo XVII. Fronteiras Rev Hist. 1998;2:275\u2013296."}, {"Citation": "Pissolato E. Mobilidade, multilocalidade, organiza\u00e7\u00e3o social e cosmologia: a experi\u00eancia de grupos Mbya-Guarani no sudeste brasileiro. Tellus. 2004;6:65\u201378."}, {"Citation": "Schaden E. Aspectos Fundamentais da Cultura Guarani. 3. S\u00e3o Paulo: Epu/Edusp; 1974."}, {"Citation": "Cossio RR. Etnoecologia caminhante, oguata va\u2019e, em trilhas para descoloniza\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es interculturais: circula\u00e7\u00e3o de pessoas e plantas Mbya Guarani entre Brasil e Argentina [masters dissertation] Porto Alegre: Universidade Federal do Rio Grande do Sul; 2015. p. 221."}, {"Citation": "Brochado JP. A expans\u00e3o dos Tupi e da cer\u00e2mica da tradi\u00e7\u00e3o policr\u00f4mica amaz\u00f4nica. D\u00e9dalo. 1989;27:65\u201382."}, {"Citation": "Noelli FS. M\u00faltiplos usos de esp\u00e9cies vegetais pela farmacologia Guarani atrav\u00e9s de informa\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. Di\u00e1logos. 1998;2:177\u2013199."}, {"Citation": "Rogge JH. Adapta\u00e7\u00e3o na floresta subtropical: a tradi\u00e7\u00e3o Tupiguarani no M\u00e9dio Rio Jacu\u00ed e no Rio Pardo. Arqueologia Rio Grande Sul Documentos. 1996;6:3\u2013156."}, {"Citation": "Assis VS. D\u00e1diva, mercadoria e pessoa: as trocas na constitui\u00e7\u00e3o do mundo social Guarani [masters dissertation] Porto Alegre: Universidade Federal do Rio Grande do Sul; 2006. p. 326."}, {"Citation": "Baptista MM. O Mby\u00e1 Reko (Modo de Ser Guarani) e as Pol\u00edticas P\u00fablicas na Regi\u00e3o Metropolitana de Porto Alegre: uma discuss\u00e3o sobre o Etnodesenvolvimento [masters dissertation] Porto Alegre: Universidade Federal do Rio Grande do Sul; 2011. p. 170."}, {"Citation": "Mello FC. Aetch\u00e1 Nhanderukuery Karai Retar\u00e3. Entre Deuses e Animais: Xamanismo, Parentesco e transforma\u00e7\u00e3o entre os Chirip\u00e1 e Mby\u00e1 [PhD thesis] Florian\u00f3polis: Universidade Federal de Santa Catarina; 2006. p. 298."}, {"Citation": "Berkes F. Sacred Ecology. 4. London/New York: Routledge; 2018."}, {"Citation": "Descola P. Beyond nature and culture. In: Proceedings of British Academy. Oxford: Oxford University Press; 2006."}, {"Citation": "Soares MA. Espa\u00e7o ritual e bem viver guarani: reflex\u00f5es sobre uma pol\u00edtica p\u00fablica no sul do Brasil. Iluminuras. 2015. 10.22456/1984-1191.61246."}, {"Citation": "Ciccarone C. Um povo que caminha: notas sobre movimenta\u00e7\u00f5es territoriais guarani em tempos hist\u00f3ricos e neocoloniais. Dimens\u00f5es. 2011;26:136\u2013151."}, {"Citation": "Oliveira D. Nhanderukueri ka\u2019aguy rupa: as florestas que pertencem aos deuses: etnobot\u00e2nica e territorialidade Guarani na terra ind\u00edgena M\u2019bigua\u00e7u/SC [undergraduate dissertation] Florian\u00f3polis: Universidade Federal de Santa Catarina; 2009. p. 182."}, {"Citation": "Pereira GS, Noelli FS, Campos JB, Santos MP, Zocche JJ. Ecologia Hist\u00f3rica Guarani: As Plantas Utilizadas no Bioma Mata Atl\u00e2ntica Do Litoral Sul De Santa Catarina, Brasil (Parte 1) Cadernos do LEPAARQ. 2016;8:198\u2013246."}, {"Citation": "Levis C, Costa FR, Bongers F, Pe\u00f1a-Claros M, Clement CR, Junqueira AB, Neves EG, Tamanaha EK, Figueiredo FO, Salom\u00e3o RP, Castilho CV. Persistent effects of pre-Columbian plant domestication on Amazonian forest composition. Science. 2017;355(6328):925\u2013931. doi: 10.1126/science.aal0157.", "ArticleIdList": ["10.1126/science.aal0157", "28254935"]}, {"Citation": "Pereira Cruz A, Giehl EL, Levis C, Machado JS, Bueno L, Peroni N. Pre-colonial Amerindian legacies in forest composition of southern Brazil. PLoS One. 2020;15(7):e0235819. doi: 10.1371/journal.pone.0235819.", "ArticleIdList": ["10.1371/journal.pone.0235819", "PMC7377383", "32701950"]}, {"Citation": "Bal\u00e9e W. Cultural forests of the Amazon: a historical ecology of people and their landscapes. Tuscaloosa: University of Alabama Press; 2013."}, {"Citation": "Votre GC, Noelli FS, Pereira G de S, Pavei DD, Zocche JJ, Santos MCP, Campos JB. Arqueologia entre rios: do Urussanga ao Mampituba - Arqueobot\u00e2nica Guarani. In: UNESC, editor. Anais da VIII Semana de Ci\u00eancia e Tecnologia. Crici\u00fama: UNESC; 2017. pp. 123\u2013142."}, {"Citation": "Crovetto R. Introducci\u00f3n a la etnobot\u00e1nica aborigen del nordeste argentino. Etnobiologica. 1968. 10.30972/etn.0112360."}, {"Citation": "D\u00edaz-Reviriego I, Gonz\u00e1lez-Segura L, Fern\u00e1ndez-Llamazares \u00c1, Howard PL, Molina JL, Reyes-Garc\u00eda V. Social organization influences the exchange and species richness of medicinal plants in amazonian homegardens. Ecol Soc. 2016;21(1). 10.5751/ES-07944-210101.", "ArticleIdList": ["PMC5033073", "27668001"]}, {"Citation": "Heineberg MR, Hanazaki N. Dynamics of the botanical knowledge of the Lakl\u00e3n\u00f5-Xokleng indigenous people in Southern Brazil. Acta Bot Bras. 2019;33(2):254\u2013268. doi: 10.1590/0102-33062018abb0307.", "ArticleIdList": ["10.1590/0102-33062018abb0307"]}, {"Citation": "Hopkins A. Use of network centrality measures to explain individual levels of herbal remedy cultural competence among the Yucatec Maya in Tabi, Mexico. Field Method. 2011;23(3):307\u2013328. doi: 10.1177/1525822X11399400.", "ArticleIdList": ["10.1177/1525822X11399400", "PMC3168516", "21909235"]}, {"Citation": "Lope-Alzina DG. Una red comunal de acceso a alimentos: el huerto familiar como principal proveedor de productos para intercambio en una comunidad Maya-Yucateca. Gaia Sci. 2014;8:199\u2013215."}, {"Citation": "Coomes OT, Mcguire SJ, Garine E, Caillon S, McKey D, Demeulenaere E, Jarvis D, Aistara G, Barnaud A, Clouvel P, Emperaire L, Louagi S, Martin P, Massol F, Pautasso M, Violon C, Wenc\u00e9lius J. Farmer seed networks make a limited contribution to agriculture? Four common misconceptions. Food Policy. 2015;56:41\u201350. doi: 10.1016/j.foodpol.2015.07.008.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.foodpol.2015.07.008"]}, {"Citation": "Silva Filho PJS, Silva CC, Franco FP, Cavalli J, Bertholdo LM, Schmitt LA, Ilha R, Mondin CA. Levantamento flor\u00edstico de um fragmento de Floresta Ombr\u00f3fila Densa no litoral norte do Rio Grande do Sul, Brasil. R Bra Bio. 2013;11:163\u2013183."}, {"Citation": "Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica . Manual t\u00e9cnico da vegeta\u00e7\u00e3o brasileira. 1. Rio de Janeiro: IBGE; 1992."}, {"Citation": "International Society of Ethnobiology . International Society of Ethnobiology Code of Ethics (with 2008 additions) 2006."}, {"Citation": "Bernard HR. Research methods in anthropology: qualitative and quantitative approaches. 2. Walnut Creek: AltaMira Press; 1995."}, {"Citation": "Albuquerque UP, Lucena FPR, Alencar LN. M\u00e9todos e T\u00e9cnicas para coleta de dados etnobiol\u00f3gicos. In: Albuquerque UP, Lucena RFP, Cunha LVFC, editors. M\u00e9todos e T\u00e9cnicas na pesquisa Etnobiol\u00f3gica e Etnoecol\u00f3gica. 1st. ed. Recife: NUPEEA; 2010. pp. 41\u201363."}, {"Citation": "Tongco MDC. Purposive sampling as a tool for informant selection. Ethnobot Res Appl. 2007;5:147\u2013158. doi: 10.17348/era.5.0.147-158.", "ArticleIdList": ["10.17348/era.5.0.147-158"]}, {"Citation": "Ming LC. Coleta de Plantas Medicinais. In: Di Stasi LC, editor. Plantas medicinais: arte e ci\u00eancia. Um guia de estudo interdisciplinar. 1. S\u00e3o Paulo: Editora UNESP; 1996. pp. 47\u201368."}, {"Citation": "R Core Team . R: A language and environment for statistical computing. Vienna: R Foundation for Statistical Computing; 2018."}, {"Citation": "World Health Organization . International statistical classification of diseases and related health problems (ICD-10) 2010."}, {"Citation": "Zank S, Hanazaki N. The coexistence of traditional medicine and biomedicine: a study with local health experts in two Brazilian regions. PLoS One. 2017;12(4):e0174731. doi: 10.1371/journal.pone.0174731.", "ArticleIdList": ["10.1371/journal.pone.0174731", "PMC5393556", "28414735"]}, {"Citation": "Meli\u00e0 BSJ. A Terra Sem Mal dos Guarani: Economia e profecia. Rev Antropol. 1990;33:33\u201346."}, {"Citation": "Keller H, Prance GT, Tressens SG, Duarte R. Ethnobotanical resources of multiple-use Guaran\u00ed Reserve, Misiones (Argentina): their importance to indigenous communities of Caramelito and Taruma Poty-I. Ethnobotany. 2010;22:38\u201354."}, {"Citation": "Tressens SG, Keller HA, Revilla V. Las plantas vasculares de la reserva de uso m\u00faltiple Guaran\u00ed, Misiones (Argentina) B Soc Arg Bot. 2008;43:273\u2013293."}, {"Citation": "Sobral M, Jarenkow JA, Brack P, Irgang B, Larocca J, Rodrigues RS. Flora arb\u00f3rea e arborescente do Rio Grande do Sul, Brasil. 1. S\u00e3o Carlos: RiMa/Novo Ambiente; 2006."}, {"Citation": "Jardim Bot\u00e2nico do Rio de Janeiro . Flora do Brasil 2020 under development. 2019."}, {"Citation": "Contini AZ, Castilho MA, Brito R. A erva-mate e os Kaiow\u00e1 e Guarani: da abordagem etnobot\u00e2nica \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento local. Intera\u00e7\u00f5es (Campo Grande). 2012. 10.1590/S1518-70122012000200003."}, {"Citation": "Oliveira JE, Esselin PM. Uma breve hist\u00f3ria (ind\u00edgena) da erva-mate na regi\u00e3o platina: da Prov\u00edncia do Guair\u00e1 ao antigo sul de Mato Grosso. Espa\u00e7o Amer\u00edndio. 2015;9(3):278\u2013318. doi: 10.22456/1982-6524.54747.", "ArticleIdList": ["10.22456/1982-6524.54747"]}, {"Citation": "Lorenzi H, Matos FJA. Plantas Medicinais no Brasil: nativas e ex\u00f3ticas. 2. Nova Odessa: Instituto Plantarum; 2008."}, {"Citation": "Posey DA. Introdu\u00e7\u00e3o: Etnobiologia e pr\u00e1tica. In: Ribeiro B, editor. Suma etnobiol\u00f3gica brasileira. Petr\u00f3polis: Vozes/FINEP; 1987. pp. 15\u201325."}, {"Citation": "Bueno NR, Castilho RO, Brito R, Pott A, Pott VJ, Scheidt GN, Batista MS. Medicinal plants used by the Kaiow\u00e1 and Guarani indigenous populations in the Caarap\u00f3 Reserve, Mato Grosso do Sul, Brazil. Acta Bot Bras. 2005;19(1):39\u201344. doi: 10.1590/S0102-33062005000100005.", "ArticleIdList": ["10.1590/S0102-33062005000100005"]}, {"Citation": "Balick MJ, Cox PA. Plants, people and culture: The Science of Ethnobotany. 1. New York: Scientific American Library; 1997."}, {"Citation": "Possette RFS, Rodrigues WA. O g\u00eanero Inga Mill. (Leguminosae \u2013 Mimosoideae) no estado do Paran\u00e1, Brasil. Acta Bot Bras. 2010; 10.1590/S0102-33062010000200006."}, {"Citation": "Klein RM. Ecologia da flora e vegeta\u00e7\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed. Sellowia. 1980;32:165\u2013389."}, {"Citation": "Reitz R, Klein RM. O reino vegetal de Rio do Sul. Sellowia. 1964;16:9\u2013118."}, {"Citation": "Santiago T, translator . A sociedade contra o estado. 1. S\u00e3o Paulo: Cosac & Naify; 2003."}, {"Citation": "Heckler JM. Sementes e saberes... trocas e aprendizados com a cultura Guarani e a agroecologia [masters dissertation] Porto Alegre: Universidade Federal do Rio Grande do Sul; 2006. p. 134."}, {"Citation": "Pissolato E. A dura\u00e7\u00e3o da pessoa: mobilidade, parentesco e xamanismo mbya (guarani) 1. S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro: Editora UNESP, ISA, NuTi; 2007."}, {"Citation": "Scatamacchia MCM. A Tradi\u00e7\u00e3o Policr\u00f4mica no Leste da Am\u00e9rica do Sul evidenciada pela ocupa\u00e7\u00e3o Guarani e Tupinamb\u00e1: fontes arqueol\u00f3gicas e etnohist\u00f3ricas [PhD thesis] S\u00e3o Paulo: Universidade de S\u00e3o Paulo; 1990. p. 310."}, {"Citation": "Blanco GD. Estudo Etnobot\u00e2nico e Morfoanat\u00f4mico de esp\u00e9cies de Orchidaceae utilizadas por grupos Guarani [masters dissertation] Florian\u00f3polis: Universidade Federal de Santa Catarina; 2017. p. 155."}, {"Citation": "Litaiff A. O sistema m\u00e9dico Guarani. Re Ci Hum. 1996;14:107\u2013115."}, {"Citation": "Benites J. O direito \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica para os Guarani: o caso da comunidade de Mymba Roka [undergraduate dissertation] Florian\u00f3polis: Universidade Federal de Santa Catarina; 2015. p. 37."}, {"Citation": "Moreira A. Puru\u2019a reko: A sa\u00fade na gesta\u00e7\u00e3o e no parto da mulher Guarani [undergraduate dissertation] Florian\u00f3polis: Universidade Federal de Santa Catarina; 2015. p. 43."}, {"Citation": "Bal\u00e9e W. Sobre a Indigeneidade das Paisagens. Rev Arq. 2008. 10.24885/sab.v21i2.248."}, {"Citation": "Clement CR, Denevan WM, Heckenberger MJ, Junqueira AB, Neves EG, Teixeira WG, et al. The domestication of Amazonia before European conquest. P R Soc B - Biol Sci. 2015. 10.1098/rspb.2015.0813.", "ArticleIdList": ["PMC4528512", "26202998"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2020", "Month": "12", "Day": "15"}, {"Year": "2021", "Month": "5", "Day": "18"}, {"Year": "2021", "Month": "6", "Day": "3", "Hour": "5", "Minute": "41"}, {"Year": "2021", "Month": "6", "Day": "4", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "10", "Day": "29", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "6", "Day": "2"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["34078398", "PMC8173782", "10.1186/s13002-021-00465-w", "10.1186/s13002-021-00465-w"]}}], "PubmedBookArticle": []}