{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [["GLORIA", "alpine", "biodiversity change", "forest", "forestREplot", "grassland", "homogenization", "resurvey", "winner and loser species"]], "GeneralNote": [], "OtherAbstract": [], "CitationSubset": ["IM"], "SpaceFlightMission": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "PMID": "34866301", "DateCompleted": {"Year": "2022", "Month": "01", "Day": "31"}, "DateRevised": {"Year": "2022", "Month": "01", "Day": "31"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2021", "Month": "12", "Day": "05"}], "Language": ["eng"], "ELocationID": ["10.1111/ele.13937"], "Journal": {"ISSN": "1461-0248", "JournalIssue": {"Volume": "25", "Issue": "2", "PubDate": {"Year": "2022", "Month": "Feb"}}, "Title": "Ecology letters", "ISOAbbreviation": "Ecol Lett"}, "ArticleTitle": "Directional turnover towards larger-ranged plants over time and across habitats.", "Pagination": {"StartPage": "466", "EndPage": "482", "MedlinePgn": "466-482"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Species turnover is ubiquitous. However, it remains unknown whether certain types of species are consistently gained or lost across different habitats. Here, we analysed the trajectories of 1827 plant species over time intervals of up to 78\u00a0years at 141\u00a0sites across mountain summits, forests, and lowland grasslands in Europe. We found, albeit with relatively small effect sizes, displacements of smaller- by larger-ranged species across habitats. Communities shifted in parallel towards more nutrient-demanding species, with species from nutrient-rich habitats having larger ranges. Because these species are typically strong competitors, declines of smaller-ranged species could reflect not only abiotic drivers of global change, but also biotic pressure from increased competition. The ubiquitous component of turnover based on species range size we found here may partially reconcile findings of no net loss in local diversity with global species loss, and link community-scale turnover to macroecological processes such as biotic homogenisation."], "CopyrightInformation": "\u00a9 2021 The Authors. Ecology Letters published by John Wiley & Sons Ltd."}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0003-2306-8780"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "German Centre for Integrative Biodiversity Research (iDiv) Halle-Jena Leipzig, Leipzig, Germany."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Biology, Martin Luther University Halle-Wittenberg, Halle (Saale), Germany."}], "LastName": "Staude", "ForeName": "Ingmar R", "Initials": "IR"}, {"Identifier": ["0000-0003-1043-1675"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "German Centre for Integrative Biodiversity Research (iDiv) Halle-Jena Leipzig, Leipzig, Germany."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Biology, Martin Luther University Halle-Wittenberg, Halle (Saale), Germany."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "CIBIO (Research Centre in Biodiversity and Genetic Resources)-InBIO (Research Network in Biodiversity and Evolutionary Biology), Universidade do Porto, Vair\u00e3o, Portugal."}], "LastName": "Pereira", "ForeName": "Henrique M", "Initials": "HM"}, {"Identifier": ["0000-0002-5674-5322"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of GeoSciences, University of Edinburgh, Edinburgh, UK."}], "LastName": "Daskalova", "ForeName": "Gergana N", "Initials": "GN"}, {"Identifier": ["0000-0002-2740-2304"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "German Centre for Integrative Biodiversity Research (iDiv) Halle-Jena Leipzig, Leipzig, Germany."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Ecology and Evolution, Friedrich Schiller University Jena, Jena, Germany."}], "LastName": "Bernhardt-R\u00f6mermann", "ForeName": "Markus", "Initials": "M"}, {"Identifier": ["0000-0001-8482-0679"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Ecology, FB 2, University of Bremen, Bremen, Germany."}], "LastName": "Diekmann", "ForeName": "Martin", "Initials": "M"}, {"Identifier": ["0000-0002-9842-9934"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "GLORIA Coordination, Institute for Interdisciplinary Mountain Research at the Austrian Academy of Sciences (\u00d6AW-IGF), Vienna, Austria."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "GLORIA Coordination, Department of Integrative Biology and Biodiversity Research at the University of Natural Resources and Life Sciences, Vienna (BOKU), Vienna, Austria."}], "LastName": "Pauli", "ForeName": "Harald", "Initials": "H"}, {"Identifier": ["0000-0001-8595-8426"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Institute for Nature and Forest, Brussels, Belgium."}], "LastName": "Van Calster", "ForeName": "Hans", "Initials": "H"}, {"Identifier": ["0000-0002-2491-956X"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "D\u00e9partement de biologie, Universit\u00e9 de Sherbrooke, Sherbrooke, Qu\u00e9bec, Canada."}], "LastName": "Vellend", "ForeName": "Mark", "Initials": "M"}, {"Identifier": ["0000-0003-2174-7800"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biological and Environmental Sciences, University of Gothenburg, Gothenburg, Sweden."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Gothenburg Global Biodiversity Centre, Gothenburg, Sweden."}], "LastName": "Bjorkman", "ForeName": "Anne D", "Initials": "AD"}, {"Identifier": ["0000-0003-2667-4575"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Southern Swedish Forest Research Centre, Swedish University of Agricultural Sciences, Alnarp, Sweden."}], "LastName": "Brunet", "ForeName": "J\u00f6rg", "Initials": "J"}, {"Identifier": ["0000-0002-8613-0943"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Forest & Nature Lab, Ghent University, Gontrode, Belgium."}], "LastName": "De Frenne", "ForeName": "Pieter", "Initials": "P"}, {"Identifier": ["0000-0002-6040-8126"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Botany, Czech Academy of Sciences, Brno, Czech Republic."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Botany, Faculty of Science, Palack\u00fd University in Olomouc, Olomouc, Czech Republic."}], "LastName": "H\u00e9dl", "ForeName": "Radim", "Initials": "R"}, {"Identifier": ["0000-0002-3177-3669"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "German Centre for Integrative Biodiversity Research (iDiv) Halle-Jena Leipzig, Leipzig, Germany."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Biology, Martin Luther University Halle-Wittenberg, Halle (Saale), Germany."}], "LastName": "Jandt", "ForeName": "Ute", "Initials": "U"}, {"Identifier": ["0000-0003-0638-9582"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "UR \"Ecologie et Dynamique des Syst\u00e8mes Anthropis\u00e9s\" (EDYSAN, UMR7058 CNRS), Universit\u00e9 de Picardie Jules Verne, Amiens, France."}], "LastName": "Lenoir", "ForeName": "Jonathan", "Initials": "J"}, {"Identifier": ["0000-0002-8417-6112"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of GeoSciences, University of Edinburgh, Edinburgh, UK."}], "LastName": "Myers-Smith", "ForeName": "Isla H", "Initials": "IH"}, {"Identifier": ["0000-0002-2067-9108"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Forest & Nature Lab, Ghent University, Gontrode, Belgium."}], "LastName": "Verheyen", "ForeName": "Kris", "Initials": "K"}, {"Identifier": ["0000-0002-3492-1399"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "WSL Institute for Snow and Avalanche Research SLF, Davos, Switzerland."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Swiss National Park, Zernez, Switzerland."}], "LastName": "Wipf", "ForeName": "Sonja", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Leibniz Centre for Agricultural Landscape Research (ZALF), M\u00fcncheberg, Germany."}], "LastName": "Wulf", "ForeName": "Monika", "Initials": "M"}, {"Identifier": ["0000-0003-2428-272X"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "UK Centre for Ecology and Hydrology, Penicuik, Midlothian, UK."}], "LastName": "Andrews", "ForeName": "Christopher", "Initials": "C"}, {"Identifier": ["0000-0003-1171-2524"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Landscape Ecology, Slovak Academy of Sciences, Bratislava, Slovakia."}], "LastName": "Baran\u010dok", "ForeName": "Peter", "Initials": "P"}, {"Identifier": ["0000-0001-7256-0064"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Life Sciences and Systems Biology, University of Turin, Turin, Italy."}], "LastName": "Barni", "ForeName": "Elena", "Initials": "E"}, {"Identifier": ["0000-0003-1086-8834"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "GLORIA-Aragon Coordination, Jolube Consultor Bot\u00e1nico y Editor, Huesca, Spain."}], "LastName": "Benito-Alonso", "ForeName": "Jos\u00e9-Luis", "Initials": "JL"}, {"Identifier": ["0000-0003-4394-2041"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre for Geography and Environmental Science, Exeter University, Penryn, Cornwall, UK."}], "LastName": "Bennie", "ForeName": "Jonathan", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Forestry, University of Sopron, Sopron, Hungary."}], "LastName": "Berki", "ForeName": "Imre", "Initials": "I"}, {"Identifier": ["0000-0002-9910-3469"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "BMS-Umweltplanung, Osnabr\u00fcck, Germany."}], "LastName": "Bl\u00fcml", "ForeName": "Volker", "Initials": "V"}, {"Identifier": ["0000-0001-7845-4000"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Botany, Czech Academy of Sciences, Brno, Czech Republic."}], "LastName": "Chudomelov\u00e1", "ForeName": "Mark\u00e9ta", "Initials": "M"}, {"Identifier": ["0000-0001-9262-5873"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "UR \"Ecologie et Dynamique des Syst\u00e8mes Anthropis\u00e9s\" (EDYSAN, UMR7058 CNRS), Universit\u00e9 de Picardie Jules Verne, Amiens, France."}], "LastName": "Decocq", "ForeName": "Guillaume", "Initials": "G"}, {"Identifier": ["0000-0002-4180-9338"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "UK Centre for Ecology and Hydrology, Penicuik, Midlothian, UK."}], "LastName": "Dick", "ForeName": "Jan", "Initials": "J"}, {"Identifier": ["0000-0002-8294-0690"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Environment Agency Austria, Vienna, Austria."}], "LastName": "Dirnb\u00f6ck", "ForeName": "Thomas", "Initials": "T"}, {"Identifier": ["0000-0003-4053-3699"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Biology and Biotechnology, University of Rzesz\u00f3w, Rzesz\u00f3w, Poland."}], "LastName": "Durak", "ForeName": "Tomasz", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Ecology, Environment and Plant Sciences, Stockholm University, Stockholm, Sweden."}], "LastName": "Eriksson", "ForeName": "Ove", "Initials": "O"}, {"Identifier": ["0000-0002-6792-1395"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Botany, University of Innsbruck, Innsbruck, Austria."}], "LastName": "Erschbamer", "ForeName": "Brigitta", "Initials": "B"}, {"Identifier": ["0000-0002-5568-4759"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biology, NTNU, Trondheim, Norway."}], "LastName": "Graae", "ForeName": "Bente Jessen", "Initials": "BJ"}, {"Identifier": ["0000-0002-1681-5971"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Biochemistry and Biology, University of Potsdam, Potsdam, Germany."}], "LastName": "Heinken", "ForeName": "Thilo", "Initials": "T"}, {"Identifier": ["0000-0001-8083-4045"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Norwegian Institute of Bioeconomy Research, Bergen, Norway."}], "LastName": "Schei", "ForeName": "Fride H\u00f8istad", "Initials": "FH"}, {"Identifier": ["0000-0002-2042-8245"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Bia\u0142owie\u017ca Geobotanical Station, Faculty of Biology, University of Warsaw, Bia\u0142owie\u017ca, Poland."}], "LastName": "Jaroszewicz", "ForeName": "Bogdan", "Initials": "B"}, {"Identifier": ["0000-0002-1018-9316"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Botany of the Czech Academy of Sciences, Pr\u016fhonice, Czech Republic."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Forestry and Wood Sciences, Czech University of Life Sciences Prague, Praha, Czech Republic."}], "LastName": "Kopeck\u00fd", "ForeName": "Martin", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Bavarian State Institute of Forestry, Freising, Germany."}], "LastName": "Kudernatsch", "ForeName": "Thomas", "Initials": "T"}, {"Identifier": ["0000-0002-5609-5921"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Botany of the Czech Academy of Sciences, Pr\u016fhonice, Czech Republic."}], "LastName": "Macek", "ForeName": "Martin", "Initials": "M"}, {"Identifier": ["0000-0003-0517-3560"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Botany, Faculty of Biological Sciences, University of Wroc\u0142aw, Wroc\u0142aw, Poland."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Botanical Garden of Medicinal Plants, Department of Pharmaceutical Biology and Biotechnology, Wroc\u0142aw Medical University, Wroc\u0142aw, Poland."}], "LastName": "Malicki", "ForeName": "Marek", "Initials": "M"}, {"Identifier": ["0000-0003-2760-6988"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Forestry, Technical University in Zvolen, Zvolen, Slovakia."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "National Forest Centre, Zvolen, Slovakia."}], "LastName": "M\u00e1li\u0161", "ForeName": "Franti\u0161ek", "Initials": "F"}, {"Identifier": ["0000-0001-7141-1948"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Industrial Economics and Technology Management, Norwegian University of Science and Technology (NTNU), Trondheim, Norway."}], "LastName": "Michelsen", "ForeName": "Ottar", "Initials": "O"}, {"Identifier": ["0000-0002-4809-3694"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Leibniz Centre for Agricultural Landscape Research (ZALF), Muencheberg, Germany."}], "LastName": "Naaf", "ForeName": "Tobias", "Initials": "T"}, {"Identifier": ["0000-0002-4207-9218"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Forestry and Renewable Forest Resources, Biotechnical Faculty, University of Ljubljana, Ljubljana, Slovenia."}], "LastName": "Nagel", "ForeName": "Thomas A", "Initials": "TA"}, {"Identifier": ["0000-0003-3591-6089"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Life and Environmental Sciences, Bournemouth University, Poole, Dorset, UK."}], "LastName": "Newton", "ForeName": "Adrian C", "Initials": "AC"}, {"Identifier": ["0000-0002-9337-4153"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Botany, University of Innsbruck, Innsbruck, Austria."}], "LastName": "Nicklas", "ForeName": "Lena", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Life Sciences and Systems Biology, University of Turin, Turin, Italy."}], "LastName": "Oddi", "ForeName": "Ludovica", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Biology, University of P\u00e9cs, P\u00e9cs, Hungary."}], "LastName": "Ortmann-Ajkai", "ForeName": "Adrienne", "Initials": "A"}, {"Identifier": ["0000-0001-7054-4183"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Landscape Ecology, Slovak Academy of Sciences, Bratislava, Slovakia."}], "LastName": "Palaj", "ForeName": "Andrej", "Initials": "A"}, {"Identifier": ["0000-0003-4632-2251"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Chemistry, Life Sciences and Environmental Sustainability, University of Parma, Parma, Italy."}], "LastName": "Petraglia", "ForeName": "Alessandro", "Initials": "A"}, {"Identifier": ["0000-0001-8518-6737"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Botany of the Czech Academy of Sciences, Pr\u016fhonice, Czech Republic."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Environment UJEP, \u00dast\u00ed nad Labem, Czech Republic."}], "LastName": "Pet\u0159\u00edk", "ForeName": "Petr", "Initials": "P"}, {"Identifier": ["0000-0001-8879-3305"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Forest Biodiversity, University of Agriculture, Krak\u00f3w, Poland."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Foundation for Biodiversity Research, Wroc\u0142aw, Poland."}], "LastName": "Pielech", "ForeName": "Remigiusz", "Initials": "R"}, {"Identifier": ["0000-0001-9855-2468"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Earth and Environmental Sciences, University of Pavia, Pavia, Italy."}], "LastName": "Porro", "ForeName": "Francesco", "Initials": "F"}, {"Identifier": ["0000-0002-2632-640X"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Al. Borza Botanic Garden, Babe\u0219-Bolyai University, Cluj-Napoca, Romania."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Systematic Biology, Biodiversity and Bioresources - 3B, Faculty of Biology and Geology, Babe\u0219-Bolyai University, Cluj-Napoca, Romania."}], "LastName": "Pu\u015fca\u015f", "ForeName": "Mihai", "Initials": "M"}, {"Identifier": ["0000-0002-0938-8430"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Botany, Faculty of Biological Sciences, University of Wroc\u0142aw, Wroc\u0142aw, Poland."}], "LastName": "Reczy\u0144ska", "ForeName": "Kamila", "Initials": "K"}, {"Identifier": ["0000-0002-2486-9988"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "WSL Institute for Snow and Avalanche Research SLF, Davos, Switzerland."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Climate Change, Extremes and Natural Hazards in Alpine Regions Research Center CERC, Davos Dorf, Switzerland."}], "LastName": "Rixen", "ForeName": "Christian", "Initials": "C"}, {"Identifier": ["0000-0001-5356-4684"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Silviculture and Forest Ecology of the Temperate Zones, University of G\u00f6ttingen, G\u00f6ttingen, Germany."}], "LastName": "Schmidt", "ForeName": "Wolfgang", "Initials": "W"}, {"Identifier": ["0000-0002-4686-3456"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Plant Systematics, Ecology and Theoretical Biology, ELTE E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University, Budapest, Hungary."}], "LastName": "Standov\u00e1r", "ForeName": "Tibor", "Initials": "T"}, {"Identifier": ["0000-0002-3730-9920"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "GLORIA Coordination, Institute for Interdisciplinary Mountain Research at the Austrian Academy of Sciences (\u00d6AW-IGF), Vienna, Austria."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "GLORIA Coordination, Department of Integrative Biology and Biodiversity Research at the University of Natural Resources and Life Sciences, Vienna (BOKU), Vienna, Austria."}], "LastName": "Steinbauer", "ForeName": "Klaus", "Initials": "K"}, {"Identifier": ["0000-0002-5145-178X"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Museum of Natural History, University of Wroc\u0142aw, Wroc\u0142aw, Poland."}], "LastName": "\u015awierkosz", "ForeName": "Krzysztof", "Initials": "K"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "MTA-DE Lend\u00fclet Functional and Restoration Ecology Research Group, Debrecen Egyetem, Debrecen, Hungary."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "PTE KPVK Institute for Regional Development, Szeksz\u00e1rd, Hungary."}], "LastName": "Teleki", "ForeName": "Bal\u00e1zs", "Initials": "B"}, {"Identifier": ["0000-0002-1843-5809"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Fondation J.-M.Aubert, Champex-Lac, Switzerland."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Botany and Plant Biology, University of Geneva, Chamb\u00e9sy, Switzerland."}], "LastName": "Theurillat", "ForeName": "Jean-Paul", "Initials": "JP"}, {"Identifier": ["0000-0002-7422-3106"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Al. Borza Botanic Garden, Babe\u0219-Bolyai University, Cluj-Napoca, Romania."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Systematic Biology, Biodiversity and Bioresources - 3B, Faculty of Biology and Geology, Babe\u0219-Bolyai University, Cluj-Napoca, Romania."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Emil G. Racovi\u021b\u0103 Institute, Babe\u0219-Bolyai University, Cluj-Napoca, Romania."}], "LastName": "Turtureanu", "ForeName": "Pavel Dan", "Initials": "PD"}, {"Identifier": ["0000-0002-4898-6345"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Biological Research, NIRDBS, Cluj-Napoca, Romania."}], "LastName": "Ursu", "ForeName": "Tudor-Mihai", "Initials": "TM"}, {"Identifier": ["0000-0001-5296-917X"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Forest & Nature Lab, Ghent University, Gontrode, Belgium."}], "LastName": "Vanneste", "ForeName": "Thomas", "Initials": "T"}, {"Identifier": ["0000-0003-3978-2313"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Environmental Sciences, Wageningen University, Wageningen, The Netherlands."}], "LastName": "Vergeer", "ForeName": "Philippine", "Initials": "P"}, {"Identifier": ["0000-0002-0728-2392"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Botany of the Czech Academy of Sciences, Pr\u016fhonice, Czech Republic."}], "LastName": "Vild", "ForeName": "Ond\u0159ej", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Pirenaico de Ecolog\u00eda, IPE-CSIC, Jaca, Huesca, Spain."}], "LastName": "Villar", "ForeName": "Luis", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Earth Surface Dynamics, Faculty of Geosciences and Environment, University of Lausanne, Lausanne, Switzerland."}], "LastName": "Vittoz", "ForeName": "Pascal", "Initials": "P"}, {"Identifier": ["0000-0002-8655-9555"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "GLORIA Coordination, Institute for Interdisciplinary Mountain Research at the Austrian Academy of Sciences (\u00d6AW-IGF), Vienna, Austria."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "GLORIA Coordination, Department of Integrative Biology and Biodiversity Research at the University of Natural Resources and Life Sciences, Vienna (BOKU), Vienna, Austria."}], "LastName": "Winkler", "ForeName": "Manuela", "Initials": "M"}, {"Identifier": ["0000-0003-4262-9221"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Forest & Nature Lab, Ghent University, Gontrode, Belgium."}], "LastName": "Baeten", "ForeName": "Lander", "Initials": "L"}], "GrantList": [{"GrantID": "DFG FZT 118", "Agency": "Deutsche Forschungsgemeinschaft", "Country": ""}, {"Agency": "Direcci\u00f3n General de Cambio Clim\u00e1tico del Gobierno de Arag\u00f3n", "Country": ""}, {"Agency": "Ordesa y Monte Perdido National Park", "Country": ""}, {"Agency": "Servicio de Medio Ambiente de Soria de la Junta de Castilla y Le\u00f3n", "Country": ""}, {"GrantID": "NE/R016429/1", "Agency": "Natural Environment Research Council", "Country": ""}, {"Agency": "Wissenschaftsf\u00f6rderung der S\u00fcdtiroler Landesregierung", "Country": ""}, {"Agency": "Tiroler Wissenschaftsfonds", "Country": ""}, {"GrantID": "RVO 67985939", "Agency": "Czech Academy of Sciences", "Country": ""}, {"GrantID": "22 PFE/2018", "Agency": "Ministry of Research and Innovation", "Country": ""}, {"GrantID": "PN2019-2022/19270201", "Agency": "Ministry of Research and Innovation", "Country": ""}, {"GrantID": "871128", "Agency": "Horizon 2020", "Country": ""}, {"GrantID": "757833", "Agency": "Horizon 2020", "Country": ""}, {"Agency": "Austrian Academy of Sciences", "Country": ""}, {"Agency": "Swiss Federal Office of Education and Science", "Country": ""}, {"Agency": "Swiss Federal Office for the Environment", "Country": ""}, {"Agency": "Swiss National Park", "Country": ""}, {"Agency": "Dr. Joachim de Giacomi foundation", "Country": ""}, {"Agency": "Carnegie-Caledonian PhD Scholarship", "Country": ""}, {"GrantID": "NE/L002558/1", "Agency": "NERC", "Country": ""}, {"Agency": "Scientific Grant Agency", "Country": ""}, {"Acronym": "NWO_", "Agency": "Dutch Research Council", "Country": "Netherlands"}, {"Acronym": "ERC_", "Agency": "European Research Council", "Country": "International"}], "PublicationTypeList": ["Letter"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "England", "MedlineTA": "Ecol Lett", "NlmUniqueID": "101121949", "ISSNLinking": "1461-023X"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Biodiversity"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Ecosystem"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Forests"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Grassland"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Plants"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Aarssen, L.W. & Taylor, D.R. (1992) Fecundity allocation in herbaceous plants. Oikos, 225-232."}, {"Citation": "Adler, P.B., Leiker, J. & Levine, J.M. (2009) Direct and indirect effects of climate change on a prairie plant community. PLoS One, 4, e6887."}, {"Citation": "Alexander, J.M., Diez, J.M. & Levine, J.M. (2015) Novel competitors shape species\u2019 responses to climate change. Nature, 525, 515-518."}, {"Citation": "Barnes, R., Sahr, K., Evenden, G., Johnson, A. & Warmerdam, F. (2017) dggridR: discrete global grids for R. R package version 0.1, 12."}, {"Citation": "Bartelheimer, M. & Poschlod, P. (2016) Functional characterizations of Ellenberg indicator values-a review on ecophysiological determinants. Functional Ecology, 30, 506-516."}, {"Citation": "Baselga, A. (2010) Partitioning the turnover and nestedness components of beta diversity. Global Ecology and Biogeography, 19, 134-143."}, {"Citation": "Baselga, A. & Orme, C.D.L. (2012) betapart: an R package for the study of beta diversity. Methods in Ecology and Evolution, 3, 808-812."}, {"Citation": "Benayas, J.M.R., Newton, A.C., Diaz, A. & Bullock, J.M. (2009) Enhancement of biodiversity and ecosystem services by ecological restoration: a meta-analysis. Science, 325, 1121-1124."}, {"Citation": "Bernes, C., Macura, B., Jonsson, B.G., Junninen, K., M\u00fcller, J., Sandstr\u00f6m, J. et al. (2018) Manipulating ungulate herbivory in temperate and boreal forests: effects on vegetation and invertebrates. A systematic review. Environmental Evidence, 7, 1-32."}, {"Citation": "Bernhardt-R\u00f6mermann, M., Baeten, L., Craven, D., De Frenne, P., H\u00e9dl, R., Lenoir, J. et al. (2015) Drivers of temporal changes in temperate forest plant diversity vary across spatial scales. Global Change Biology, 21, 3726-3737."}, {"Citation": "Bertness, M.D. & Callaway, R. (1994) Positive interactions in communities. Trends in Ecology & Evolution, 9, 191-193."}, {"Citation": "Billings, W.D. & Mooney, H.A. (1968) The ecology of arctic and alpine plants. Biological Reviews, 43, 481-529."}, {"Citation": "Blowes, S.A., Supp, S.R., Ant\u00e3o, L.H., Bates, A., Bruelheide, H., Chase, J.M. et al. (2019) The geography of biodiversity change in marine and terrestrial assemblages. Science, 366, 339-345."}, {"Citation": "Bobbink, R., Hicks, K., Galloway, J., Spranger, T., Alkemade, R., Ashmore, M. et al. (2010) Global assessment of nitrogen deposition effects on terrestrial plant diversity: a synthesis. Ecological Applications, 20, 30-59."}, {"Citation": "Borer, E.T., Seabloom, E.W., Gruner, D.S., Harpole, W.S., Hillebrand, H., Lind, E.M. et al. (2014) Herbivores and nutrients control grassland plant diversity via light limitation. Nature, 508, 517-520."}, {"Citation": "Brown, J.H. (1984) On the relationship between abundance and distribution of species. The American Naturalist, 124, 255-279."}, {"Citation": "B\u00fcrkner, P.-C. (2017) brms: an R package for Bayesian multilevel models using Stan. Journal of Statistical Software, 80, 1-28."}, {"Citation": "Callaway, R.M., Brooker, R.W., Choler, P., Kikvidze, Z., Lortie, C.J., Michalet, R. et al. (2002) Positive interactions among alpine plants increase with stress. Nature, 417, 844-848."}, {"Citation": "Chamberlain, S. (2020) scrubr: clean biological occurrence records. R Packag. version 0.3.2."}, {"Citation": "Chang, C.C. & Turner, B.L. (2019) Ecological succession in a changing world. Journal of Ecology, 107(2), 503-509."}, {"Citation": "Clements, F.E. (1916) Plant succession: an analysis of the development of vegetation. Washington: Carnegie Institution of Washington."}, {"Citation": "Cronk, Q. (2016) Plant extinctions take time. Science, 353, 446-447."}, {"Citation": "Daskalova, G.N., Myers-Smith, I.H., Bjorkman, A.D., Blowes, S.A., Supp, S.R., Magurran, A.E. et al. (2020) Landscape-scale forest loss as a catalyst of population and biodiversity change. Science, 368, 1341-1347."}, {"Citation": "De Frenne, P., Rodriguez-Sanchez, F., Coomes, D.A., Baeten, L., Verstraeten, G., Vellend, M. et al. (2013) Microclimate moderates plant responses to macroclimate warming. Proceedings of the National Academy of Sciences of the United States of America, 110, 18561-18565."}, {"Citation": "Diekmann, M. (2003) Species indicator values as an important tool in applied plant ecology-a review. Basic and Applied Ecology, 4, 493-506."}, {"Citation": "Diekmann, M., Andres, C., Becker, T., Bennie, J., Bl\u00fcml, V., Bullock, J.M. et al. (2019) Patterns of long-term vegetation change vary between different types of semi-natural grasslands in Western and Central Europe. Journal of Vegetation Science, 30, 187-202."}, {"Citation": "Diekmann, M., Jandt, U., Alard, D., Bleeker, A., Corcket, E., Gowing, D.J.G. et al. (2014) Long-term changes in calcareous grassland vegetation in North-western Germany-no decline in species richness, but a shift in species composition. Biological Conservation, 172, 170-179."}, {"Citation": "Dornelas, M., Gotelli, N.J., McGill, B., Shimadzu, H., Moyes, F., Sievers, C. et al. (2014) Assemblage time series reveal biodiversity change but not systematic loss. Science, 344, 296-299."}, {"Citation": "Dornelas, M., Gotelli, N.J., Shimadzu, H., Moyes, F., Magurran, A.E. & McGill, B.J. (2019) A balance of winners and losers in the Anthropocene. Ecology Letters, 22, 847-854."}, {"Citation": "Dushoff, J., Kain, M.P. & Bolker, B.M. (2019) I can see clearly now: reinterpreting statistical significance. Methods in Ecology and Evolution, 10, 756-759."}, {"Citation": "Ellenberg, H., Weber, H. E., D\u00fcll, R., Wirth, V. & Werner, W. (2001) Zeigerwerte von Pflanzen in Mitteleuropa. G\u00f6ttingen, Germany: Goltze."}, {"Citation": "Estrada, A., Meireles, C., Morales-Castilla, I., Poschlod, P., Vieites, D., Ara\u00fajo, M.B. et al. (2015) Species\u2019 intrinsic traits inform their range limitations and vulnerability under environmental change. Global Ecology and Biogeography, 24, 849-858."}, {"Citation": "Fischer, M.A., Oswald, K. & Adler, W. (2008) Exkursionsflora f\u00fcr \u00d6sterreich, Liechtenstein und S\u00fcdtirol. 3., verbesserte Auflage. Linz: Land Ober\u00f6sterreich, Biologiezentrum der Ober\u00f6sterreichischen Landesmuseen. ISBN 978-3-85474-187-9, S. 897."}, {"Citation": "Fristoe, T.S., Chytr\u00fd, M., Dawson, W., Essl, F., Heleno, R., Kreft, H. et al. (2021) Dimensions of invasiveness: Links between local abundance, geographic range size, and habitat breadth in Europe\u2019s alien and native floras. Proceedings of the National Academy of Sciences of the United States of America, 118(22), e2021173118."}, {"Citation": "Futschik, A., Winkler, M., Steinbauer, K., Lamprecht, A., Rumpf, S.B., Baran\u010dok, P. et al. (2020) Disentangling observer error and climate change effects in long-term monitoring of alpine plant species composition and cover. Journal of Vegetation Science, 31, 14-25."}, {"Citation": "Gaston, K.J. & Blackburn, T.M. (1996) Global scale macroecology: interactions between population size, geographic range size and body size in the Anseriformes. Journal of Animal Ecology, 701-714."}, {"Citation": "Gaston, K.J., Blackburn, T.M., Greenwood, J.J.D., Gregory, R.D., Quinn, R.M. & Lawton, J.H. (2000) Abundance-occupancy relationships. Journal of Applied Ecology, 37, 39-59."}, {"Citation": "Gaston, K.J. & Fuller, R.A. (2009) The sizes of species\u2019 geographic ranges. Journal of Applied Ecology, 46, 1-9."}, {"Citation": "gbif.org; 28 May (2020). GBIF occurrence download. https://doi.org/10.15468/dl.cxdh9m"}, {"Citation": "Gonzalez, A., Cardinale, B.J., Allington, G.R.H., Byrnes, J., Arthur Endsley, K., Brown, D.G. et al. (2016) Estimating local biodiversity change: a critique of papers claiming no net loss of local diversity. Ecology, 97, 1949-1960."}, {"Citation": "Graae, B.J., Vandvik, V., Armbruster, W.S., Eiserhardt, W.L., Svenning, J.-C., Hylander, K. et al. (2018) Stay or go-how topographic complexity influences alpine plant population and community responses to climate change. Perspectives in Plant Ecology, Evolution and Systematics, 30, 41-50."}, {"Citation": "Hanski, I. (1991) Single-species metapopulation dynamics: concepts, models and observations. In: Gilpin, M. & Hanski, I. (Eds.) Metapopulation dynamics: empirical and theoretical investigations. London: Academic Press, pp. 17-38."}, {"Citation": "Harper, J.L., Lovell, P.H. & Moore, K.G. (1970) The shapes and sizes of seeds. Annual Review of Ecology and Systematics, 1, 327-356."}, {"Citation": "Harpole, W.S., Sullivan, L.L., Lind, E.M., Firn, J., Adler, P.B., Borer, E.T. et al. (2016) Addition of multiple limiting resources reduces grassland diversity. Nature, 537, 93-96."}, {"Citation": "Hautier, Y., Niklaus, P.A. & Hector, A. (2009) Competition for light causes plant biodiversity loss after eutrophication. Science, 324, 636-638."}, {"Citation": "Humphreys, A.M., Govaerts, R., Ficinski, S.Z., Lughadha, E.N. & Vorontsova, M.S. (2019) Global dataset shows geography and life form predict modern plant extinction and rediscovery. Nature Ecology & Evolution, 3, 1043-1047."}, {"Citation": "Isbell, F., Tilman, D., Reich, P.B. & Clark, A.T. (2019) Deficits of biodiversity and productivity linger a century after agricultural abandonment. Nature Ecology & Evolution, 3, 1533-1538."}, {"Citation": "Kaarlej\u00e4rvi, E., Eskelinen, A. & Olofsson, J. (2017) Herbivores rescue diversity in warming tundra by modulating trait-dependent species losses and gains. Nature Communications, 8, 1-8."}, {"Citation": "Kalusov\u00e1, V., Chytr\u00fd, M., van Kleunen, M., Mucina, L., Dawson, W. et al. (2017) Naturalization of European plants on other continents: the role of donor habitats. Proceedings of the National Academy of Sciences of the United States of America, 114, 13756-13761."}, {"Citation": "Kambach, S., Lenoir, J., Decocq, G., Welk, E., Seidler, G., Dullinger, S. et al. (2019) Of niches and distributions: range size increases with niche breadth both globally and regionally but regional estimates poorly relate to global estimates. Ecography, 42, 467-477."}, {"Citation": "Kleijn, D., Bekker, R.M., Bobbink, R., De Graaf, M.C.C. & Roelofs, J.G.M. (2008) In search for key biogeochemical factors affecting plant species persistence in heathland and acidic grasslands: a comparison of common and rare species. Journal of Applied Ecology, 45, 680-687."}, {"Citation": "K\u00f6ckemann, B., Buschmann, H. & Leuschner, C. (2009) The relationships between abundance, range size and niche breadth in Central European tree species. Journal of Biogeography, 36, 854-864."}, {"Citation": "Kopeck\u00fd, M., H\u00e9dl, R. & Szab\u00f3, P. (2013) Non-random extinctions dominate plant community changes in abandoned coppices. Journal of Applied Ecology, 50, 79-87."}, {"Citation": "Kopeck\u00fd, M. & Macek, M. (2015) Vegetation resurvey is robust to plot location uncertainty. Diversity and Distributions, 21, 322-330."}, {"Citation": "Leibold, M.A., Holyoak, M., Mouquet, N., Amarasekare, P., Chase, J.M., Hoopes, M.F. et al. (2004) The metacommunity concept: a framework for multi-scale community ecology. Ecology Letters, 7, 601-613."}, {"Citation": "Levine, J.M., McEachern, A.K. & Cowan, C. (2010) Do competitors modulate rare plant response to precipitation change? Ecology, 91, 130-140."}, {"Citation": "Li, D., Olden, J.D., Lockwood, J.L., Record, S., McKinney, M.L. & Baiser, B. (2020) Changes in taxonomic and phylogenetic diversity in the Anthropocene. Proceedings of the Royal Society B, 287, 20200777."}, {"Citation": "Lichter, J. (1998) Primary succession and forest development oncoastal Lake Michigan sand dunes. Ecological Monographs, 68, 487-510."}, {"Citation": "McKinney, M.L. & Lockwood, J.L. (1999) Biotic homogenization: a few winners replacing many losers in the next mass extinction. Trends in Ecology & Evolution, 14, 450-453."}, {"Citation": "Meyer, C., Weigelt, P. & Kreft, H. (2016) Multidimensional biases, gaps and uncertainties in global plant occurrence information. Ecology Letters, 19, 992-1006."}, {"Citation": "Moore, T.E., Bagchi, R., Aiello-Lammens, M.E. & Schlichting, C.D. (2018) Spatial autocorrelation inflates niche breadth-range size relationships. Global Ecology and Biogeography, 27, 1426-1436."}, {"Citation": "Murphy, G.E.P. & Romanuk, T.N. (2014) A meta-analysis of declines in local species richness from human disturbances. Ecology and Evolution, 4, 91-103."}, {"Citation": "Newbold, T., Hudson, L.N., Contu, S., Hill, S.L.L., Beck, J., Liu, Y. et al. (2018) Widespread winners and narrow-ranged losers: land use homogenizes biodiversity in local assemblages worldwide. PLoS Biology, 16(12), e2006841."}, {"Citation": "Newbold, T., Hudson, L.N., Hill, S.L.L., Contu, S., Lysenko, I., Senior, R.A. et al. (2015) Global effects of land use on local terrestrial biodiversity. Nature, 520, 45-50."}, {"Citation": "Nic Lughadha, E., Bachman, S.P., Le\u00e3o, T.C.C., Forest, F., Halley, J.M., Moat, J. et al. (2020) Extinction risk and threats to plants and fungi. Plants, People, Planet, 2, 389-408."}, {"Citation": "Odum, E.P. (1969) The strategy of ecosystem development. Science, 164, 262-270."}, {"Citation": "O'Neill, B.C., Tebaldi, C., van Vuuren, D.P., Eyring, V., Friedlingstein, P., Hurtt, G. et al. (2016) The scenario model intercomparison project (ScenarioMIP) for CMIP6. Geoscientific Model Development, 9, 3461-3482."}, {"Citation": "Pauli, H., Gottfried, M., Dullinger, S., Abdaladze, O., Akhalkatsi, M., Alonso, J.L.B. et al. (2012) Recent plant diversity changes on Europe\u2019s mountain summits. Science, 336(6079), 353-355."}, {"Citation": "Pauli, H., Gottfried, M., Lamprecht, A., Niessner, S., Rumpf, S.B. & Winkler, M. et al. (2015). The GLORIA field manual-standard Multi-Summit approach, supplementary methods and extra approaches. Vienna: GLORIA-Coordination, Austrian Academy of Sciences & University of Natural Resources and Life Sciences. ISBN: 978-92-79-45694-7."}, {"Citation": "Peeters, A., Beaufoy, G., Canals, R.M., De Vliegher, A., Huyghe, C., Isselstein, J. et al. (2014) Grassland term definitions and classifications adapted to the diversity of European grassland-based systems. In: 25th EGF General Meeting on \u201cEGF at 50: The Future of European Grasslands, 743-750."}, {"Citation": "Peterken, G.F. (1996) Natural woodland: ecology and conservation in northern temperate regions. Cambridge: Cambridge University Press."}, {"Citation": "Phillips, J. (1934) Succession, development, the climax, and the complex organism: an analysis of concepts. Part I. The Journal of Ecology, 22, 554-571."}, {"Citation": "Pimm, S.L., Jenkins, C.N., Abell, R., Brooks, T.M., Gittleman, J.L., Joppa, L.N. et al. (2014) The biodiversity of species and their rates of extinction, distribution, and protection. Science, 344, 1246752."}, {"Citation": "Rabinowitz, D. (1986) Seven forms of rarity and their frequency in the flora of the British Isles. In: Soul\u00e9, M.E. (Ed.) Conservation biology: the science of scarcity and diversity. Sunderland: Sinauer Associates, pp. 182-204."}, {"Citation": "Rumpf, S.B., H\u00fclber, K., Klonner, G., Moser, D., Sch\u00fctz, M., Wessely, J. et al. (2018) Range dynamics of mountain plants decrease with elevation. Proceedings of the National Academy of Sciences of the United States of America, 115, 1848-1853."}, {"Citation": "Salazar, A., Rousk, K., J\u00f3nsd\u00f3ttir, I.S., Bellenger, J.-P. & Andr\u00e9sson, \u00d3.S. (2020) Faster nitrogen cycling and more fungal and root biomass in cold ecosystems under experimental warming: a meta-analysis. Ecology, 101, e02938."}, {"Citation": "Sax, D.F. & Gaines, S.D. (2003) Species diversity: from global decreases to local increases. Trends in Ecology & Evolution, 18, 561-566."}, {"Citation": "Scherrer, D. & K\u00f6rner, C. (2011) Topographically controlled thermal-habitat differentiation buffers alpine plant diversity against climate warming. Journal of Biogeography, 38, 406-416."}, {"Citation": "Sonkoly, J., De\u00e1k, B., Valk\u00f3, O., Moln\u00e1r V., A., T\u00f3thm\u00e9r\u00e9sz, B. & T\u00f6r\u00f6k, P. (2017) Do large-seeded herbs have a small range size? The seed mass-distribution range trade-off hypothesis. Ecology and Evolution, 7, 11204-11212."}, {"Citation": "Sporbert, M., Keil, P., Seidler, G., Bruelheide, H., Jandt, U., A\u0107i\u0107, S. et al. (2020) Testing macroecological abundance patterns: the relationship between local abundance and range size, range position and climatic suitability among European vascular plants. Journal of Biogeography, 47, 2210-2222."}, {"Citation": "Staude, I.R., Waller, D.M., Bernhardt-R\u00f6mermann, M., Bjorkman, A.D., Brunet, J., De Frenne, P. et al. (2020) Replacements of small- by large-ranged species scale up to diversity loss in Europe\u2019s temperate forest biome. Nature Ecology & Evolution, 4, 802-808."}, {"Citation": "Steinbauer, M.J., Grytnes, J.-A., Jurasinski, G., Kulonen, A., Lenoir, J., Pauli, H. et al. (2018) Accelerated increase in plant species richness on mountain summits is linked to warming. Nature, 556, 231-234."}, {"Citation": "Stevens, C.J., Dise, N.B., Mountford, J.O. & Gowing, D.J. (2004) Impact of nitrogen deposition on the species richness of grasslands. Science, 303, 1876-1879."}, {"Citation": "Suttle, K.B., Thomsen, M.A. & Power, M.E. (2007) Species interactions reverse grassland responses to changing climate. Science, 315, 640-642."}, {"Citation": "Thompson, K., Hodgson, J.G. & Gaston, K.J. (1998) Abundance-range size relationships in the herbaceous flora of central England. Journal of Ecology, 86, 439-448."}, {"Citation": "Tylianakis, J.M., Didham, R.K., Bascompte, J. & Wardle, D.A. (2008) Global change and species interactions in terrestrial ecosystems. Ecology Letters, 11, 1351-1363."}, {"Citation": "Vangansbeke, P., M\u00e1li\u0161, F., H\u00e9dl, R., Chudomelov\u00e1, M., Vild, O., Wulf, M. et al. (2021) ClimPlant: realized climatic niches of vascular plants in European forest understoreys. Global Ecology and Biogeography, 30, 1183-1190."}, {"Citation": "Vela D\u00edaz, D.M., Blundo, C., Cayola, L., Fuentes, A.F., Malizia, L.R. & Myers, J.A. (2020) Untangling the importance of niche breadth and niche position as drivers of tree species abundance and occupancy across biogeographic regions. Global Ecology and Biogeography, 29, 1542-1553."}, {"Citation": "Vellend, M. (2017) The biodiversity conservation paradox. American Scientist, 105, 94-101."}, {"Citation": "Vellend, M., Baeten, L., Myers-Smith, I.H., Elmendorf, S.C., Beausejour, R., Brown, C.D. et al. (2013) Global meta-analysis reveals no net change in local-scale plant biodiversity over time. Proceedings of the National Academy of Sciences of the United States of America, 110, 19456-19459."}, {"Citation": "Vellend, M., Dornelas, M., Baeten, L., Beaus\u00e9jour, R., Brown, C.D., De Frenne, P. et al. (2017) Estimates of local biodiversity change over time stand up to scrutiny. Ecology, 98, 583-590."}, {"Citation": "Verheyen, K., Ba\u017e\u00e1ny, M., Che\u0107ko, E., Chudomelov\u00e1, M., Closset-Kopp, D., Czortek, P. et al. (2018) Observer and relocation errors matter in resurveys of historical vegetation plots. Journal of Vegetation Science, 29, 812-823."}, {"Citation": "Verheyen, K., De\u00a0Frenne, P., Baeten, L., Waller, D.M., H\u00e9dl, R., Perring, M.P. et al. (2016) Combining biodiversity resurveys across regions to advance global change research. BioScience, 67, 73-83."}, {"Citation": "Walker, L.R. & Wardle, D.A. (2014) Plant succession as an integrator of contrasting ecological time scales. Trends in Ecology & Evolution, 29, 504-510."}, {"Citation": "Waller, D.M. (1988) Plant morphology and reproduction. Plant Reproductive Ecology: Patterns and Strategies, 203-227."}, {"Citation": "Wright, D.H. (1991) Correlations between incidence and abundance are expected by chance. Journal of Biogeography, 18(4), 463-466."}], "ReferenceList": [], "Title": "REFERENCES"}], "History": [{"Year": "2021", "Month": "8", "Day": "27"}, {"Year": "2021", "Month": "7", "Day": "20"}, {"Year": "2021", "Month": "11", "Day": "10"}, {"Year": "2021", "Month": "12", "Day": "7", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2022", "Month": "2", "Day": "1", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "12", "Day": "6", "Hour": "6", "Minute": "14"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["34866301", "10.1111/ele.13937"]}}], "PubmedBookArticle": []}