{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [], "GeneralNote": [], "OtherAbstract": [{"AbstractText": ["O uso de plantas medicinais (PM) favorece a integralidade do cuidado na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade (APS), valorizando o saber popular e o autocuidado. Esta revis\u00e3o integrativa de literatura objetiva analisar estudos sobre a inser\u00e7\u00e3o do uso de PM na APS. A estrat\u00e9gia PICO norteou a busca de evid\u00eancias, reunindo 18 artigos publicados de janeiro de 2015 a agosto de 2020 nos bancos de dados Biblioteca Virtual de Sa\u00fade e PubMed. As vari\u00e1veis de an\u00e1lise foram o conhecimento dos profissionais da sa\u00fade da APS sobre PM e pol\u00edticas associadas, o uso de PM pelos usu\u00e1rios, destacando seu perfil, fatores que favorecem o uso e a falta de seguran\u00e7a no uso de PM. A literatura aponta insufici\u00eancia de conhecimento dos profissionais de sa\u00fade sobre as pol\u00edticas de pr\u00e1ticas integrativas e complementares e o uso de plantas para fins medicinais. Os principais usu\u00e1rios s\u00e3o mulheres, idosas, com baixa renda e escolaridade, tanto no Brasil quanto em outros pa\u00edses. Sobre a seguran\u00e7a no uso de PM, frequentemente n\u00e3o h\u00e1 correta identifica\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cie, origem, preparo e dose adequada para cada caso. Por fim, a n\u00e3o abordagem desses conte\u00fados durante a forma\u00e7\u00e3o de profissionais da sa\u00fade gera menos conhecimento, menos pesquisas e mais preconceito por falta de informa\u00e7\u00e3o, prejudicando o incentivo e divulga\u00e7\u00e3o \u00e0 comunidade."]}], "CitationSubset": ["IM"], "SpaceFlightMission": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "PMID": "35137823", "DateCompleted": {"Year": "2022", "Month": "02", "Day": "10"}, "DateRevised": {"Year": "2022", "Month": "02", "Day": "10"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2021", "Month": "02", "Day": "11"}], "Language": ["por", "eng"], "ELocationID": ["10.1590/1413-81232022272.46312020", "S1413-81232022000200677"], "Journal": {"ISSN": "1678-4561", "JournalIssue": {"Volume": "27", "Issue": "2", "PubDate": {"Year": "2022", "Month": "Feb"}}, "Title": "Ciencia & saude coletiva", "ISOAbbreviation": "Cien Saude Colet"}, "ArticleTitle": "Medicinal plant use in primary health care: an integrative review.", "Pagination": {"StartPage": "677", "EndPage": "686", "MedlinePgn": "677-686"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Medicinal plant (MP) use supports comprehensiveness of care in Primary Health Care (PHC), enabling appreciation of popular knowledge and self-care. This integrative literature review aims to analyze researches that approach the insertion of using MP in PHC. PICO strategy was used as a guideline in search of evidence, reuniting 18 articles published between January 2015 and August 2020, in the Virtual Health Library and PubMed databases. The variables of analysis were knowledge of PHC healthcare professionals about MP and associated policies, MP use by its users, highlighting their profile, the reasons that lead to the use and lack of security in MP use. The results show insufficient knowledge of healthcare professionals about Integrative and Complementary Practices policies and the medicinal uses of plants. The main users are women, elderly, with low income and education, either in Brazil or other countries. Regarding safety in MP use, frequently there is no correct identification of species, its origin, its preparation and the appropriate dose for each case. Finally, failure to approach these contents during training of healthcare professionals generates less knowledge, less research and more prejudice due to lack of information, impairing incentive and dissemination to the community."]}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0003-2112-5956"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Sa\u00fade P\u00fablica, Faculdade de Medicina de Botucatu, Universidade Estadual Paulista \"J\u00falio de Mesquita Filho\". Av. Prof. M\u00e1rio Rubens Guimar\u00e3es Montenegro s/n, Campus de Botucatu. 18618-687 Botucatu SP Brasil. karina.pavao@unesp.br."}], "LastName": "Patr\u00edcio", "ForeName": "Karina Pav\u00e3o", "Initials": "KP"}, {"Identifier": ["0000-0003-2484-8631"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina de Botucatu, Universidade Estadual Paulista \"J\u00falio de Mesquita Filho\". Botucatu SP Brasil."}], "LastName": "Minato", "ForeName": "Arthur Cesar Dos Santos", "Initials": "ACDS"}, {"Identifier": ["0000-0002-3666-9473"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina de Botucatu, Universidade Estadual Paulista \"J\u00falio de Mesquita Filho\". Botucatu SP Brasil."}], "LastName": "Brolio", "ForeName": "Ana Flavia", "Initials": "AF"}, {"Identifier": ["0000-0001-5241-2486"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina de Botucatu, Universidade Estadual Paulista \"J\u00falio de Mesquita Filho\". Botucatu SP Brasil."}], "LastName": "Lopes", "ForeName": "Marina Amorim", "Initials": "MA"}, {"Identifier": ["0000-0002-2984-9820"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina de Botucatu, Universidade Estadual Paulista \"J\u00falio de Mesquita Filho\". Botucatu SP Brasil."}], "LastName": "Barros", "ForeName": "Gabriela Ribeiro de", "Initials": "GR"}, {"Identifier": ["0000-0003-2645-0563"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculdade de Medicina de Botucatu, Universidade Estadual Paulista \"J\u00falio de Mesquita Filho\". Botucatu SP Brasil."}], "LastName": "Moraes", "ForeName": "Vanessa", "Initials": "V"}, {"Identifier": ["0000-0002-7433-8237"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Enfermagem. Faculdade de Medicina de Botucatu, Universidade Estadual Paulista \"J\u00falio de Mesquita Filho\". Botucatu SP Brasil."}], "LastName": "Barbosa", "ForeName": "Guilherme Correa", "Initials": "GC"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Review"], "VernacularTitle": "O uso de plantas medicinais na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade: revis\u00e3o integrativa."}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Brazil", "MedlineTA": "Cien Saude Colet", "NlmUniqueID": "9713483", "ISSNLinking": "1413-8123"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Aged"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Brazil"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Health Personnel"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Plants, Medicinal"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Primary Health Care"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2020", "Month": "9", "Day": "11"}, {"Year": "2021", "Month": "2", "Day": "9"}, {"Year": "2022", "Month": "2", "Day": "9", "Hour": "8", "Minute": "43"}, {"Year": "2022", "Month": "2", "Day": "10", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2022", "Month": "2", "Day": "11", "Hour": "6", "Minute": "0"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["35137823", "10.1590/1413-81232022272.46312020", "S1413-81232022000200677"]}}], "PubmedBookArticle": []}