{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [["Caryocaraceae", "Chapada do Araripe", "extractivism", "flavonoids", "oleic acid"]], "GeneralNote": [], "OtherAbstract": [], "CitationSubset": [], "SpaceFlightMission": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "PMID": "35807637", "DateRevised": {"Year": "2022", "Month": "07", "Day": "16"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2022", "Month": "06", "Day": "25"}], "Language": ["eng"], "ELocationID": ["1685", "10.3390/plants11131685"], "Journal": {"ISSN": "2223-7747", "JournalIssue": {"Volume": "11", "Issue": "13", "PubDate": {"Year": "2022", "Month": "Jun", "Day": "25"}}, "Title": "Plants (Basel, Switzerland)", "ISOAbbreviation": "Plants (Basel)"}, "ArticleTitle": "<i>Caryocar coriaceum</i> Wittm. (Caryocaraceae): Botany, Ethnomedicinal Uses, Biological Activities, Phytochemistry, Extractivism and Conservation Needs.", "Abstract": {"AbstractText": ["<i>Caryocar coriaceum</i> is an endemic tree of Brazil, occurring mainly in the northeast region in the Cerrado environment. The species, popularly known as \"pequi\", produces fruits that are used in the manufacture of oil for food and medicinal purposes. This work reviewed studies conducted with the species, highlighting its ethnomedicinal use, its pharmacological potential, including its chemical constituents, and its cultural and socioeconomic importance. Information was obtained through the main scientific research platforms. The keyword \"<i>Caryocar coriaceum</i>\" was used as the main index for searching the following platforms: PubMed<sup>\u00ae</sup>, PubMed Central<sup>\u00ae</sup>, SciElo, Scopus<sup>\u00ae</sup> and Web of Science<sup>TM</sup>. The compiled papers demonstrate that <i>C. coriaceum</i> has great medicinal, economic and cultural importance for northeastern Brazil. Popularly, the fruits of <i>C. coriaceum</i> are used to treat broncho-pulmonary diseases (bronchitis, colds and flu). The fixed oil is widely used to relieve pain from various causes in the treatment of inflammation, flu, eczema, burns, fever, rickets, indigestion, heart murmurs, fatigue and erectile dysfunction. Some of these uses are corroborated by pharmacological trials, which have demonstrated the antioxidant, healing, anti-inflammatory, gastroprotective, antinociceptive and antimicrobial properties of the species. Chemically, fatty acids and phenolic compounds are the main constituents recorded for the species. Due to its medicinal properties, the fruits and oil of <i>C. coriaceum</i> have a high commercial demand and are one of the main forms of subsistence activities for local populations. On the other hand, the extractive practice of the fruits, associated with anthropic factors and its physiological nature, makes the species threatened with extinction. Thus, public management policies are highly necessary in order to avoid its extinction."]}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0002-0966-9750"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Botany, Federal University of Pernambuco-UFPE, Recife 50670-901, Brazil."}], "LastName": "Almeida-Bezerra", "ForeName": "Jos\u00e9 Weverton", "Initials": "JW"}, {"Identifier": ["0000-0003-2081-8304"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Botany, Federal University of Pernambuco-UFPE, Recife 50670-901, Brazil."}], "LastName": "Bezerra", "ForeName": "Jos\u00e9 Jailson Lima", "Initials": "JJL"}, {"Identifier": ["0000-0003-0581-2609"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Botany, Federal University of Pernambuco-UFPE, Recife 50670-901, Brazil."}], "LastName": "Silva", "ForeName": "Viviane Bezerra da", "Initials": "VBD"}, {"Identifier": ["0000-0002-6634-4207"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biological Chemistry, Regional University of Cariri-URCA, Crato 63105-000, Brazil."}], "LastName": "Coutinho", "ForeName": "Henrique Douglas Melo", "Initials": "HDM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biological Chemistry, Regional University of Cariri-URCA, Crato 63105-000, Brazil."}], "LastName": "Costa", "ForeName": "Jos\u00e9 Galberto Martins da", "Initials": "JGMD"}, {"Identifier": ["0000-0002-5934-5201"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Medicine, University of Porto, 4200-319 Porto, Portugal."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Institute for Research and Innovation in Health (i3S), University of Porto, 4200-319 Porto, Portugal."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Research and Advanced Training in Health Sciences and Technologies (CESPU), Rua Central de Gandra, 1317, 4585-116 Gandra PRD, Portugal."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "TOXRUN-Toxicology Research Unit, University Institute of Health Sciences, CESPU, CRL, 4585-116 Gandra, Portugal."}], "LastName": "Cruz-Martins", "ForeName": "Nat\u00e1lia", "Initials": "N"}, {"Identifier": ["0000-0001-9938-0151"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biochemistry, Eure et Loir Campus, University of Orleans, 28000 Chartres, France."}], "LastName": "Hano", "ForeName": "Christophe", "Initials": "C"}, {"Identifier": ["0000-0001-6657-585X"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biotechnology Center, Federal University of Rio Grande do Sul-UFRGS, Porto Alegre 91501-970, Brazil."}], "LastName": "Menezes", "ForeName": "Saulo Almeida de", "Initials": "SA"}, {"Identifier": ["0000-0002-5898-1257"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biological Chemistry, Regional University of Cariri-URCA, Crato 63105-000, Brazil."}], "LastName": "Morais-Braga", "ForeName": "Maria Flaviana Bezerra", "Initials": "MFB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Botany, Federal University of Pernambuco-UFPE, Recife 50670-901, Brazil."}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Antonio Fernando Morais de", "Initials": "AFM"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Review"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Switzerland", "MedlineTA": "Plants (Basel)", "NlmUniqueID": "101596181", "ISSNLinking": "2223-7747"}, "CoiStatement": "The authors declare no conflict of interest."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Nunes C.S., Gil A.S.B. Flora das cangas da Serra dos Caraj\u00e1s, Par\u00e1, Brasil: Caryocaraceae. Rodrigu\u00e9sia. 2016;67:1281\u20131283. doi: 10.1590/2175-7860201667527.", "ArticleIdList": ["10.1590/2175-7860201667527"]}, {"Citation": "Guedes A. Pequi: A brazilian fruit with potential uses for the fat industry. OCL. 2017;24:D507. doi: 10.1051/ocl/2017040.", "ArticleIdList": ["10.1051/ocl/2017040"]}, {"Citation": "Wittmack L. Rhizoboleae. Fl. Bras. 1886;12:335\u2013362."}, {"Citation": "Gardner G. Travels in the Interior of Brazil: Principally through the Northern Provinces, and the Gold and Diamond Districts, during the Years 1836\u20131841. Reeve, Benham & Reeve; London, UK: 1849."}, {"Citation": "Santana R.N.R. Hist\u00f3ria e natureza. Rev. Espac. 2014;7:196\u2013216."}, {"Citation": "Fagg C.W., Lughadha E.N., Milliken W., Hind D.N., Brand\u00e3o M.G. Useful brazilian plants listed in the manuscripts and publications of the scottish medic and naturalist George Gardner (1812\u20131849) J. Ethnopharmacol. 2015;161:18\u201329. doi: 10.1016/j.jep.2014.11.035.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2014.11.035", "25457988"]}, {"Citation": "Vieira J.F. Dormindo \u00e0 Borda do Abismo: A Medicina No Cariri cearense 1800\u20131900. Express\u00e3o Gr\u00e1fica e Editora; Fortaleza, Brazil: 2018."}, {"Citation": "Group A.P., Chase M.W., Christenhusz M.J., Fay M.F., Byng J.W., Judd W.S., Soltis D.E., Mabberley D.J., Sennikov A.N., Soltis P.S. An update of the Angiosperm Phylogeny Group classification for the orders and families of flowering plants: APG IV. Bot. J. Linn. Soc. 2016;181:1\u201320."}, {"Citation": "Kerntopf M.R. \u00d3leo de pequi (Caryocar coriaceum W.) e a potencial atividade cardioprotetora. Ens. Ci\u00eanc. Ci\u00eanc. Biol\u00f3gicas Agr\u00e1r. Sa\u00fade. 2013;17:117\u2013125."}, {"Citation": "Silva M.A.P., Medeiros Filho S. Emerg\u00eancia de pl\u00e2ntulas de pequi (Caryocar coriaceum Wittm) Rev. Ci\u00eanc. Agron. 2006;37:381\u2013385."}, {"Citation": "Oliveira M.E.B., Guerra N.B., Maia A.H.N., Alves R.E., Xavier D.S., Matos N.M.S. Caracteriza\u00e7\u00e3o f\u00edsica de frutos do pequizeiro nativos da chapada do Araripe-CE. Rev. Bras. Frutic. 2009;31:1196\u20131201. doi: 10.1590/S0100-29452009000400038.", "ArticleIdList": ["10.1590/S0100-29452009000400038"]}, {"Citation": "Oliveira M.E.B., Guerra N.B., Barros L.M., Alves R.E. Aspectos Agron\u00f4micos e de Qualidade do Pequi. Embrapa Agroind\u00fastria Tropical; Fortaleza, Brazil: 2008."}, {"Citation": "Ramos K.M.C., Souza V.A.B. Caracter\u00edsticas f\u00edsicas e qu\u00edmico-nutricionais de frutos de pequizeiro (Caryocar coriaceum Wittm.) em popula\u00e7\u00f5es naturais da regi\u00e3o meio-norte do Brasil. Rev. Bras. Frutic. 2011;33:500\u2013508. doi: 10.1590/S0100-29452011005000072.", "ArticleIdList": ["10.1590/S0100-29452011005000072"]}, {"Citation": "Nascimento-Silva N.R.R., Naves M.M.V. Potential of whole Pequi (Caryocar Spp.) fruit-pulp, almond, oil, and shell-as a medicinal food. J. Med. Food. 2019;22:952\u2013962. doi: 10.1089/jmf.2018.0149.", "ArticleIdList": ["10.1089/jmf.2018.0149", "31074677"]}, {"Citation": "Silva L.F.B.P., Poty J.A.C., Martins M., Coelho N.P.M.F., Maia Filho A.L.M., Costa C.L.S. Anti-inflammatory action of pequi oil associated to ultrasound in tendinitis in rats: Macroscopic and histological analysis. Man. Ther. Posturology Rehabil. J. 2016;14:1\u20136. doi: 10.17784/mtprehabjournal.2016.14.347.", "ArticleIdList": ["10.17784/mtprehabjournal.2016.14.347"]}, {"Citation": "Ferreira-J\u00fanior W.S., Santoro F.R., Nascimento A.L.B., Avilez W.M.T., Zank S., Silva N.F., Albuquerque U.P., Ara\u00fajo E.L. Sociobiodiversidade na Chapada do Araripe. NUPEEA; Recife, Brazil: 2015. Check-List das plantas medicinais na Chapada do Araripe."}, {"Citation": "Rodrigues B.S., Ferreira M.A., Oliveira T.C.S., Oliveira M.C.P. Morphobiometry and ecophysiology of Caryocar coriaceum Wittm. (Pequi) in cerrado areas of Northeast Brazil. J. Exp. Agric. Int. 2019;41:1\u20137. doi: 10.9734/jeai/2019/v41i430406.", "ArticleIdList": ["10.9734/jeai/2019/v41i430406"]}, {"Citation": "Silva M.A.P., Medeiros Filho S., Duarte A.E., Mendon\u00e7a A.C.A.M., Santos A.C.B., Souza M.M.A. Fenologia de Caryocar coriaceum Wittm. Caryocaraceae, ocorrentes na Chapada do Araripe\u2013Crato-CE-Brasil. Cad. Cult. Ci\u00eanc. 2013;12:21\u201331."}, {"Citation": "Cavalcanti M.C.B.T., Campos L.Z.O., Sousa R.S., Albuquerque U.P. Pequi (Caryocar coriaceum Wittm., Caryocaraceae) oil production: A strong economically influenced tradition in the Araripe region, Northeastern Brazil. Ethnobot. Res. Appl. 2015;14:437\u2013452. doi: 10.17348/era.14.0.437-452.", "ArticleIdList": ["10.17348/era.14.0.437-452"]}, {"Citation": "Medeiros M.B., Walter B.M.T. Composi\u00e7\u00e3o e estrutura de comunidades arb\u00f3reas de cerrado stricto sensu no norte do Tocantins e sul do Maranh\u00e3o. Rev. \u00c1rvore. 2012;36:673\u2013683. doi: 10.1590/S0100-67622012000400009.", "ArticleIdList": ["10.1590/S0100-67622012000400009"]}, {"Citation": "Medeiros M.B., Walter B.M.T., Silva G.P. Fitossociologia do cerrado stricto sensu no munic\u00edpio de Carolina, MA, Brasil. Cerne. 2008;14:285\u2013294."}, {"Citation": "Ribeiro-Silva S., Medeiros M., Gomes B., Silva M. Angiosperms from the Araripe National Forest, Cear\u00e1, Brazil. Check List. 2012;8:744\u2013751. doi: 10.15560/8.4.744.", "ArticleIdList": ["10.15560/8.4.744"]}, {"Citation": "Campos L.Z., Nascimento A.L.B., Albuquerque U.P., Ara\u00fajo E.L. Use of local ecological knowledge as phenology indicator in native food species in the Semiarid region of Northeast Brazil. Ecol. Indic. 2018;95:75\u201384. doi: 10.1016/j.ecolind.2018.07.016.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.ecolind.2018.07.016"]}, {"Citation": "Bezerra J.S., Linhares K.V., J\u00fanior J.T.C., Duarte A.E., Mendon\u00e7a A.C.A.M., Pereira A.E.P., Batista M.E.P., Bezerra J.W.A., Campos N.B., Pereira K.S. Floristic and dispersion syndromes of cerrado species in the Chapada do Araripe, Northeast of Brazil. Res. Soc. Dev. 2020;9:e864997934. doi: 10.33448/rsd-v9i9.7934.", "ArticleIdList": ["10.33448/rsd-v9i9.7934"]}, {"Citation": "Costa I.R., Ara\u00fajo F.S., Lima-Verde L.W. Flora e aspectos auto-ecol\u00f3gicos de um encrave de Cerrado na Chapada do Araripe, Nordeste do Brasil. Acta Bot. Bras. 2004;18:759\u2013770. doi: 10.1590/S0102-33062004000400006.", "ArticleIdList": ["10.1590/S0102-33062004000400006"]}, {"Citation": "Costa I.R., Ara\u00fajo F.S. Organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria de um encrave de cerrado sensu stricto no bioma Caatinga, Chapada do Araripe, Barbalha, Cear\u00e1. Acta Bot. Bras. 2007;21:281\u2013291. doi: 10.1590/S0102-33062007000200004.", "ArticleIdList": ["10.1590/S0102-33062007000200004"]}, {"Citation": "Conceicao G.M., Castro A. Fitossociologia de uma \u00e1rea de cerrado marginal, Parque Estadual do Mirador, Mirador, Maranh\u00e3o. Sci. Plena. 2009;5:105401."}, {"Citation": "Loiola M.I.B., Ara\u00fajo F.S., Lima-Verde L.W., Souza S.S.G., Matias L.Q., Menezes M.O.T., Silva M.A.P., Souza M.A., Mendon\u00e7a A., Macedo M.S. Sociobiodiversidade na Chapada do Araripe. Volume 1. NUPEEA; Recife, Brazil: 2015. Flora da Chapada do Araripe; pp. 103\u2013148."}, {"Citation": "Torres L.R.O., Santana F.C., Shinagawa F.B., Mancini-Filho J. Bioactive compounds and functional potential of pequi (Caryocar spp.), a native Brazilian fruit: A review. Grasas Aceites. 2018;69:e257. doi: 10.3989/gya.1222172.", "ArticleIdList": ["10.3989/gya.1222172"]}, {"Citation": "Gon\u00e7alves C.U. A organiza\u00e7\u00e3o dos piquizeiros na Chapada do Araripe. Rio De Janeiro. 2007;4:4."}, {"Citation": "Gon\u00e7alves C.U. Os piquizeiros da Chapada do Araripe. Geografia. 2010;21:88\u2013103."}, {"Citation": "Cartaxo S.L., Souza M.M.A., Albuquerque U.P. Medicinal plants with bioprospecting potential used in semi-arid northeastern Brazil. J. Ethnopharmacol. 2010;131:326\u2013342. doi: 10.1016/j.jep.2010.07.003.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2010.07.003", "20621178"]}, {"Citation": "Concei\u00e7\u00e3o G.M., Ruggieri A.C., Ara\u00fajo M.F.V., Concei\u00e7\u00e3o T.T.M.M., Concei\u00e7\u00e3o M.A.M.M. Plantas do cerrado: Comercializa\u00e7\u00e3o, uso e indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica fornecida pelos raizeiros e vendedores, Teresina, Piau\u00ed. Sci. Plena. 2011;7:129902."}, {"Citation": "Ribeiro D., Oliveira L., Mac\u00eado D., Menezes I.R., Costa J.G., Silva M., Lacerda S., Souza M. Promising Medicinal plants for bioprospection in a cerrado area of Chapada Do Araripe, Northeastern Brazil. J. Ethnopharmacol. 2014;155:1522\u20131533. doi: 10.1016/j.jep.2014.07.042.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2014.07.042", "25086410"]}, {"Citation": "Agra M.F., Freitas P.F., Barbosa-Filho J.M. Synopsis of the plants known as medicinal and poisonous in Northeast of Brazil. Rev. Bras. Farmacogn. 2007;17:114\u2013140. doi: 10.1590/S0102-695X2007000100021.", "ArticleIdList": ["10.1590/S0102-695X2007000100021"]}, {"Citation": "Agra M.d.F., Silva K.N., Bas\u00edlio I.J.L.D., de Freitas P.F., Barbosa-Filho J.M. Survey of medicinal plants used in the region Northeast of Brazil. Rev. Bras. Farmacogn. 2008;18:472\u2013508. doi: 10.1590/S0102-695X2008000300023.", "ArticleIdList": ["10.1590/S0102-695X2008000300023"]}, {"Citation": "Lemos I., Delmondes G., Santos A., Caprara A., Barbosa R., Menezes I.R., Coutinho H., Kerntopf R., Fernandes G. Ethnobiological survey of plants and animals used for the treatment of acute respiratory infections in children of a traditional community in the municipality of Barbalha, Cear\u00e1, Brazil. Afr. J. Tradit. Complement. Altern. Med. 2016;13:166\u2013175. doi: 10.21010/ajtcam.v13i4.22.", "ArticleIdList": ["10.21010/ajtcam.v13i4.22", "PMC5566141", "28852733"]}, {"Citation": "Magalh\u00e3es K., Sag\u00e1stegui Guarniz W., Miranda S\u00e1 K., Freire A., Monteiro M., Nojosa R., Bieski I., Cust\u00f3dio J., Balogun S., Bandeira M. Medicinal plants of the Caatinga, Northeastern Brazil: Ethnopharmacopeia (1980\u20131990) of the late professor Francisco Jos\u00e9 de Abreu Matos. J. Ethnopharmacol. 2019;237:314\u2013353. doi: 10.1016/j.jep.2019.03.032.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2019.03.032", "30885881"]}, {"Citation": "Matos F.J.A. Plantas Medicinais: Guia de Sele\u00e7\u00e3o e Emprego de Plantas Usadas em Fitoterapia no Nordeste do Brasil. 3rd ed. Imprensa Universit\u00e1ria; Fortaleza, Brazil: 2007."}, {"Citation": "Batista J.S., Silva A.E., Rodrigues C.M.F., Costa K., Oliveira A.F., Paiva E.S., Nunes F.V.A., Olinda R.G. Avalia\u00e7\u00e3o da atividade cicatrizante do \u00f3leo de pequi (Caryocar coriaceum Wittm) em feridas cut\u00e2neas produzidas experimentalmente em ratos. Arq. Inst. Biol. 2020;77:441\u2013447. doi: 10.1590/1808-1657v77p4412010.", "ArticleIdList": ["10.1590/1808-1657v77p4412010"]}, {"Citation": "Lozano A., Ara\u00fajo E., Franco M., Albuquerque U. The apparency hypothesis applied to a local Pharmacopoeia in the Brazilian northeast. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2014;10:2. doi: 10.1186/1746-4269-10-2.", "ArticleIdList": ["10.1186/1746-4269-10-2", "PMC3903438", "24410756"]}, {"Citation": "Mac\u00eado D., Menezes I.R., Lacerda S., Silva M., Ribeiro D., Mac\u00eado M., Oliveira L., Saraiva M., Alencar S., Oliveira S., et al. Versatility and consensus of the use of medicinal plants in an area of cerrado in the Chapada do Araripe, Barbalha-CE-Brazil. J. Med. Plant Res. 2016;10:505\u2013514."}, {"Citation": "Silva N.F., Hanazaki N., Albuquerque U.P., Campos J.L.A., Feitosa I.S., Araujo E.L. Local knowledge and conservation priorities of medicinal plants near a protected area in Brazil. Evid. Based Complement. Altern. 2019;2019:8275084. doi: 10.1155/2019/8275084.", "ArticleIdList": ["10.1155/2019/8275084", "PMC6378045", "30854016"]}, {"Citation": "Amorim W.R., Sousa C.P., Martins G.N., Melo E.S., Silva I.C.R., Corr\u00eaa P.G.N., Santos A.R.S.S., Carvalho S.M.R., Pinheiro R.E.E., Oliveira J.M.G. Estudo etnoveterin\u00e1rio de plantas medicinais utilizadas em animais da microrregi\u00e3o do Alto M\u00e9dio Gurgu\u00e9ia\u2013Piau\u00ed. PUBVET. 2018;12:131. doi: 10.31533/pubvet.v12n10a183.1-5.", "ArticleIdList": ["10.31533/pubvet.v12n10a183.1-5"]}, {"Citation": "Leite G., Penha A., Quirino G., Colares A., Rodrigues F., Costa J.G., Herzog A., Campos A. Gastroprotective effect of medicinal plants from Chapada do Araripe, Brazil. J. Young Pharm. 2009;1:54\u201356."}, {"Citation": "Quirino G., Leite G., Rebelo L., Tom\u00e9 A., Costa J.G., Herzog A., Campos A. Healing potential of pequi (Caryocar coriaceum Wittm.) fruit pulp oil. Phytochem. Lett. 2009;2:179\u2013183. doi: 10.1016/j.phytol.2009.06.002.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.phytol.2009.06.002"]}, {"Citation": "Costa J.G., Brito S.A., Nascimento E.M., Botelho M.A., Rodrigues F.F., Coutinho H.D. Antibacterial properties of pequi pulp oil (Caryocar coriaceum\u2013Wittm.) Int. J. Food Prop. 2011;14:411\u2013416. doi: 10.1080/10942910903207744.", "ArticleIdList": ["10.1080/10942910903207744"]}, {"Citation": "Saraiva R.A., Matias E.F.F., Coutinho H.D.M., Costa J.G.M., Souza H.H.F., Fernandes C.N., Rocha J.B.T., Menezes I.R.A. Synergistic action between Caryocar coriaceum Wittm. fixed oil with aminoglycosides in vitro. Eur. J. Lipid Sci. Technol. 2011;113:967\u2013972. doi: 10.1002/ejlt.201000555.", "ArticleIdList": ["10.1002/ejlt.201000555"]}, {"Citation": "Oliveira F.F.B., Ara\u00fajo J.C.B., Pereira A.F., Brito G.A.C., Gondim D.V., Ribeiro R.A., Menezes I.R.A., Vale M.L. Antinociceptive and anti-inflammatory effects of Caryocar coriaceum Wittm fruit pulp fixed ethyl acetate extract on zymosan-induced arthritis in rats. J. Ethnopharmacol. 2015;174:452\u2013463. doi: 10.1016/j.jep.2015.08.017.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2015.08.017", "26341615"]}, {"Citation": "Duavy S., Ecker A., Salazar G., Loreto J., Costa J.G., Barbosa N. Pequi enriched diets protect Drosophila melanogaster against paraquat-induced locomotor deficits and oxidative stress. J. Toxicol. Environ. Health Part A. 2019;82:664\u2013667. doi: 10.1080/15287394.2019.1642277.", "ArticleIdList": ["10.1080/15287394.2019.1642277", "31317820"]}, {"Citation": "Ribeiro Neto J.A., Tar\u00f4co B.R.P., Santos H.B., Thom\u00e9 R.G., Wolfram E., Ribeiro R.I.M.A. Using the plants of brazilian cerrado for wound healing: From traditional use to scientific approach. J. Ethnopharmacol. 2020;260:112547. doi: 10.1016/j.jep.2020.112547.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2020.112547", "31917276"]}, {"Citation": "Duavy S.M.P., Silva L.J., Costa J.G.M., Rodrigues F.F.G. Atividade biol\u00f3gica de extratos de folhas de Caryocar coriaceum Wittm.: Estudo in vitro. Cad. Cult. Ci\u00eanc. 2012;11:13\u201319. doi: 10.14295/cad.cult.cienc.v11i1.527.", "ArticleIdList": ["10.14295/cad.cult.cienc.v11i1.527"]}, {"Citation": "Duavy S., Ramos A., Torres G., Ecker A., Seeger R., Rocha J.B., Costa J.G., Barbosa N. Preliminary in vitro evaluation of Caryocar coriaceum Wittm. leaf and bark extracts as antioxidants. Int. J. Appl. Res. Nat. Prod. 2016;9:18\u201325."}, {"Citation": "Alves D.R., Morais S.M., Tomiotto-Pellissier F., Miranda-Sapla M.M., Vasconcelos F.R., Silva I.N.G., Sousa H.A., Assolini J.P., Conchon-Costa I., Pavanelli W.R. Flavonoid composition and biological activities of ethanol extracts of Caryocar coriaceum Wittm., a native plant from caatinga biome. Evid. Based Complement. Altern. 2017;2017:6834218. doi: 10.1155/2017/6834218.", "ArticleIdList": ["10.1155/2017/6834218", "PMC5610879", "29081821"]}, {"Citation": "Araruna M.K., Nogara P.A., Boligon A.A., Athayde M.L., Rodrigues L.B., Costa R.H.S., Santana F.R.A., Coutinho H.D.M., Menezes I.R. Effect of pequi tree Caryocar coriaceum Wittm. leaf extracts on different mouse skin inflammation models: Inference with their phenolic compound content. Afr. J. Pharm. Pharmacol. 2014;8:629\u2013637. doi: 10.5897/AJPP2014.4033.", "ArticleIdList": ["10.5897/AJPP2014.4033"]}, {"Citation": "Lacerda Neto L.J., Ramos A.G.B., Kerntopf M.R., Coutinho H.D.M., Quintans-Junior L.J., Almeida J., Ribeiro-Filho J., Menezes I.R.A. Modulation of antibiotic activity by the hydroalcoholic extract from leaves of Caryocar coriaceum Wittm. Nat. Prod. Res. 2018;32:477\u2013480. doi: 10.1080/14786419.2017.1312396.", "ArticleIdList": ["10.1080/14786419.2017.1312396", "28391717"]}, {"Citation": "Oliveira C.C., Oliveira C.V., Grigoletto J., Ribeiro L.R., Funck V.R., Meier L., Fighera M.R., Royes L.F.F., Furian A.F., Menezes I.R.A., et al. Anticonvulsant activity of Caryocar coriaceum Wittm. fixed pulp oil against pentylenetetrazol-induced seizures. Neurol. Res. 2017;39:667\u2013674. doi: 10.1080/01616412.2017.1324380.", "ArticleIdList": ["10.1080/01616412.2017.1324380", "28468601"]}, {"Citation": "Pereira F., Feitosa M., Costa M., Tintino S., Rodrigues F., Menezes I.R., Coutinho H., Costa J.G., Sousa E. Characterization, Antibacterial Activity and Antibiotic modifying action of the Caryocar coriaceum Wittm. pulp and almond fixed oil. Nat. Prod. Res. 2019;34:3239\u20133243. doi: 10.1080/14786419.2018.1552955.", "ArticleIdList": ["10.1080/14786419.2018.1552955", "30663376"]}, {"Citation": "Araruna M.K., Santos K.K., da Costa J.G., Coutinho H.D., Boligon A.A., Stefanello S.T., Athayde M.L., Saraiva R.A., Rocha J.B.T., Kerntopf M.R. Phenolic composition and in vitro activity of the brazilian fruit tree Caryocar coriaceum Wittm. Eur. J. Integr. Med. 2013;5:178\u2013183. doi: 10.1016/j.eujim.2012.11.007.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.eujim.2012.11.007"]}, {"Citation": "Gomes A.B., Ribeiro I.A. Evaluation of antifungal potential of oil of the species Caryocar coriaceum front of Candida species isolated in the oral cavity of oncological pediatric patients in antineoplastic treatment. Int. J. Pediatr. Res. Rev. 2019;2:11."}, {"Citation": "Oliveira M.L.M., Nunes-Pinheiro D.C.S., Tom\u00e9 A.R., Mota E.F., Lima-Verde I.A., Pinheiro F.G.M., Campello C.C., Morais S.M. In vivo topical anti-inflammatory and wound healing activities of the fixed oil of Caryocar coriaceum Wittm. seeds. J. Ethnopharmacol. 2010;129:214\u2013219. doi: 10.1016/j.jep.2010.03.014.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2010.03.014", "20332017"]}, {"Citation": "Saraiva R.A., Araruna M.K.A., Oliveira R.C., Menezes K.D.P., Leite G.O., Kerntopf M.R., Costa J.G.M., Rocha J.B.T., Tom\u00e9 A.R., Campos A.R., et al. Topical anti-inflammatory effect of Caryocar coriaceum Wittm. (Caryocaraceae) fruit pulp fixed oil on mice ear edema induced by different irritant agents. J. Ethnopharmacol. 2011;136:504\u2013510. doi: 10.1016/j.jep.2010.07.002.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2010.07.002", "20621180"]}, {"Citation": "Figueiredo P.R.L., Oliveira I.B., Neto J.B.S., Oliveira J.A., Ribeiro L.B., Viana G.S.B., Rocha T.M., Leal L.K.A.M., Kerntopf M.R., Felipe C.F.B. Caryocar coriaceum Wittm. (Pequi) fixed oil presents hypolipemic and anti-inflammatory effects in vivo and in vitro. J. Ethnopharmacol. 2016;191:87\u201394. doi: 10.1016/j.jep.2016.06.038.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2016.06.038", "27321275"]}, {"Citation": "Serra D.S., Sousa A.M., Silva Andrade L.C., Gondim F.L., Santos J.E.\u00c1., Oliveira M.L.M., Pimenta A.T.\u00c1. Effects of fixed oil of Caryocar coriaceum Wittm. seeds on the respiratory system of rats in a short-term secondhand-smoke exposure model. J. Ethnopharmacol. 2020;252:112633. doi: 10.1016/j.jep.2020.112633.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2020.112633", "32001275"]}, {"Citation": "Tomiotto-Pellissier F., Alves D.R., Miranda-Sapla M.M., Morais S.M., Assolini J.P., Bortoleti B.T.S., Goncalves M.D., Cataneo A.H.D., Kian D., Madeira T.B. Caryocar coriaceum extracts exert leishmanicidal effect acting in promastigote forms by apoptosis-like mechanism and intracellular amastigotes by Nrf2/HO-1/Ferritin dependent response and iron depletion: Leishmanicidal effect of Caryocar coriaceum leaf exracts. Biomed. Pharmacother. 2018;98:662\u2013672.", "ArticleIdList": ["29294453"]}, {"Citation": "Tomiotto-Pellissier F., Alves D.R., Morais S.M., Bortoleti B.T.S., Gon\u00e7alves M.D., Silva T.F., Tavares E.R., Yamauchi L.M., Costa I.N., Marinho E.S. Caryocar coriaceum Wittm. fruit extracts as Leishmania inhibitors: In-vitro and in-silico approaches. J. Biomol. Struct. Dyn. 2021:1\u201316. doi: 10.1080/07391102.2021.1905557.", "ArticleIdList": ["10.1080/07391102.2021.1905557", "33769210"]}, {"Citation": "Silva M.A.P., Medeiros Filho S., Duarte A.E., Moreira F.J.C. Potencial alelop\u00e1tico de Caryocar coriaceum Wittm na germina\u00e7\u00e3o e crescimento inicial de pl\u00e2ntulas de alface. Cad. Cult. Ci\u00eanc. 2014;13:16\u201324. doi: 10.14295/cad.cult.cienc.v13i1.819.", "ArticleIdList": ["10.14295/cad.cult.cienc.v13i1.819"]}, {"Citation": "Azevedo F.R., Bezerra L.L.A., Silva T.I., Silva R.A., Feitosa J.V. Larvicidal activity of vegetable oils against aedes Aegypti larvae. Rev. Fac. Nac. Agron. Medellin. 2021;74:9563\u20139570. doi: 10.15446/rfnam.v74n2.91486.", "ArticleIdList": ["10.15446/rfnam.v74n2.91486"]}, {"Citation": "Borges O.M.A., Ara\u00fajo \u00cd.M.S., Canuto K.M., Carvalho J.D.G., Magalh\u00e3es H.C.R., Rodrigues T.H.S., Carioca J.O.B., Gaban S.V.F. Pequi pulp oil: Effect on the physicochemical, nutritional, and textural properties of cottage cheese. Food Sci. Technol. 2022;42:e37221. doi: 10.1590/fst.37221.", "ArticleIdList": ["10.1590/fst.37221"]}, {"Citation": "Pessoa A., Podest\u00e1 R., Block J., Franceschi E., Dariva C., Lanza M. Extraction of Pequi (Caryocar coriaceum) pulp oil using subcritical propane: Determination of process yield and fatty acid profile. J. Supercrit. Fluids. 2015;101:95\u2013103. doi: 10.1016/j.supflu.2015.03.006.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.supflu.2015.03.006"]}, {"Citation": "Amparo T.R., Seibert J.B., Vieira P.M.A., Teixeira L.F.M., Santos O.D.H., Souza G.H.B. Herbal medicines to the treatment of skin and soft tissue infections: Advantages of the multi-targets action. Phytother. Res. 2020;34:94\u2013103. doi: 10.1002/ptr.6519.", "ArticleIdList": ["10.1002/ptr.6519", "31713305"]}, {"Citation": "Passos X., Castro A., Pires J., Garcia A., Campos F., Fernandes O., Paula J., Ferreira H., Santos S., Ferri P., et al. Composition and antifungal activity of the essential oils of Caryocar brasiliensis. Pharm. Biol. 2003;41:319\u2013324. doi: 10.1076/phbi.41.5.319.15936.", "ArticleIdList": ["10.1076/phbi.41.5.319.15936"]}, {"Citation": "Ge\u0151cze K.C., Barbosa L.C.A., Fid\u00eancio P.H., Silv\u00e9rio F.O., Lima C.F., Barbosa M.C.A., Ismail F.M.D. Essential oils from pequi fruits from the brazilian cerrado ecosystem. Food Res. Int. 2013;54:1\u20138. doi: 10.1016/j.foodres.2013.06.005.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.foodres.2013.06.005"]}, {"Citation": "Cordeiro M.W.S., Cavallieri \u00c2.L.F., Ferri P.H., Naves M.M.V. Caracter\u00edsticas f\u00edsicas, composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmico-nutricional e dos \u00f3leos essenciais da polpa de Caryocar brasiliense nativo do estado de Mato Grosso. Rev. Bras. Frutic. 2013;35:1127\u20131139. doi: 10.1590/S0100-29452013000400024.", "ArticleIdList": ["10.1590/S0100-29452013000400024"]}, {"Citation": "Alencar J., Alves P.B., Craveiro A.A. Pyrolysis of tropical vegetable oils. J. Agric. Food Chem. 1983;31:1268\u20131270. doi: 10.1021/jf00120a031.", "ArticleIdList": ["10.1021/jf00120a031"]}, {"Citation": "Figueiredo R.W., Maia G.A., Figueiredo E.A.T. Propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas e composi\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos graxos da fra\u00e7\u00e3o lip\u00eddica da polpa e am\u00eandoa do Pequi (Caryocar coriaceum Wittn.) Ci\u00eanc. Agron. 1989;20:135\u2013139."}, {"Citation": "Dresen H., Prasad R.B.N., G\u00fclz P.-G. Composition of lipids of piqui (Caryocar coriaceum Wittm.) seed and pulp oil. Z. Naturforsch. C. 1989;44:739\u2013742. doi: 10.1515/znc-1989-9-1006.", "ArticleIdList": ["10.1515/znc-1989-9-1006"]}, {"Citation": "Lima J., Souza A., Magalh\u00e3es H., Pinto C. Pequi kernel oil extraction by hydraulic pressing and its characterization. Rev. Bras. Frutic. 2020;42:e-456. doi: 10.1590/0100-29452020456.", "ArticleIdList": ["10.1590/0100-29452020456"]}, {"Citation": "Sena D.M., Rodrigues F.F.G., Freire P.T.C., Lima S.G., Coutinho H.D.M., Carvajal J.C.L., Costa J.G.M. Physicochemical and spectroscopical investigation of pequi (Caryocar coriaceum Wittm.) pulp oil. Grasas Aceites. 2010;61:191\u2013196."}, {"Citation": "Feitosa I.S., Albuquerque U.P., Monteiro J.M. Knowledge and extractivism of Stryphnodendron rotundifolium Mart. in a local community of the Brazilian savanna, northeastern Brazil. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2014;10:64. doi: 10.1186/1746-4269-10-64.", "ArticleIdList": ["10.1186/1746-4269-10-64", "PMC4246571", "25204893"]}, {"Citation": "Maciel T.C.M., Marco C.A., Silva E.E., da Silva T.I., dos Santos H.R., de Oliveira Alcantara F.D., Chaves M.M. Pequi (Caryocar coriaceum Wittm.) extrativism: Situation and perspectives for its sustainability in Cariri cearense, Brazil. Acta Agron. 2018;67:238\u2013245. doi: 10.15446/acag.v67n2.62848.", "ArticleIdList": ["10.15446/acag.v67n2.62848"]}, {"Citation": "Sousa J\u00fanior J.R., Albuquerque U.P., Peroni N. Traditional knowledge and management of Caryocar coriaceum Wittm. (Pequi) in the Brazilian savanna, Northeastern Brazil. Econ. Bot. 2013;67:225\u2013233. doi: 10.1007/s12231-013-9241-8.", "ArticleIdList": ["10.1007/s12231-013-9241-8"]}, {"Citation": "Augusto L.G.S., G\u00f3es L. Compreens\u00f5es integradas para a vigil\u00e2ncia da sa\u00fade em ambiente de floresta: O caso da Chapada do Araripe, Cear\u00e1, Brasil. Cad. Sa\u00fade P\u00fablica. 2007;23:S549\u2013S558. doi: 10.1590/S0102-311X2007001600015.", "ArticleIdList": ["10.1590/S0102-311X2007001600015", "18038036"]}, {"Citation": "Lacerda-Neto L.J., Ramos A.G.B., Vidal C.S. Servi\u00e7os Ecossist\u00eamicos: O caso do Caryocar coriaceum Wittm. (Pequi) na Chapada do Araripe. Rev. Biol. Farm. 2013;9:34\u201340."}, {"Citation": "Sobral A., La Torre M.\u00c1., Alves R.R.N., Albuquerque U.P. Conservation efforts based on local ecological knowledge: The role of social variables in identifying environmental indicators. Ecol. Indic. 2017;81:171\u2013181. doi: 10.1016/j.ecolind.2017.05.065.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.ecolind.2017.05.065"]}, {"Citation": "Silva R.R., Gomes L.J., Albuquerque U.P. Plant extractivism in light of game theory: A case study in Northeastern Brazil. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2015;11:6. doi: 10.1186/1746-4269-11-6.", "ArticleIdList": ["10.1186/1746-4269-11-6", "PMC4429686", "25971348"]}, {"Citation": "Silva R.R.V., Gomes L.J., Albuquerque U.P. What are the socioeconomic implications of the value chain of biodiversity products? A case study in Northeastern Brazil. Environ. Monit. Assess. 2017;189:64. doi: 10.1007/s10661-017-5772-2.", "ArticleIdList": ["10.1007/s10661-017-5772-2", "28105565"]}, {"Citation": "Sousa-J\u00fanior J.R., Santos G.C., Campos L.Z.O., Sousa R.S., Cordeiro P.S., Almeida A.L.S., Cavalcanti M.C.B., Albuquerque U.P. Sociobiodiversidade na Chapada do Araripe. NUPEEA; Recife, Brazil: 2015. O Pequi (Caryocar coriaceum Wittm.-Caryocaraceae) na Chapada do Araripe."}, {"Citation": "Maciel T., Silva T., Alcantara F., Marco C., Ness R. Substrato \u00e0 base de pequi (Caryocar coriaceum) na produ\u00e7\u00e3o de mudas de tomate e piment\u00e3o. Rev. Agric. Neotrop. 2017;4:9\u201316. doi: 10.32404/rean.v4i2.1551.", "ArticleIdList": ["10.32404/rean.v4i2.1551"]}, {"Citation": "Cavalcanti M.C.B., Ramos M.A., Ara\u00fajo E.L., Albuquerque U.P. Implications from the use of non-timber forest products on the consumption of wood as a fuel source in human-dominated semiarid landscapes. Environ. Manag. 2015;56:389\u2013401. doi: 10.1007/s00267-015-0510-4.", "ArticleIdList": ["10.1007/s00267-015-0510-4", "25907282"]}, {"Citation": "Braga A. Devo\u00e7\u00e3o, lazer e turismo nas romarias de Juazeiro Do Norte, CE: Reconfigura\u00e7\u00f5es romeiras dos significados das romarias a partir de tens\u00f5es entre as categorias turismo e devo\u00e7\u00e3o. Rev. Estud. Relig. 2010;1:149\u2013161."}, {"Citation": "Silva A.T. Almo\u00e7ando entre os romeiros de padre C\u00edcero: Mem\u00f3rias do escultor Agostinho Balmes Od\u00edsio sobre pr\u00e1ticas alimentares no interior do Cear\u00e1 (1934\u20131935) Hist\u00f3ria Cult. 2020;9:227\u2013243. doi: 10.18223/hiscult.v9i2.3319.", "ArticleIdList": ["10.18223/hiscult.v9i2.3319"]}, {"Citation": "Lira Neto . Padre C\u00edcero\u2014Poder, F\u00e9 e Guerra No Sert\u00e3o. Editora Companhia das Letras; Sao Paulo, Brazil: 2009."}, {"Citation": "Comblin J. Padre C\u00edcero de Juazeiro. Pia Sociedade de S\u00e3o Paulo-Editora Paulus; Sao Paulo, Brazil: 2014."}, {"Citation": "Duarte C.M., Pereira A.M.B., Pereira P.S., Barros L.M., Duarte A.E. A religiosidade e o turismo em uma cidade do interior do Cear\u00e1. InterSciencePlace. 2016;11:136\u2013150. doi: 10.6020/1679-9844/v11n2a8.", "ArticleIdList": ["10.6020/1679-9844/v11n2a8"]}, {"Citation": "Prado D. The IUCN Red List of Threatened Species. International Union for Conservation of Nature; Gland, Switzerland: 1998. Caryocar\u00a0coriaceum."}, {"Citation": "Peres C., Baider C., Zuidema P., Wadt L., Kainer K., Gomes-Silva D., Salom\u00e3o R., Sim\u00f5es L., Franciosi E., Valverde F., et al. Demographic threats to the sustainability of Brazil nut exploitation. Science. 2003;302:2112\u20132114. doi: 10.1126/science.1091698.", "ArticleIdList": ["10.1126/science.1091698", "14684819"]}, {"Citation": "Santos G.C., Schiel N., Ara\u00fajo E.d.L., Albuquerque U.P. Caryocar coriaceum (Caryocaraceae) diaspore removal and dispersal distance on the margin and in the interior of a cerrado area in Northeastern Brazil. Rev. Biol. Trop. 2016;64:1117\u20131127.", "ArticleIdList": ["29461787"]}, {"Citation": "Azevedo F.R., Moura M.A.R., Arrais M.S.B., Nere D.R. Composi\u00e7\u00e3o da entomofauna da floresta nacional do Araripe em diferentes vegeta\u00e7\u00f5es e esta\u00e7\u00f5es do ano. Rev. Ceres. 2011;58:740\u2013748. doi: 10.1590/S0034-737X2011000600010.", "ArticleIdList": ["10.1590/S0034-737X2011000600010"]}, {"Citation": "Halffter G., Arellano L. Response of dung beetle diversity to human\u2013induced changes in a tropical landscape. Biotropica. 2002;34:144\u2013154. doi: 10.1111/j.1744-7429.2002.tb00250.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1744-7429.2002.tb00250.x"]}, {"Citation": "Kimberling D., Karr J., Fore L. Measuring human disturbance using terrestrial invertebrates in the shrub-Steppe of eastern Washington (USA) Ecol. Indic. 2001;1:63\u201381. doi: 10.1016/S1470-160X(01)00009-7.", "ArticleIdList": ["10.1016/S1470-160X(01)00009-7"]}, {"Citation": "Melo R.S., Silva O.C., Souto A., Alves R.R.N., Schiel N. The role of mammals in local communities living in conservation areas in the Northeast of Brazil: An ethnozoological approach. Trop. Conserv. Sci. 2014;7:423\u2013439. doi: 10.1177/194008291400700305.", "ArticleIdList": ["10.1177/194008291400700305"]}, {"Citation": "Albuquerque U.P., Gon\u00e7alves P.H.S., J\u00fanior W.S.F., Chaves L.S., Silva Oliveira R.C., Silva T.L.L., Santos G.C., Ara\u00fajo E.L. Humans as niche constructors: Revisiting the concept of chronic anthropogenic disturbances in ecology. Perspect. Ecol. Conserv. 2018;16:1\u201311. doi: 10.1016/j.pecon.2017.08.006.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.pecon.2017.08.006"]}, {"Citation": "Santiago D.B., Correia Filho W.L.F., Oliveira-J\u00fanior J.F., Silva Junior C.A. Mathematical modeling and use of orbital products in the environmental degradation of the araripe forest in the brazilian northeast. Model. Earth Syst. Environ. 2019;5:1429\u20131441. doi: 10.1007/s40808-019-00614-x.", "ArticleIdList": ["10.1007/s40808-019-00614-x"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2022", "Month": "5", "Day": "18"}, {"Year": "2022", "Month": "6", "Day": "21"}, {"Year": "2022", "Month": "6", "Day": "22"}, {"Year": "2022", "Month": "7", "Day": "9", "Hour": "1", "Minute": "20"}, {"Year": "2022", "Month": "7", "Day": "10", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2022", "Month": "7", "Day": "10", "Hour": "6", "Minute": "1"}, {"Year": "2022", "Month": "6", "Day": "25"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["35807637", "PMC9269441", "10.3390/plants11131685", "plants11131685"]}}], "PubmedBookArticle": []}