{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [["Complementary and alternative medicine", "Population survey, Brazil", "Prevalence"]], "GeneralNote": [], "OtherAbstract": [], "CitationSubset": ["IM"], "SpaceFlightMission": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "PMID": "35918725", "DateCompleted": {"Year": "2022", "Month": "08", "Day": "04"}, "DateRevised": {"Year": "2022", "Month": "08", "Day": "06"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2022", "Month": "08", "Day": "02"}], "Language": ["eng"], "ELocationID": ["205", "10.1186/s12906-022-03687-x"], "Journal": {"ISSN": "2662-7671", "JournalIssue": {"Volume": "22", "Issue": "1", "PubDate": {"Year": "2022", "Month": "Aug", "Day": "02"}}, "Title": "BMC complementary medicine and therapies", "ISOAbbreviation": "BMC Complement Med Ther"}, "ArticleTitle": "Prevalence of complementary and alternative medicine use in Brazil: results of the National Health Survey, 2019.", "Pagination": {"StartPage": "205", "MedlinePgn": "205"}, "Abstract": {"AbstractText": ["In recent decades, it has been possible to observe an increase in Complementary and Alternative Medicine (CAM) usage globally for both disease prevention and health promotion purposes. we aim to estimate the prevalence of CAM use and analyze associated factors in Brazil.", "Observational study with data from the 2019 National Health Survey that evaluated a sample of Brazilian adults. The outcome was CAM use, such as acupuncture, homeopathy, medicinal plants and herbal medicines, meditation, and yoga in the last 12\u2009months. A logistic regression model with a 99% confidence interval was used to assess factors associated with CAM use.", "The prevalence of CAM use in 2019 was 5.2% (CI99%\u2009=\u20094.8-5.6%), the most used modalities: medicinal plants and herbal medicines, with a prevalence of 3.0% (CI99%\u2009=\u20092.7-3.33) followed by: acupuncture 1.4% (CI99%\u2009=\u20091.3-1.6) homeopathy 0.9% (CI99%\u2009=\u20090.7-1.0), meditation 0.7% (CI99%\u2009=\u20090.6-0.8) and yoga 0.4% (CI99%\u2009=\u20090.4-0.5). We observed important geographical differences in CAM use in Brazil, with a higher prevalence in the North Region, 3.7% (CI99%\u2009=\u20092.81-4.75), where herbal medicines were more frequent the in the other regions. After estimating an adjusted model, women, older people, and people with a higher level of education and per capita income were the ones who used all types of CAM the most. The practice of yoga stands out among women 3.6% (CI99%\u2009=\u20092.49-5.28) and among individuals with higher per capita income 7.5% (CI99%\u2009=\u20092.97-18.93); meditation among individuals with higher educational level 13.4% (CI99%\u2009=\u20096.41-28.33) and acupuncture for those who declared regular or poor health 1.9% (CI99%\u2009=\u20091.51-2.39).", "We recommend that the Ministry of Health expand CAM access to Unified Health System users and promote health professionals' conscious and guided use for the Brazilian population."], "CopyrightInformation": "\u00a9 2022. The Author(s)."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "N\u00facleo de Informa\u00e7\u00e3o, Pol\u00edticas P\u00fablicas e Inclus\u00e3o Social, UNIFASE/FMP, Petr\u00f3polis, RJ, Brazil. patriciaboccolini@yahoo.com.br."}], "LastName": "Boccolini", "ForeName": "Patricia de Moraes Mello", "Initials": "PMM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1, Rio de Janeiro, RJ, Brazil."}], "LastName": "de Lima S\u00edrio Boclin", "ForeName": "Karine", "Initials": "K"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Instituto de Pesquisas Aggeu Magalh\u00e3es, Pernambuco, Brazil."}], "LastName": "de Sousa", "ForeName": "Isl\u00e2ndia Maria Carvalho", "Initials": "IMC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Instituto de Comunica\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica em Sa\u00fade, Rio de Janeiro, RJ, Brazil."}], "LastName": "Boccolini", "ForeName": "Cristiano Siqueira", "Initials": "CS"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Observational Study"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "England", "MedlineTA": "BMC Complement Med Ther", "NlmUniqueID": "101761232", "ISSNLinking": "2662-7671"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adult"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Aged"}, {"QualifierName": ["epidemiology"], "DescriptorName": "Brazil"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Complementary Therapies"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Health Promotion"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Health Surveys"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Plants, Medicinal"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Prevalence"}], "CoiStatement": "The authors have no competing interests as defined by BMC, or other interests that might be perceived to influence the results and/or discussion reported in this paper."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "World Health Organization (WHO) General guidelines for methodologies on research and evaluation of traditional medicine. Geneva: WHO Organization; 2000."}, {"Citation": "BRAZIL. Ministry of Health . National Policy for Complementary and Integrative Practices. Ordinance n. 971. Bras\u00edlia: Brazilian Federal Register, n. 84, section I; 2006. pp. 20\u201324."}, {"Citation": "Brazil. Ministry of Health . Health Care Secretariat. Ordinance n. 702, of March 21, 2018. It alters the consolidation ordinance n. 2/GM/MS, of September 28, 2017, to include new practices into the National Policy for Complementary and Integrative Practices. PNPIC Brazilian Federal Register; 2018."}, {"Citation": "Brazil. Ministry of Health. Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar. Resolu\u00e7\u00e3o Normativa N\u00b0 470, de 09 de julho de 2021. Available at: https://www.ans.gov.br/component/legislacao/?view=legislacao&task=textoLei&format=raw&id=NDA2Mw== Acessed 28 May 2022."}, {"Citation": "Sousa IMC, Bezerra AFB, Guimar\u00e3es MB, Benevides IA, Tesser CD. Traditional, complementary and integrative medicine in the Brazilian public health service: opportunities and limitations. Public health and health services research in traditional, complementary and integrative. Health Care. 2019:197\u2013216. 10.1142/9781786346797_0012."}, {"Citation": "Harris PE, Cooper KL, Relton C, Thomas KJ. Prevalence of complementary and alternative medicine (CAM) use by the general population: a systematic review and update. Int J Clin Pract. 2012;66(10):924\u2013939. doi: 10.1111/j.1742-1241.2012.02945.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1742-1241.2012.02945.x", "22994327"]}, {"Citation": "Siti ZM, Tahir A, Farah AI, Fazlin SMA, Sondi S, Azman AH, et al. Use of traditional and complementary medicine in Malaysia: a baseline study. Complement Ther Med. 2009;17(5\u20136):292\u2013299. doi: 10.1016/j.ctim.2009.04.002.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.ctim.2009.04.002", "19942109"]}, {"Citation": "Clarke TC, Barnes PM, Black LI, Stussman BJ, Nahin RL. Use of yoga, meditation, and chiropractors among U.S. adults aged 18 and over. NCHS Data Brief. 2018;(325):1\u20138.\u00a0https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/30475686/.", "ArticleIdList": ["30475686"]}, {"Citation": "Kemppainen LM, Kemppainen TT, Reippainen JA, Salmenniemi ST, Vuolanto PH. Use of complementary and alternative medicine in Europe: health-related and sociodemographic determinants. Scand J Public Health. 2018;46(4):448\u2013455. doi: 10.1177/1403494817733869.", "ArticleIdList": ["10.1177/1403494817733869", "PMC5989251", "28975853"]}, {"Citation": "Sistema Integrado de Pesquisas Domiciliares (SIPD). Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o / Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica \u2013 IBGE. Pesquisa Nacional de Sa\u00fade (2019). Available at: https://www.ibge.gov.br/estatisticas/sociais/saude/9160-pesquisa-nacional-de-saude.html?=&t=microdados. Acessed 28 Oct 2021."}, {"Citation": "Stopa SR, et al. Pesquisa Nacional de Sa\u00fade 2019: hist\u00f3rico, m\u00e9todos e perspectivas. Epidemiologia e Servi\u00e7os de Sa\u00fade [online]. 2020;29(5):e2020315.", "ArticleIdList": ["33027428"]}, {"Citation": "Boccolini CS, Souza Junior PR. Inequities in healthcare utilization: results of the Brazilian National Health Survey, 2013. Int J Equity Health. 2016;15(1):150. doi: 10.1186/s12939-016-0444-3.", "ArticleIdList": ["10.1186/s12939-016-0444-3", "PMC5112677", "27852269"]}, {"Citation": "Boccolini PMM, Boccolini CS. Prevalence of complementary and alternative medicine (CAM) use in Brazil. BMC Complement Med Ther. 2020;20:51. doi: 10.1186/s12906-020-2842-8.", "ArticleIdList": ["10.1186/s12906-020-2842-8", "PMC7076835", "32054461"]}, {"Citation": "Viacava F, Porto SM, Carvalho CC, Bellido JG. Desigualdades regionais e sociais em sa\u00fade segundo inqu\u00e9ritos domiciliares (Brasil, 1998\u20132013). Ci\u00eancia Sa\u00fade Coletiva. 2019;24(7). 10.1590/1413-81232018247.15812017.", "ArticleIdList": ["31340291"]}, {"Citation": "Camargos MCS, Gonzaga MR, Costa JV, Bomfim WC. Estimativas de expectativa de vida livre de incapacidade funcional para Brasil e Grandes Regi\u00f5es, 1998 e 2013. Ci\u00eancia Sa\u00fade Coletiva. 2019;24(3):737\u2013747. doi: 10.1590/1413-81232018243.07612017.", "ArticleIdList": ["10.1590/1413-81232018243.07612017", "30892496"]}, {"Citation": "Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) Os ind\u00edgenas no Censo Demogr\u00e1fico 2010, primeiras considera\u00e7\u00f5es com base no quesito cor ou ra\u00e7a. Rio de Janeiro: IBGE; 2012."}, {"Citation": "Guimar\u00e3es MB, Nunes JA, Velloso M, Bezerra A, Sousa MII. As pr\u00e1ticas integrativas e complementares no campo da sa\u00fade: para uma descoloniza\u00e7\u00e3o dos saberes e pr\u00e1ticas. Sa\u00fade e Sociedade. 2020;29(1):e190297. doi: 10.1590/S0104-12902020190297.", "ArticleIdList": ["10.1590/S0104-12902020190297"]}, {"Citation": "Conboy L, Patel S, Kaptchuk TJ, Gottlieb B, Eisenberg D, Acevedo-Garcia D. Sociodemographic determinants of the utilization of specific types of complementary and alternative medicine: an analysis based on a nationally representative survey sample. J Altern Complement Med. 2005;11(6):977\u2013994. doi: 10.1089/acm.2005.11.977.", "ArticleIdList": ["10.1089/acm.2005.11.977", "16398589"]}, {"Citation": "Klein SD, Torchetti L, Frei-Erb M, Wolf U. Usage of complementary medicine in Switzerland: results of the Swiss health survey 2012 and development since 2007. Plos One. 2015;10(10):e0141985. doi: 10.1371/journal.pone.0141985.", "ArticleIdList": ["10.1371/journal.pone.0141985", "PMC4626041", "26513370"]}, {"Citation": "Reid R, Steel A, Wardle J, Trubody A, Adams J. Complementary medicine use by the Australian population: a critical mixed studies systematic review of utilisation, perceptions and factors associated with use. BMC Complement Altern Med. 2016;16:176. doi: 10.1186/s12906-016-1143-8.", "ArticleIdList": ["10.1186/s12906-016-1143-8", "PMC4902999", "27289517"]}, {"Citation": "Malta DC, Bernal RTI, Gomes CS, Cardoso LCM, Lima MG, Barros MBA. Desigualdades na utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade por adultos e idosos com e sem doen\u00e7as cr\u00f4nicas no Brasil. Pesquisa Nacional de Sa\u00fade 2019 [preprint] Rev Bras Epidemiol. 2021;24:E210003.supl. doi: 10.1590/1980-549720210003.supl.2.", "ArticleIdList": ["10.1590/1980-549720210003.supl.2", "34910057"]}, {"Citation": "Kristoffersen AE, Stub T, Salamonsen A, Musial F, Hamberg K. Gender differences in prevalence and associations for use of CAM in a large population study. BMC Complement Altern Med. 2014;3(14):463. doi: 10.1186/1472-6882-14-463.", "ArticleIdList": ["10.1186/1472-6882-14-463", "PMC4265502", "25465676"]}, {"Citation": "Clarke TC, Black LI, Stussman BJ, Barnes PM, Nahin RL. Trends in the use of complementary health approaches among adults: United States, 2002-2012. Natl Health Stat Report. 2015;10(79):1\u201316.", "ArticleIdList": ["PMC4573565", "25671660"]}, {"Citation": "Neel K, Goldman R, Nothnagle M. Integrating doulas into hospital births: provider perceptions of doulas and doula care [22C] Obstet Gynecol. 2019;133:37S. doi: 10.1097/01.AOG.0000559443.76117.4a.", "ArticleIdList": ["10.1097/01.AOG.0000559443.76117.4a", "30734958"]}, {"Citation": "Johnson A, Roberts L, Elkins G. Complementary and alternative medicine for menopause. J Evid Based Integr Med. 2019;24:1\u201314. doi: 10.1177/2515690X19829380.", "ArticleIdList": ["10.1177/2515690X19829380", "PMC6419242", "30868921"]}, {"Citation": "Brasil, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Relat\u00f3rio de Monitoramento Nacional das Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade nos Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade. 2020 Dispon\u00edvel em: http://observapics.fiocruz.br/oferta-de-pics-cresce-na-atencao-primaria-e-especializada/ Acessado 20 Sept 21."}, {"Citation": "Barbosa FES, Guimar\u00e3es MBL, Santos CR, Benjamin AF, Dalcanale BC. Oferta de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia no Brasil. Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablica. 2020;36(1). 10.1590/0102-311X00208818."}, {"Citation": "Fj\u00e6r EL, Landet ER, McNamara CL, Eikemo TA. The use of complementary and alternative medicine (CAM) in Europe. BMC Complement Med Ther. 2020;20(1):108. doi: 10.1186/s12906-020-02903-w.", "ArticleIdList": ["10.1186/s12906-020-02903-w", "PMC7137515", "32252735"]}, {"Citation": "Nahin RL, Barnes PM, Stussman BJ. Insurance coverage for complementary health approaches among adult users: United States, 2002 and 2012. NCHS Data Brief, no 235. Hyattsville: National Center for Health Statistics; 2016.", "ArticleIdList": ["26828643"]}, {"Citation": "Barnes PM, Powell-Griner E, McFann K, Nahin RL. Complementary and alternative medicine use among adults: United States, 2002. Advance data from vital and health statistics; no 343. Hyattsville: National Center for Health Statistics; 2004.", "ArticleIdList": ["15188733"]}, {"Citation": "Cramer H. Meditation in Deutschland: Eine national repr\u00e4sentative Umfrage. Complement Med Res. 2019;26(6):382\u2013389. doi: 10.1159/000499900.", "ArticleIdList": ["10.1159/000499900", "31163429"]}, {"Citation": "Ding D, Stamatakis E. Yoga practice in England 1997-2008: prevalence, temporal trends, and correlates of participation. BMC Res Notes. 2014;7:172. doi: 10.1186/1756-0500-7-172.", "ArticleIdList": ["10.1186/1756-0500-7-172", "PMC3987846", "24661723"]}, {"Citation": "Macinko J, Upchurch DM. Factors associated with the use of meditation, U.S. adults 2017. J Altern Complement Med. 2019;25(9):920\u2013927. doi: 10.1089/acm.2019.0206.", "ArticleIdList": ["10.1089/acm.2019.0206", "31381366"]}, {"Citation": "Barros NF, Siegel P, Moura SM, Cavalari TA, Silva LG, Furlanetti MR, Gon\u00e7alves AV. Yoga e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Cien Saude Colet. 2014;19(4):1305\u20131314. doi: 10.1590/1413-81232014194.01732013.", "ArticleIdList": ["10.1590/1413-81232014194.01732013", "24820613"]}, {"Citation": "Kaboli PJ, Doebbling BN, Saag KG, Rosenthal GE. Use of complementary and alternative medicine by older adults with arthritis: a population-based study. Arthritis Rheum. 2001;45:398\u2013403. 10.1002/1529-0131(200108)45:4<398::AID-ART354>3.0.CO;2-I.", "ArticleIdList": ["11501729"]}, {"Citation": "Quandt SA, Chen H, Grzywacz JG, Grzywacz JG, Bell RA, Lang W, Arcury TA. Use of complementary and alternative medicine by persons with arthritis: results of the National Health Interview Survey. Arthritis Rheum. 2005;53(5):748\u2013755. doi: 10.1002/art.21443.", "ArticleIdList": ["10.1002/art.21443", "16208669"]}, {"Citation": "Quandt SA, Verhoef MJ, Arcury TA, Lewith GT, Steinsbekk A, Kristoffersen AE, et al. Development of an international questionnaire to measure use of complementary and alternative medicine (ICAM-Q) J Altern Complement Med. 2009;15(4):331\u2013339. doi: 10.1089/acm.2008.0521.", "ArticleIdList": ["10.1089/acm.2008.0521", "PMC3189003", "19388855"]}, {"Citation": "Arcury TA, Bell RA, Snively BM, Smith SL, Skelly AH, Wetmore LK, Quandt SA. J complementary and alternative medicine use as health self-management: rural older adults with diabetes. Gerontol B Psychol Sci Soc Sci. 2006;61(2):S62\u2013S70. doi: 10.1093/geronb/61.2.s62.", "ArticleIdList": ["10.1093/geronb/61.2.s62", "PMC1622916", "16497962"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2021", "Month": "11", "Day": "5"}, {"Year": "2022", "Month": "7", "Day": "28"}, {"Year": "2022", "Month": "8", "Day": "2", "Hour": "23", "Minute": "45"}, {"Year": "2022", "Month": "8", "Day": "3", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2022", "Month": "8", "Day": "5", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2022", "Month": "8", "Day": "2"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["35918725", "PMC9347116", "10.1186/s12906-022-03687-x", "10.1186/s12906-022-03687-x"]}}], "PubmedBookArticle": []}