{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [["anthropology", "arable weed conservation", "charismatic species", "cultural history", "cultural symbols", "ethnobotany", "human\u2013plants relations", "medicinal plants", "wild food plants"]], "GeneralNote": [], "OtherAbstract": [], "CitationSubset": [], "SpaceFlightMission": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "PMID": "36616213", "DateRevised": {"Year": "2023", "Month": "01", "Day": "11"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2022", "Month": "12", "Day": "23"}], "Language": ["eng"], "ELocationID": ["84", "10.3390/plants12010084"], "Journal": {"ISSN": "2223-7747", "JournalIssue": {"Volume": "12", "Issue": "1", "PubDate": {"Year": "2022", "Month": "Dec", "Day": "23"}}, "Title": "Plants (Basel, Switzerland)", "ISOAbbreviation": "Plants (Basel)"}, "ArticleTitle": "Iconic Arable Weeds: The Significance of Corn Poppy (<i>Papaver rhoeas</i>), Cornflower (<i>Centaurea cyanus</i>), and Field Larkspur (<i>Delphinium consolida</i>) in Hungarian Ethnobotanical and Cultural Heritage.", "Abstract": {"AbstractText": ["There are an increasing number of initiatives that recognize arable weed species as an important component of agricultural biodiversity. Such initiatives often focus on declining species that were once abundant and are still well known, but the ethnographic relevance of such species receives little recognition. We carried out an extensive literature review on the medicinal, ornamental, and cultural applications of three selected species, <i>Papaver rhoeas</i>, <i>Centaurea cyanus,</i> and <i>Delphinium consolida</i>, in the relevant Hungarian literature published between 1578 and 2021. We found a great diversity of medicinal usages. While <i>P. rhoeas</i> stands out with its sedative influence, <i>D. consolida</i> was mainly employed to stop bleeding, and <i>C. cyanus</i> was most frequently used to cure eye inflammation. The buds of <i>P. rhoeas</i> were sporadically eaten and its petals were used as a food dye. All species fulfilled ornamental purposes, either as garden plants or gathered in the wild for bouquets. They were essential elements of harvest festivals and religious festivities, particularly in Corpus Christi processions. <i>P. rhoeas</i> was also a part of several children's games. These wildflowers were regularly depicted in traditional Hungarian folk art. In poetry, <i>P. rhoeas</i> was used as a symbol of burning love or impermanence; <i>C. cyanus</i> was frequently associated with tenderness and faithfulness; while <i>D. consolida</i> regularly emerged as a nostalgic remembrance of the disappearing rural lifestyle. These plants were also used as patriotic symbols in illustrations for faithfulness, loyalty, or homesickness. Our results highlight the deep and prevalent embeddedness of the three iconic weed species studied in the folk culture of the Carpathian Basin. The ethnobotanical and cultural embeddedness of arable weed species should also be considered when efforts and instruments for the conservation of arable weed communities are designed."]}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0002-9956-1363"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Albert K\u00e1zm\u00e9r Faculty of Mosomagyar\u00f3v\u00e1r, Sz\u00e9chenyi Istv\u00e1n University, V\u00e1r 2., H-9200 Mosonmagyar\u00f3v\u00e1r, Hungary."}], "LastName": "Pinke", "ForeName": "Gyula", "Initials": "G"}, {"Identifier": ["0000-0003-4161-6015"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Albert K\u00e1zm\u00e9r Faculty of Mosomagyar\u00f3v\u00e1r, Sz\u00e9chenyi Istv\u00e1n University, V\u00e1r 2., H-9200 Mosonmagyar\u00f3v\u00e1r, Hungary."}], "LastName": "Kapcs\u00e1ndi", "ForeName": "Vikt\u00f3ria", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "European Commission, Joint Research Centre, Via Fermi 2749, 21027 Ispra, Italy."}], "LastName": "Cz\u00facz", "ForeName": "B\u00e1lint", "Initials": "B"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Review"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Switzerland", "MedlineTA": "Plants (Basel)", "NlmUniqueID": "101596181", "ISSNLinking": "2223-7747"}, "CoiStatement": "The authors declare no conflict of interest."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Naylor R.E.L., Lutman P.J. What is a weed? In: Naylor R.E.L., editor. Weed Management Handbook. Blackwell Science; Oxford, UK: 2002. pp. 1\u201315."}, {"Citation": "Fag\u00fandez J. The paradox of arable weeds: Diversity, conservation, and ecosystem services of the unwanted. In: Benkeblia N., editor. Agroecology, Ecosystems, and Sustainability. CRC Press; Boca Raton, FL, USA: 2014. pp. 139\u2013149."}, {"Citation": "Blaix C., Moonen A.C., Dostatny D.F., Izquierdo J., Le Corff J., Morrison J., Von Redwitz C., Schumacher M., Westerman P.R. Quantification of regulating ecosystem services provided by weeds in annual cropping systems using a systematic map approach. Weed Res. 2018;58:151\u2013164. doi: 10.1111/wre.12303.", "ArticleIdList": ["10.1111/wre.12303"]}, {"Citation": "Smith B.M., Aebischer N.J., Ewald J., Moreby S., Potter C., Holland J.M. The potential of arable weeds to reverse invertebrate declines and associated ecosystem services in cereal crops. Front. Sustain. Food Syst. 2020;3:118. doi: 10.3389/fsufs.2019.00118.", "ArticleIdList": ["10.3389/fsufs.2019.00118"]}, {"Citation": "Yvoz S., Cordeau S., Ploteau A., Petit S. A framework to estimate the contribution of weeds to the delivery of ecosystem (dis)services in agricultural landscapes. Ecol. Indic. 2021;132:108321. doi: 10.1016/j.ecolind.2021.108321.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.ecolind.2021.108321"]}, {"Citation": "Merfield C.N. Redefining weeds for the post-herbicide era. Weed Res. 2022;62:263\u2013267. doi: 10.1111/wre.12544.", "ArticleIdList": ["10.1111/wre.12544"]}, {"Citation": "Bretagnolle V., Gaba S. Weeds for bees? A Review. Agron. Sustain. Dev. 2015;35:891\u2013909. doi: 10.1007/s13593-015-0302-5.", "ArticleIdList": ["10.1007/s13593-015-0302-5"]}, {"Citation": "Rollin O., Benelli G., Benvenuti S., Decourtye A., Wratten S.D., Canale A., Desneux N. Weed-insect pollinator networks as bio-indicators of ecological sustainability in agriculture. A review. Agron. Sustain. Dev. 2016;36:8. doi: 10.1007/s13593-015-0342-x.", "ArticleIdList": ["10.1007/s13593-015-0342-x"]}, {"Citation": "Morrison J., Izquierdo J., Hernandez Plaza E., Gonzalez-Andujar J.L. The attractiveness of five common Mediterranean weeds to pollinators. Agronomy. 2021;11:1314. doi: 10.3390/agronomy11071314.", "ArticleIdList": ["10.3390/agronomy11071314"]}, {"Citation": "Marshall E.J.P., Brown V.K., Boatman N.D., Lutman P.J.W., Squire G.R., Ward L.K. The role of weeds in supporting biological diversity within crop fields. Weed Res. 2003;43:77\u201389. doi: 10.1046/j.1365-3180.2003.00326.x.", "ArticleIdList": ["10.1046/j.1365-3180.2003.00326.x"]}, {"Citation": "Storkey J., Westbury D.B. Managing arable weeds for biodiversity. Pest Manag. Sci. 2007;63:517\u2013523. doi: 10.1002/ps.1375.", "ArticleIdList": ["10.1002/ps.1375", "17437252"]}, {"Citation": "Storkey J., Meyer S., Still K.S., Leuschner C. The impact of agricultural intensification and land-use change on the European arable flora. Proc. R. Soc. B. 2012;279:1421\u20131429. doi: 10.1098/rspb.2011.1686.", "ArticleIdList": ["10.1098/rspb.2011.1686", "PMC3282365", "21993499"]}, {"Citation": "Meyer S., Wesche K., Krause B., Leuschner C. Dramatic losses of specialist arable plants in central Germany since the 1950s/60s\u2014A cross-regional analysis. Divers. Distrib. 2013;19:1175\u20131187. doi: 10.1111/ddi.12102.", "ArticleIdList": ["10.1111/ddi.12102"]}, {"Citation": "Fried G., Petit S., Dessaint F., Reboud X. Arable weed decline in northern France: Crop edges as refugia for weed conservation? Biol. Conserv. 2009;142:238\u2013243. doi: 10.1016/j.biocon.2008.09.029.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.biocon.2008.09.029"]}, {"Citation": "Albrecht H., Cambec\u00e8des J., Lang M., Wagner M. Management options for the conservation of rare arable plants in Europe. Bot. Lett. 2016;163:389\u2013415. doi: 10.1080/23818107.2016.1237886.", "ArticleIdList": ["10.1080/23818107.2016.1237886"]}, {"Citation": "Bergmeier E., Meyer S., Pape F., Dierschke H., Haerdtle W., Heinken T., Hoelzel N., Remy D., Schwabe A., Tischew S., et al. Arable vegetation of calcareous soils (Caucalidion). Plant community of the year 2022. Tuexenia. 2021;41:299\u2013350. doi: 10.14471/2021.41.021.", "ArticleIdList": ["10.14471/2021.41.021"]}, {"Citation": "Kandeler R., Ullrich W.R. Symbolism of plants: Examples from European-Mediterranean culture presented with biology and history of art. J. Exp. Bot. 2009;60:3297\u20133299. doi: 10.1093/jxb/erp247.", "ArticleIdList": ["10.1093/jxb/erp247", "19671578"]}, {"Citation": "Zemanek A., Zemanek B., Klepacki P., Madeja J. The poppy (Papaver) in old Polish botanical literature and culture. In: Morel P., Mercury A., editors. Plants and Culture: Seeds of the Cultural Heritage of Europe. Centro Europeo per I Beni Culturali Ravello, Edipuglia; Bari, Italia: 2009. pp. 217\u2013226."}, {"Citation": "Pinke G., Dunai \u00c9., Cz\u00facz B. Rise and fall of Stachys annua (L.) L. in the Carpathian Basin: A historical review and prospects for its revival. Genet. Resour. Crop Evol. 2021;68:3039\u20133053. doi: 10.1007/s10722-021-01219-z.", "ArticleIdList": ["10.1007/s10722-021-01219-z"]}, {"Citation": "Prigioniero A., Scarano P., Ruggieri V., Marziano M., Tartaglia M., Sciarrillo R., Guarino C. Plants named \u201cLotus\u201d in antiquity: Historiography, biogeography, and ethnobotany. Harv. Pap. Bot. 2020;25:59\u201371. doi: 10.3100/hpib.v25iss1.2020.n8.", "ArticleIdList": ["10.3100/hpib.v25iss1.2020.n8"]}, {"Citation": "Fatur K. \u201cHexing herbs\u201d in ethnobotanical perspective: A historical review of the uses of anticholinergic Solanaceae plants in Europe. Econ. Bot. 2020;74:140\u2013158. doi: 10.1007/s12231-020-09498-w.", "ArticleIdList": ["10.1007/s12231-020-09498-w"]}, {"Citation": "Kujawska M., Svanberg I. From medicinal plant to noxious weed: Bryonia alba L. (Cucurbitaceae) in Northern and Eastern Europe. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2019;15:22. doi: 10.1186/s13002-019-0303-6.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-019-0303-6", "PMC6509761", "31072383"]}, {"Citation": "Gruca M., van Andel T.R., Balslev H. Ritual uses of palms in traditional medicine in Sub-Saharan Africa: A review. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2014;10:60. doi: 10.1186/1746-4269-10-60.", "ArticleIdList": ["10.1186/1746-4269-10-60", "PMC4222890", "25056559"]}, {"Citation": "Leroy T., Plomion C., Kremer A. Oak symbolism in the light of genomics. N. Phytol. 2020;226:1012\u20131017. doi: 10.1111/nph.15987.", "ArticleIdList": ["10.1111/nph.15987", "PMC7166128", "31183874"]}, {"Citation": "Savo V., Kumbaric A., Caneva G. Grapevine (Vitis vinifera L.) symbolism in the ancient Euro-Mediterranean cultures. Econ. Bot. 2016;70:190\u2013197. doi: 10.1007/s12231-016-9347-x.", "ArticleIdList": ["10.1007/s12231-016-9347-x"]}, {"Citation": "Teixidor-Toneu I., Kjesrud K., Kool A. Sweetness beyond desserts: The cultural, symbolic, and botanical history of angelica (Angelica archangelica) in the Nordic Region. J. Ethnobiol. 2020;40:289\u2013304. doi: 10.2993/0278-0771-40.3.289.", "ArticleIdList": ["10.2993/0278-0771-40.3.289"]}, {"Citation": "Kumbaric A., Savo V., Caneva G. Orchids in the Roman culture and iconography: Evidence for the first representations in antiquity. J. Cult. Herit. 2013;14:311\u2013316. doi: 10.1016/j.culher.2012.09.002.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.culher.2012.09.002"]}, {"Citation": "Moln\u00e1r V.A., Nagy T., L\u00f6ki V., S\u00fcveges K., Tak\u00e1cs A., B\u00f3dis J., T\u00f6k\u00f6lyi J. Turkish graveyards as refuges for orchids against tuber harvest. Ecol. Evol. 2017;7:11257\u201311264. doi: 10.1002/ece3.3562.", "ArticleIdList": ["10.1002/ece3.3562", "PMC5743569", "29299298"]}, {"Citation": "K\u00e4stner A., J\u00e4ger E., Schubert R. Handbuch der Segetalpflanzen Mitteleuropas. Springer Verlag; Wien, Austria: 2001."}, {"Citation": "Harty\u00e1nyi B., Nov\u00e1ki G., Patay \u00c1. N\u00f6v\u00e9nyi mag- \u00e9s term\u00e9sleletek magyarorsz\u00e1gon az \u00fajk\u0151kort\u00f3l a XVIII. sz\u00e1zadig. Magy. Mg. M\u00faz. K\u00f6zlem. 1967;4:5\u201384."}, {"Citation": "Pet\u0151 \u00c1., Ken\u00e9z \u00c1., Gyulai F., Lisztes-Szab\u00f3 Z., Moln\u00e1r M., Sal\u00e1ta D. R\u00e9g\u00e9szeti N\u00f6v\u00e9nytan: Leletek, M\u00f3dszerek \u00e9s \u00c9rtelmez\u00e9s. Archaeolingua Alap\u00edtv\u00e1ny; Budapest, Hungary: 2018."}, {"Citation": "Gyulai F. Archaeobotany in Hungary. Archaeolingua; Budapest, Hungary: 2010."}, {"Citation": "Wagner J. Magyarorsz\u00e1g Gyomn\u00f6v\u00e9nyei. Pallas; Budapest, Hungary: 1908."}, {"Citation": "Henn T., Nagy D.U., P\u00e1l R.W. Adobe bricks can help identify historic weed flora\u2014A case study from South-Western Hungary. Plant. Ecol. Divers. 2016;9:113\u2013125. doi: 10.1080/17550874.2015.1060643.", "ArticleIdList": ["10.1080/17550874.2015.1060643"]}, {"Citation": "Pinke G. A pipacs szimbolik\u00e1ja. A l\u00e1ngol\u00f3 magyar ny\u00e1r t\u0171zvar\u00e1zsa. \u00c9let Tud. 2018;73:742\u2013744."}, {"Citation": "Pinke G. A pipacs szimbolik\u00e1ja. V\u00e9nusz k\u00f6nnyeit\u0151l a flandriai csatamez\u0151kig. \u00c9let Tud. 2018;73:713\u2013715."}, {"Citation": "Pinke G. A k\u00e9k b\u00fazavir\u00e1g \u00e1tl\u00e9nyeg\u00fcl\u00e9se. Mintha az \u00e9g darabokra t\u00f6rne. \u00c9let Tud. 2019;74:1040\u20131043."}, {"Citation": "Pinke G. Egy mezei vir\u00e1g kult\u00fart\u00f6rt\u00e9neti hagyat\u00e9ka. Szarkal\u00e1b hajlik szel\u00edden utamra. \u00c9let Tud. 2020;75:843\u2013846."}, {"Citation": "Jepson P., Barua M. A theory of flagship species action. Conservat. Soc. 2015;13:95\u2013104. doi: 10.4103/0972-4923.161228.", "ArticleIdList": ["10.4103/0972-4923.161228"]}, {"Citation": "Pany P., Heidinger C. Useful plants as potential flagship species to counteract plant blindness. In: Hahl K., Juuti K., Lampiselk\u00e4 J., Uitto A., Lavonen J., editors. Cognitive and Affective Aspects in Science Education Research: Selected Papers from the ESERA 2015 Conference. Springer International Publishing; Cham, Switzerland: 2017. pp. 127\u2013140."}, {"Citation": "Stroud S., Fennell M., Mitchley J., Lydon S., Peacock J., Bacon K.L. The botanical education extinction and the fall of plant awareness. Ecol. Evol. 2022;12:e9019. doi: 10.1002/ece3.9019.", "ArticleIdList": ["10.1002/ece3.9019", "PMC9271370", "35845388"]}, {"Citation": "Kr\u00e4hmer H., Andreasen C., Economou-Antonaka G., Holec J., Kalivas D., Kolarova M., Novak R., Panozzo S., Pinke G., Salonen J., et al. Weed surveys and weed mapping in Europe: State of the art and future tasks. Crop Prot. 2020;129:105010. doi: 10.1016/j.cropro.2019.105010.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.cropro.2019.105010"]}, {"Citation": "Pinke G., P\u00e1l R.W., T\u00f3th K., Kar\u00e1csony P., Cz\u00facz B., Botta-Duk\u00e1t Z. Weed vegetation of poppy (Papaver somniferum) fields in Hungary: Effects of management and environmental factors on species composition. Weed Res. 2011;51:621\u2013630. doi: 10.1111/j.1365-3180.2011.00885.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1365-3180.2011.00885.x"]}, {"Citation": "Stankiewicz-Kosyl M., Synowiec A., Haliniarz M., Wenda-Piesik A., Domaradzki K., Parylak D., Wrochna M., Pytlarz E., Gala-Czekaj D., Marczewska-Kolasa K., et al. Herbicide resistance and management options of Papaver rhoeas L. and Centaurea cyanus L. in Europe: A review. Agronomy. 2020;10:874. doi: 10.3390/agronomy10060874.", "ArticleIdList": ["10.3390/agronomy10060874"]}, {"Citation": "Bellanger S., Guillemin J., Bretagnolle V., Darmency H. Centaurea cyanus as a biological indicator of segetal species richness in arable fields. Weed Res. 2012;52:551\u2013563. doi: 10.1111/j.1365-3180.2012.00946.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1365-3180.2012.00946.x"]}, {"Citation": "Guillemin J.-P., Bellanger S., Reibeil C., Darmency H. Longevity, dormancy and germination of Cyanus segetum. Weed Res. 2017;57:361\u2013371. doi: 10.1111/wre.12267.", "ArticleIdList": ["10.1111/wre.12267"]}, {"Citation": "Meyer S., Wesche K., Hans J., Leuschner C., Albach D.C. Landscape complexity has limited effects on the genetic structure of two arable plant species, Adonis aestivalis and Consolida regalis. Weed Res. 2015;55:406\u2013415. doi: 10.1111/wre.12150.", "ArticleIdList": ["10.1111/wre.12150"]}, {"Citation": "Himmler D., Lang M., Albrecht H., Kollmann J. Ackerwildkr\u00e4uter f\u00fcr Bayerns Kulturlandschaft. Bayerische KulturLandStiftung; M\u00fcnchen, Germany: 2016."}, {"Citation": "Kir\u00e1ly G., editor. \u00daj Magyar F\u00fcv\u00e9szk\u00f6nyv. Magyarorsz\u00e1g Hajt\u00e1sos N\u00f6v\u00e9nyei. Aggteleki Nemzeti Park Igazgat\u00f3s\u00e1g; J\u00f3svaf\u0151, Hungary: 2009."}, {"Citation": "Plants of the World Online  Facilitated by the Royal Botanic Gardens, Kew, UK.  [(accessed on 16 December 2022)].  Available online:  https://powo.science.kew.org/"}, {"Citation": "V\u00f6r\u00f6s \u00c9. A Magyar Gy\u00f3gyn\u00f6v\u00e9nyek Neveinek T\u00f6rt\u00e9neti-Etimol\u00f3giai Sz\u00f3t\u00e1ra. A Debreceni Egyetem Magyar Nyelvtudom\u00e1nyi Int\u00e9zet\u00e9nek Kiadv\u00e1nyai; Debrecen, Hungary: 2008."}, {"Citation": "R\u00e1cz J. N\u00f6v\u00e9nynevek Enciklop\u00e9di\u00e1ja. Tinta K\u00f6nyvkiad\u00f3; Budapest, Hungary: 2010."}, {"Citation": "Magyary-Kossa G. Magyar Orvosi Eml\u00e9kek. Magyar Orvosi K\u00f6nyvkiad\u00f3 T\u00e1rsulat; Budapest, Hungary: 1929."}, {"Citation": "American Botanical Council  Your source for reliable herbal medicine information. Terminology.  [(accessed on 30 August 2022)].  Available online:  https://www.herbalgram.org/resources/terminology-page/"}, {"Citation": "Melius Juh\u00e1sz P. Herbarium az Faknac Fuveknec Nevekroel, Term\u00e9szetekroel, \u00e9s Hasznair\u00f3l / Magyar Nyelwre, \u00e9s ez Rendre Hoszta az Doctoroc Koenyveiboel az Horhi Melius Peter. Heltai Gasp\u00e1rne Muehelly\u00e9be; Colosvar, (Hungary), Romania: 1578."}, {"Citation": "Beythe A. Fives Koenuev Fiseknek es Faknac Nev\u00f6kr\u00f6l, Termezetoekroel es Hasznokrul Irattatot, es Szoeroeztetoet Mag\u2019ar Nyelvoen. Manlius Ianos; Nymet-Vivaratt, (Hungary), Austria: 1595."}, {"Citation": "P\u00e1pai P\u00e1riz F. Pax Corporis, Az az: Az Emberi Testnek Bels\u00f6 Nyavaly\u00e1inak Okair\u00f3l, F\u00e9szkeir\u0151l, s\u2019 Azoknak Orvosl\u00e1s\u00e1nak M\u00f3dgy\u00e1r\u00f3l Val\u00f3 Tracta. T\u00f3tfalusi Kis Mikl\u00f3s; Kolosv\u00e1ratt, (Hungary), Romania: 1695."}, {"Citation": "Vilmon G. R\u00e9gi magyar orvosi k\u00f6nyvt\u00e1rak \u00e9rdekess\u00e9gei: Egy 1695-\u00f6s Pax Corporis sz\u00e9ljegyzetei. Orv. Hetil. 1991;132:85\u201386.", "ArticleIdList": ["1996199"]}, {"Citation": "Guly\u00e1s \u00c9. Adatok a J\u00e1szs\u00e1g \u00e9s Nagykuns\u00e1g XVIII\u2013XIX sz\u00e1zadi gy\u00f3gy\u00edt\u00f3 gyakorlat\u00e1hoz. In: T\u00e1las L., editor. Szolnok Megyei M\u00fazeumi \u00c9vk\u00f6nyv. Volume 7 Damjanich J\u00e1nos M\u00fazeum; Szolnok, Hungary: 1990."}, {"Citation": "Nov\u00e1k L. Egy XVIII sz\u00e1zad v\u00e9gi\u2014XIX sz\u00e1zad eleji orvosl\u00f3 k\u00f6nyv Kecskem\u00e9tr\u0151l \u00e9s kor\u00e1nak gy\u00f3gy\u00edt\u00f3 gyakorlata. In: Iv\u00e1nyosi-Szab\u00f3 T., editor. B\u00e1cs-Kiskun Megye M\u00faltj\u00e1b\u00f3l. Volume 4. B\u00e1cs-Kiskun Megyei Lev\u00e9lt\u00e1r; Kecskem\u00e9t, Hungary: 1982. pp. 469\u2013509."}, {"Citation": "Csap\u00f3 J. \u00daj F\u00fcves \u00e9s Vir\u00e1gos Magyar Kert, Mellyben Mindenik F\u00fcnek es Vir\u00e1gnak Neve, Neme, \u00c1br\u00e1zatja, Term\u00e9szete \u00e9s Ezekhez K\u00e9pest K\u00fcl\u00f6nbf\u00e9le Hasznai \u00e9rtelmessen Megjegyeztetnek. Landerer; Posony, (Hungary), Slovakia: 1775."}, {"Citation": "Csepregi K., Papp N. A Pannonhalmi F\u0151ap\u00e1ts\u00e1g gy\u00f3gy\u00e1szati \u00e9rt\u00e9kei: Gy\u00f3gyn\u00f6v\u00e9nyek Zsoldos Xav\u00e9r herb\u00e1rium\u00e1ban (1788) Bot. K\u00f6zlem. 2010;97:25\u201338."}, {"Citation": "Veszelszki A. A\u2019 N\u00f6vev\u00e9ny-pl\u00e1nt\u00e1k\u2019 Orsz\u00e1g\u00e1b\u00f3l Val\u00f3 Erdei, \u00e9s Mezei Gy\u0171jtem\u00e9ny, Vagy-is Fa- \u00e9s F\u0171szeres K\u00f6nyv, Mellyben Azoknak De\u00e1k, Magyar, N\u00e9met, Frantz, Tseh, \u00e9s Ol\u00e1h Neveik, K\u00fcls\u0151, Bels\u0151, \u00e9s K\u00f6z Hasznaikkal Egyetemben M\u00e1thiolusb\u00f3l \u201cs m\u00e1s t\u00f6bb Fa-, \u00e9s F\u0171v\u00e9sz-\u00cdr\u00f3kb\u00f3l a\u201d K\u00f6z-rend\u0171 Hazafiak\u2019 Kedvek\u00e9rt Sz\u00e1lank\u00e9nt Egybe-Szedettek Veszelszki Antal \u00c1ltal. Tal\u00e1ltatik Trattner M\u00e1ty\u00e1sn\u00e1l, \u00e9s Kiss Istv\u00e1n Nemzeti K\u00f6nyv-T\u00e1ros B\u00f3ltj\u00e1bann; Pesthen, Hungary: 1798."}, {"Citation": "Di\u00f3szegi S. Orvosi F\u0171v\u00e9szk\u00f6nyv, Mint a\u2019 Magyar F\u00fcv\u00e9sz K\u00f6nyv Praktika R\u00e9sze. Cs\u00e1thy Gy; Debrecen, Hungary: 1813."}, {"Citation": "Temesv\u00e1ry R. El\u0151\u00edt\u00e9letek, n\u00e9pszok\u00e1sok \u00e9s babon\u00e1s elj\u00e1r\u00e1sok a sz\u00fcl\u00e9szet k\u00f6r\u00e9ben Magyarorsz\u00e1gon. Orv. Hetil. 1899;10:1\u201336."}, {"Citation": "G\u00f6nczi F. Az emberi betegs\u00e9gek gy\u00f3gy\u00edt\u00e1sa a g\u00f6cseji n\u00e9pn\u00e9l. Ethnografia. 1902;13:214\u2013224."}, {"Citation": "G\u00f6nczi F. A term\u00e9szeti elemek kultusz\u00e1nak maradv\u00e1nyai a g\u00f6cseji s het\u00e9si n\u00e9pn\u00e9l. Ethnografia. 1910;21:284\u2013291."}, {"Citation": "Darvas F., Magyary-Kossa G. Hazai Gy\u00f3gyn\u00f6v\u00e9nyek. Athenaeum; Budapest, Hungary: 1925."}, {"Citation": "Relkovic D. Adal\u00e9kok a Soml\u00f3-vid\u00e9k folklorej\u00e1hoz. Ethnographia. 1928;39:94\u2013105."}, {"Citation": "Rapaics R. A Magyars\u00e1g Vir\u00e1gai. Kir\u00e1lyi Magyar Term\u00e9szettudom\u00e1nyi T\u00e1rsulat; Budapest, Hungary: 1932."}, {"Citation": "Luby M. Gy\u00f3gyn\u00f6v\u00e9nyek \u00e9s gy\u00f3gy\u00edt\u00f3 elj\u00e1r\u00e1sok a szatm\u00e1r megyei paraszts\u00e1g k\u00f6r\u00e9ben. Debr. Szle. 1935;9:360\u2013364."}, {"Citation": "R\u00e9thelyi J. Orvosi babon\u00e1k, var\u00e1zslatok \u00e9s kuruzsl\u00e1sok. Gy\u00f3gyszer\u00e9szi Hetil. 1940;79:309\u2013311."}, {"Citation": "Vajkai A. A gy\u0171jt\u00f6get\u0151 gazd\u00e1lkod\u00e1s Cserszegtom\u00e1jon. N\u00e9prajzi \u00c9rtes\u00edt\u0151. 1941;33:231\u2013258."}, {"Citation": "Greszn\u00e9 A. Adatok a Tisz\u00e1nt\u00fal n\u00e9pies orvosl\u00e1s\u00e1hoz. Debr. Szle. 1943;17:8\u201319."}, {"Citation": "Vargyas L. Adatok a mak\u00e1di n\u00e9phithez II. Ethnographia. 1945;56:60\u201365."}, {"Citation": "Farkas J. Bakos Ferenc a m\u00e1t\u00e9szalkai parasztorvos. In: Csall\u00e1ny D., editor. A Ny\u00edregyh\u00e1zi J\u00f3sa Andr\u00e1s M\u00fazeum \u00c9vk\u00f6nyve. Volume 10. M\u00fazeumi Ismeretterjeszt\u0151 K\u00f6zpont; Budapest, Hungary: 1968. pp. 145\u2013180."}, {"Citation": "Sereg\u00e9ly G. N\u00e9pszok\u00e1sok, babon\u00e1k \u00e9s t\u00e9vhitek az abort\u00edvumok \u00e9s fogamz\u00e1sg\u00e1tl\u00f3k k\u00f6r\u00e9b\u0151l Magyarorsz\u00e1gon. Eg\u00e9szs\u00e9g. 1969;63:147\u2013150."}, {"Citation": "P\u00e9ntek J., Szab\u00f3 A. Egy h\u00e1romsz\u00e9ki falu n\u00e9pi n\u00f6v\u00e9nyismerete. Ethnographia. 1976;87:203\u2013225."}, {"Citation": "Szab\u00f3n\u00e9 R. N\u00f6v\u00e9nyek szerepe a n\u00e9pi gy\u00f3gy\u00e1szatban Taktaszad\u00e1n. In: Szabadfalvi J., editor. A Herman Ott\u00f3 M\u00fazeum \u00c9vk\u00f6nyve. Volume 15. Herman Ott\u00f3 M\u00fazeum; Miskolc, Hungary: 1976. pp. 249\u2013261."}, {"Citation": "Ol\u00e1h A. \u201eEddig dolgom ut\u00e1n, ezut\u00e1n hitem ut\u00e1n \u00e9lek\u201d\u2014A magyar n\u00e9pi gerontol\u00f3gia tanuls\u00e1gai. Orv. K\u00f6zlem\u00e9nyek. 1979;12:179\u2013206."}, {"Citation": "Ujv\u00e1ry Z. Vir\u00e1g a Magyar N\u00e9pi Kult\u00far\u00e1ban. A Hajd\u00fa-Bihar Megyei M\u00fazeumok K\u00f6zlem\u00e9nyei. 1980;35:383\u2013424."}, {"Citation": "Petercs\u00e1k T. N\u00e9pi Szarvasmarhatart\u00e1s a Zempl\u00e9ni Hegyk\u00f6zben. Volume 17 Borsodi Kismonogr\u00e1fi\u00e1k; Herman Ott\u00f3 M\u00fazeum; Miskolc, Hungary: 1983."}, {"Citation": "R\u00e1cz G., R\u00e1cz-Kotilla E., Laza A. Gy\u00f3gyn\u00f6v\u00e9nyismeret. Ceres; Bukarest, Romania: 1984."}, {"Citation": "P\u00e9ntek J., Szab\u00f3 A. Ember \u00e9s N\u00f6v\u00e9nyvil\u00e1g. Kalotaszeg N\u00f6v\u00e9nyzete \u00e9s N\u00e9pi N\u00f6v\u00e9nyismerete. Kriterion; Bukarest, Romania: 1985."}, {"Citation": "K\u00f3czi\u00e1n G. A Hagyom\u00e1nyos Parasztgazd\u00e1lkod\u00e1s Termesztett, a Gy\u0171jt\u00f6get\u0151 Gazd\u00e1lkod\u00e1s vad N\u00f6v\u00e9nyfajainak Etnobotanikai \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se. Nagyat\u00e1di Kultur\u00e1lis \u00e9s Sport K\u00f6zpont; Nagyat\u00e1d, Hungary: 2014."}, {"Citation": "T\u00f3th J. Gy\u00f3gyn\u00f6v\u00e9nyek \u00e9s hasznos\u00edt\u00e1suk \u00d3ladon. Vasi Honism. Helyt\u00f6rt\u00e9neti K\u00f6zlem\u00e9nyek. 1986;1\u20132:82\u201390."}, {"Citation": "Tisovszki Z. N\u00e9pi orvosl\u00e1s, n\u00f6v\u00e9nyismeret Esztergom-Szentgy\u00f6rgymez\u0151n. In: F\u0171r\u00e9szn\u00e9 A., editor. Kom\u00e1rom-Esztergom Megyei M\u00fazeumok K\u00f6zlem\u00e9nyei. Volume 3. Kom\u00e1rom Megyei M\u00fazeumok Igazgat\u00f3s\u00e1ga; Tata, Hungary: 1989. pp. 41\u201352."}, {"Citation": "Gelencs\u00e9r J., Luk\u00e1cs L. Sz\u00e9p Napunk T\u00e1madt. N\u00e9pszok\u00e1sok Fej\u00e9r Megy\u00e9ben. Istv\u00e1n Kir\u00e1ly M\u00fazeum; Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r, Hungary: 1991."}, {"Citation": "Lenkey I. N\u00e9pi gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s Als\u00f3szuh\u00e1n. In: Viga G., editor. A Miskolci Herman Ott\u00f3 M\u00fazeum K\u00f6zlem\u00e9nyei. Volume 28. Herman Ott\u00f3 M\u00fazeum; Miskolc, Hungary: 1993. pp. 195\u2013210."}, {"Citation": "Gub J. Borogat\u00f3k, ken\u0151cs\u00f6k, sebtapaszok a S\u00f3vid\u00e9ken. Hazan\u00e9z\u0151. 2000;11:27\u201329."}, {"Citation": "Bartha J. N\u00e9pi orvosl\u00e1s a Nagykuns\u00e1gon. Tisicum. 2001;12:283\u2013292."}, {"Citation": "Ujv\u00e1ry Z. G\u00f6m\u00f6ri Magyar N\u00e9phagyom\u00e1nyok. Herman Ott\u00f3 M\u00fazeum; Miskolc, Hungary: 2002."}, {"Citation": "Szab\u00f3 L. Gy\u00f3gyn\u00f6v\u00e9ny-Ismereti T\u00e1j\u00e9koztat\u00f3. Melius Alap\u00edtv\u00e1ny; P\u00e9cs, Hungary: 2005."}, {"Citation": "Horv\u00e1th K. Gy\u00f3gyn\u00f6v\u00e9nyek p\u00e1rhuzamos megnevez\u00e9sei a k\u00e1rp\u00e1taljai magyar nyelvj\u00e1r\u00e1sokban. Acta Hung. 2010;20:177\u2013186."}, {"Citation": "Grynaeus T. Mak\u00f3 \u00e9s k\u00f6rny\u00e9ke hagyom\u00e1nyos orvosl\u00e1sa III. Stud. Ethnogr. 2011;7:197\u2013240."}, {"Citation": "Papp N. \u201eA vir\u00e1gok mindegyik orvoss\u00e1g\u201d\u2014Hagyom\u00e1nyok \u00e9s n\u00e9pi orvosl\u00e1s L\u00f6v\u00e9t\u00e9n. L\u00f6v\u00e9te K\u00f6zbirtokoss\u00e1ga; L\u00f6v\u00e9te, Romania: 2018."}, {"Citation": "Kapronyi T. Arat\u00f3-szok\u00e1sok a summ\u00e1s\u00e9letben. Zenetudom\u00e1nyi Dolg. 1980;1:37\u201357."}, {"Citation": "Pr\u00f3nay G. V\u00e1zlatok Magyarhon N\u00e9p\u00e9let\u00e9b\u0151l. Geibel Armin; Pest, Hungary: 1855."}, {"Citation": "Manga J. Arat\u00f3szok\u00e1sok, arat\u00f3\u00e9nekek. In: Ortutay G., editor. N\u00e9pi Kult\u00fara\u2014N\u00e9pi T\u00e1rsadalom. Akad\u00e9miai Kiad\u00f3; Budapest, Hungary: 1977. pp. 241\u2013276."}, {"Citation": "\u00c9bner S. Gabon\u00e1inkban el\u0151fordul\u00f3 gaznemek. Erd\u00e9lyi Gazda. 1870;2:13\u201314."}, {"Citation": "Kov\u00e1cs M. A z\u00e1goni n\u00e9p szok\u00e1sai \u00e9s babon\u00e1i. Ethnographia. 1895;6:396\u2013398."}, {"Citation": "Platthy A. Az Osztr\u00e1k\u2013Magyar Monarchia \u00cdr\u00e1sban \u00e9s K\u00e9pben. Volume 6 Magyar Kir\u00e1lyi \u00c1llamnyomda; Budapest, Hungary: 1900. Hevesmegye m\u00e1trai r\u00e9sze."}, {"Citation": "Ill\u00e9s P. Vasi arat\u00f3\u00fcnnepek \u00e9s arat\u00f3koszor\u00fak. Vasi Szle. 2008;62:954\u2013970."}, {"Citation": "Faggyas I. Arat\u00e1s a kelem\u00e9ri f\u00f6ldes\u00fari birtokon. In: Viga G., editor. N\u00e9prajzi Dolgozatok Borsod-Aba\u00faj-Zempl\u00e9n Megy\u00e9b\u0151l: V\u00e1logat\u00e1s az \u00d6nk\u00e9ntes N\u00e9prajzi Gy\u0171jt\u0151k P\u00e1lyamunk\u00e1ib\u00f3l. Miskolci Herman Ott\u00f3 M\u00fazeum; Miskolc, Hungary: 1965. pp. 79\u201397."}, {"Citation": "Gyimesin\u00e9 I. Koszor\u00faba fontuk, amit isten adott\u2014Arat\u00e1si h\u00e1la\u00fcnnepek Hevesen. In: Veres G., editor. Annales Musei Agriensis. Volume 43. Dob\u00f3 Istv\u00e1n V\u00e1rm\u00fazeum; Eger, Hungary: 2007. pp. 327\u2013338."}, {"Citation": "Sz. T\u00f3th J. Vir\u00e1gkoszor\u00fak a Buda k\u00f6rny\u00e9ki nemzetis\u00e9gek hagyom\u00e1nyaiban. In: Pilipk\u00f3 E., editor. N\u00e9pi Vall\u00e1soss\u00e1g a K\u00e1rp\u00e1t-Medenc\u00e9ben. Volume 8. Laczk\u00f3 Dezs\u0151 M\u00fazeum; Veszpr\u00e9m, Hungary: 2013. pp. 148\u2013168."}, {"Citation": "Sz. T\u00f3th J. Vir\u00e1gsz\u0151nyeg \u00e9s vir\u00e1gkoszor\u00fa. In: Barna G., editor. \u201cLeborulva \u00e1ldlak\u201d\u2014Az Olt\u00e1riszents\u00e9g \u00e9s az \u00darvacsora a Magyarorsz\u00e1gi Vall\u00e1si Kult\u00far\u00e1ban. Szent Istv\u00e1n T\u00e1rsulat & Szent Istv\u00e1n Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia; Budapest, Hungary: 2020. pp. 295\u2013309."}, {"Citation": "Horv\u00e1th I. A Napt\u00e1ri \u00fcnnepekhez F\u0171z\u0151d\u0151 Szok\u00e1sok \u00e9s Hiedelmek a Nyugat-Magyarorsz\u00e1gi Horv\u00e1tokn\u00e1l. Volume 10 Folkl\u00f3r Arch\u00edvum; Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia N\u00e9prajzi Kutat\u00f3csoportja; Budapest, Hungary: 1978."}, {"Citation": "Kalapis Z. A v\u00e1ltoz\u00f3 \u00e9letm\u00f3ddal kivesz\u0151 szok\u00e1sokr\u00f3l \u00e9s hiedelmekr\u0151l T\u00f3b\u00e1n. L\u00e9t\u00fcnk. 1989;19:639\u2013683."}, {"Citation": "Demeter Z., Gelencs\u00e9r J., Luk\u00e1cs L. Palotav\u00e1rosi Eml\u00e9kek. Az Istv\u00e1n Kir\u00e1ly M\u00fazeum K\u00f6zlem\u00e9nyei; Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r, Hungary: 1990."}, {"Citation": "Nagy N. Vir\u00e1g- \u00e9s kertkult\u00fara h\u00e1rom Szeged k\u00f6rny\u00e9ki telep\u00fcl\u00e9sen. Stud. Ethnogr. 2003;4:133\u2013156."}, {"Citation": "Cs\u00e1szi I. A vall\u00e1sos napt\u00e1ri \u00e9s egyh\u00e1zi \u00fcnnepi szok\u00e1sok szerepe a gyermeknevel\u00e9sben. In: Petercs\u00e1k T., Veres G., editors. Annales Musei Agriensis. Volume 36. Dob\u00f3 Istv\u00e1n V\u00e1rm\u00fazeum; Eger, Hungary: 2000. pp. 398\u2013406."}, {"Citation": "Bencsik J. A tejolt\u00f3 galaj a rom\u00e1n \u00e9s szerb Iv\u00e1n napi szok\u00e1sokban. In: Viga G., editor. Paraszti \u00e9s Mez\u0151v\u00e1rosi Kult\u00fara a XVIII-XX Sz\u00e1zadban. Miskolci Herman Ott\u00f3 M\u00fazeum; Miskolc, Hungary: 1993. pp. 112\u2013118."}, {"Citation": "Balogh K. A Magyar Gy\u00f3gyszerk\u00f6nyv Komment\u00e1rja. M. Orv. K\u00f6nyvkiad\u00f3 T\u00e1rs.; Budapest, Hungary: 1879."}, {"Citation": "Vajticzky E. A gy\u00f3gy\u00edt\u00f3 n\u00f6v\u00e9nyek \u00e9s a h\u00e1bor\u00fa. N\u00e9ptan\u00edt\u00f3k Lapja. 1916;31:5\u20137."}, {"Citation": "Benk\u0151 J. Gy\u00f3gyn\u00f6v\u00e9nyek. Magyarorsz\u00e1g. 1969;6:41."}, {"Citation": "R\u00e1cz G., R\u00e1cz-Kotilla E., Szab\u00f3 L. Gy\u00f3gyn\u00f6v\u00e9nyek Ismerete. Galenus Kiad\u00f3; Budapest, Hungary: 2012."}, {"Citation": "Matejic J.S., Stefanovic N., Ivkovic M., Zivanovic N., Marin P.D., Dzamic A.M. Traditional uses of autochthonous medicinal and ritual plants and other remedies for health in Eastern and South-Eastern Serbia. J. Ethnopharmacol. 2020;261:113186. doi: 10.1016/j.jep.2020.113186.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2020.113186", "32730888"]}, {"Citation": "Signorini M.A., Piredda M., Bruschi P. Plants and traditional knowledge: An ethnobotanical investigation on Monte Ortobene (Nuoro, Sardinia) J. Ethnobiol. Ethnomed. 2009;5:6. doi: 10.1186/1746-4269-5-6.", "ArticleIdList": ["10.1186/1746-4269-5-6", "PMC2661884", "19208227"]}, {"Citation": "Idolo M., Motti R., Mazzoleni S. Ethnobotanical and phytomedicinal knowledge in a long-history protected area, the Abruzzo, Lazio and Molise National Park (Italian Apennines) J. Ethnopharmacol. 2010;127:379\u2013395. doi: 10.1016/j.jep.2009.10.027.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2009.10.027", "19874882"]}, {"Citation": "Tuttolomondo T., Licata M., Leto C., Savo V., Bonsangue G., Gargano M.L., Venturella G., La Bella S. Ethnobotanical investigation on wild medicinal plants in the Monti Sicani Regional Park (Sicily, Italy) J. Ethnopharmacol. 2014;153:568\u2013586. doi: 10.1016/j.jep.2014.02.032.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2014.02.032", "24632020"]}, {"Citation": "Menale B., De Castro O., Cascone C., Muoio R. Ethnobotanical investigation on medicinal plants in the Vesuvio National Park (Campania, Southern Italy) J. Ethnopharmacol. 2016;192:320\u2013349. doi: 10.1016/j.jep.2016.07.049.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2016.07.049", "27457693"]}, {"Citation": "Fortini P., Di Marzio P., Guarrera P.M., Iorizzi M. Ethnobotanical study on the medicinal plants in the Mainarde Mountains (Central-Southern Apennine, Italy) J. Ethnopharmacol. 2016;184:208\u2013218. doi: 10.1016/j.jep.2016.03.010.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2016.03.010", "26969402"]}, {"Citation": "Mautone M., De Martino L., De Feo V. Ethnobotanical research in Cava de\u2019 Tirreni Area, Southern Italy. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2019;15:50. doi: 10.1186/s13002-019-0330-3.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-019-0330-3", "PMC6798482", "31623655"]}, {"Citation": "Fontefrancesco M.F., Pieroni A. Renegotiating situativity: Transformations of local herbal knowledge in a Western Alpine valley during the past 40 years. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2020;16:58. doi: 10.1186/s13002-020-00402-3.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-020-00402-3", "PMC7528274", "32998765"]}, {"Citation": "Motti R., de Falco B. Traditional herbal remedies used for managing anxiety and insomnia in Italy: An ethnopharmacological overview. Horticulturae. 2021;7:523. doi: 10.3390/horticulturae7120523.", "ArticleIdList": ["10.3390/horticulturae7120523"]}, {"Citation": "Grauso L., de Falco B., Motti R., Lanzotti V. Corn poppy, Papaver rhoeas L.: A critical review of its botany, phytochemistry and pharmacology. Phytochem. Rev. 2021;20:227\u2013248. doi: 10.1007/s11101-020-09676-7.", "ArticleIdList": ["10.1007/s11101-020-09676-7"]}, {"Citation": "Mathianaki K., Tzatzarakis M., Karamanou M. Poppies as a sleep aid for infants: The \u201cHypnos\u201d remedy of Cretan folk medicine. Toxicol. Rep. 2021;8:1729\u20131733. doi: 10.1016/j.toxrep.2021.10.002.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.toxrep.2021.10.002", "PMC8511716", "34692423"]}, {"Citation": "Benitez G., Gonzalez-Tejero M.R., Molero-Mesa J. Pharmaceutical ethnobotany in the western part of Granada Province (Southern Spain): Ethnopharmacological synthesis. J. Ethnopharmacol. 2010;129:87\u2013105. doi: 10.1016/j.jep.2010.02.016.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2010.02.016", "20226847"]}, {"Citation": "Gonzalez J.A., Garcia-Barriuso M., Amich F. Ethnobotanical study of medicinal plants traditionally used in the Arribes Del Duero, Western Spain. J. Ethnopharmacol. 2010;131:343\u2013355. doi: 10.1016/j.jep.2010.07.022.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2010.07.022", "20643201"]}, {"Citation": "Carrio E., Valles J. Ethnobotany of medicinal plants used in Eastern Mallorca (Balearic Islands, Mediterranean Sea) J. Ethnopharmacol. 2012;141:1021\u20131040. doi: 10.1016/j.jep.2012.03.049.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2012.03.049", "22783553"]}, {"Citation": "Gras A., Serrasolses G., Valles J., Garnatje T. Traditional knowledge in semi-rural close to industrial areas: Ethnobotanical studies in Western Girones (Catalonia, Iberian Peninsula) J. Ethnobiol. Ethnomed. 2019;15:19. doi: 10.1186/s13002-019-0295-2.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-019-0295-2", "PMC6444684", "30940210"]}, {"Citation": "Polat R., Cakilcioglu U., Kaltalioglu K., Ulusan M.D., Turkmen Z. An ethnobotanical study on medicinal plants in Espiye and its surrounding (Giresun-Turkey) J. Ethnopharmacol. 2015;163:1\u201311. doi: 10.1016/j.jep.2015.01.008.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2015.01.008", "25614105"]}, {"Citation": "Polat R. Ethnobotanical study on medicinal plants in Bingol (City Center) (Turkey) J. Herb. Med. 2019;16:100211. doi: 10.1016/j.hermed.2018.01.007.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.hermed.2018.01.007"]}, {"Citation": "Emre G., Dogan A., Haznedaroglu M.Z., Senkardes I., Ulger M., Satiroglu A., Emmez B.C., Tugay O. An ethnobotanical study of medicinal plants in Mersin (Turkey) Front. Pharmacol. 2021;12:664500. doi: 10.3389/fphar.2021.664500.", "ArticleIdList": ["10.3389/fphar.2021.664500", "PMC8294455", "34305586"]}, {"Citation": "Merzouki A., Ed-Derfoufi F., Mesa J.M. Contribution to the knowledge of Rifian traditional medicine. II: Folk medicine in Ksar Lakbir District (NW Morocco) Fitoterapia. 2000;71:278\u2013307. doi: 10.1016/S0367-326X(00)00139-8.", "ArticleIdList": ["10.1016/S0367-326X(00)00139-8", "10844168"]}, {"Citation": "Ouelbani R., Bensari S., Mouas T.N., Khelifi D. Ethnobotanical investigations on plants used in folk medicine in the regions of Constantine and Mila (North-East of Algeria) J. Ethnopharmacol. 2016;194:196\u2013218. doi: 10.1016/j.jep.2016.08.016.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2016.08.016", "27592312"]}, {"Citation": "Salah M., Barhoumi T., Abderrabba M. Ethnobotanical study of medicinal plant in Djerba Island, Tunisia. Arab J. Med. Arom. Plants. 2009;5:67\u201397."}, {"Citation": "Mohammed F., Akg\u00fcl H. Ethnobotanical analysis of cultivated and indigenous plants in Duhok Province in Iraq. Turk. J. Agric. Food Sci. Technol. 2018;6:1191. doi: 10.24925/turjaf.v6i9.1191-1195.1994.", "ArticleIdList": ["10.24925/turjaf.v6i9.1191-1195.1994"]}, {"Citation": "Kheirollahi A.R., Mahmoodnia L., Khodadustan E., Kazemeini H., Hasanvand A., Hatamikia M. Medicinal plants for kidney pain: An ethnobotanical study on Shahrekord city, West of Iran. Plant Sci. Today. 2019;6:328\u2013332. doi: 10.14719/pst.2019.6.3.592.", "ArticleIdList": ["10.14719/pst.2019.6.3.592"]}, {"Citation": "Mustafa B., Hajdari A., Pulaj B., Quave C.L., Pieroni A. Medical and food ethnobotany among Albanians and Serbs living in the Shterpce/Strpce area, South Kosovo. J. Herb. Med. 2020;22:100344. doi: 10.1016/j.hermed.2020.100344.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.hermed.2020.100344"]}, {"Citation": "De Cleene M., Lejeune M. Compendium of Symbolic and Ritual Plants in Europe. Volume 2. Man & Culture Publishers; Ghent, Belgium: 2003. Herbs."}, {"Citation": "Popovi\u0107 Z., Smiljanic M., Kosti\u0107 M., Nikic P., Jankovic S. Wild flora and its usage in traditional phytotherapy (Deliblato Sands, Serbia, South East Europe) Ind. J. Trad. Know. 2014;13:9\u201335."}, {"Citation": "Gras A., Garnatje T., Ibanez N., Lopez-Pujol J., Nualart N., Valles J. Medicinal plant uses and names from the herbarium of Francesc Bolos (1773-1844) J. Ethnopharmacol. 2017;204:142\u2013168. doi: 10.1016/j.jep.2017.04.002.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2017.04.002", "28412219"]}, {"Citation": "Tita I., Mogosanu G.D., Tita M.G. Ethnobotanical inventory of medicinal plants from the South-West of Romania. Farmacia. 2009;57:141\u2013156."}, {"Citation": "Leporatti M.L., Ivancheva S. Preliminary Comparative Analysis of medicinal plants used in the traditional medicine of Bulgaria and Italy. J. Ethnopharmacol. 2003;87:123\u2013142. doi: 10.1016/S0378-8741(03)00047-3.", "ArticleIdList": ["10.1016/S0378-8741(03)00047-3", "12860298"]}, {"Citation": "Soukand R., Hrynevich Y., Vasilyeva I., Prakofjewa J., Vnukovich Y., Paciupa J., Hlushko A., Knureva Y., Litvinava Y., Vyskvarka S., et al. Multi-functionality of the few: Current and past uses of wild plants for food and healing in Liuban Region, Belarus. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2017;13:10. doi: 10.1186/s13002-017-0139-x.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-017-0139-x", "PMC5299745", "28179002"]}, {"Citation": "Kujawska M., Klepacki P., Luczaj L. Fischer\u2019s plants in folk beliefs and customs: A previously unknown contribution to the ethnobotany of the Polish-Lithuanian-Belarusian borderland. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2017;13:20. doi: 10.1186/s13002-017-0149-8.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-017-0149-8", "PMC5364690", "28335791"]}, {"Citation": "Redzic S.S. The ecological aspect of ethnobotany and ethnopharmacology of population in Bosnia and Herzegovina. Coll. Anthropol. 2007;31:869\u2013890.", "ArticleIdList": ["18041402"]}, {"Citation": "Saric-Kundalic B., Dobes C., Klatte-Asselmeyer V., Saukel J. Ethnobotanical survey of traditionally used plants in human therapy of East, North and North-East Bosnia and Herzegovina. J. Ethnopharmacol. 2011;133:1051\u20131076. doi: 10.1016/j.jep.2010.11.033.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2010.11.033", "21094241"]}, {"Citation": "Bellia G., Pieroni A. Isolated, but transnational: The glocal nature of Waldensian ethnobotany, Western Alps, NW Italy. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2015;11:37. doi: 10.1186/s13002-015-0027-1.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-015-0027-1", "PMC4495842", "25948116"]}, {"Citation": "Nanagulyan S., Zakaryan N., Kartashyan N., Piwowarczyk R., Luczaj L. Wild plants and fungi sold in the markets of Yerevan (Armenia) J. Ethnobiol. Ethnomed. 2020;16:26. doi: 10.1186/s13002-020-00375-3.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-020-00375-3", "PMC7236950", "32429968"]}, {"Citation": "Stryamets N., Elbakidze M., Ceuterick M., Angelstam P., Axelsson R. From economic survival to recreation: Contemporary uses of wild food and medicine in rural Sweden, Ukraine and NW Russia. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2015;11:53. doi: 10.1186/s13002-015-0036-0.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-015-0036-0", "PMC4474580", "26077671"]}, {"Citation": "Ivancheva S., Stantcheva B. Ethnobotanical inventory of medicinal plants in Bulgaria. J. Ethnopharmacol. 2000;69:165\u2013172. doi: 10.1016/S0378-8741(99)00129-4.", "ArticleIdList": ["10.1016/S0378-8741(99)00129-4", "10687872"]}, {"Citation": "Danna C., Poggio L., Smeriglio A., Mariotti M., Cornara L. Ethnomedicinal and ethnobotanical survey in the Aosta valley side of the Gran Paradiso National Park (Western Alps, Italy) Plants. 2022;11:170. doi: 10.3390/plants11020170.", "ArticleIdList": ["10.3390/plants11020170", "PMC8778718", "35050058"]}, {"Citation": "Spalek K., Spielvogel I., Prockow M., Prockow J. Historical ethnopharmacology of the herbalists from Krummhubel in the Sudety Mountains (seventeenth to nineteenth century), Silesia. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2019;15:24. doi: 10.1186/s13002-019-0298-z.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-019-0298-z", "PMC6533749", "31122247"]}, {"Citation": "Pranskuniene Z., Dauliute R., Pranskunas A., Bernatoniene J. Ethnopharmaceutical knowledge in Samogitia Region of Lithuania: Where old traditions overlap with modern medicine. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2018;14:70. doi: 10.1186/s13002-018-0268-x.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-018-0268-x", "PMC6247776", "30458833"]}, {"Citation": "Mattalia G., Stryamets N., Pieroni A., Soukand R. Knowledge transmission patterns at the border: Ethnobotany of Hutsuls living in the Carpathian Mountains of Bukovina (SW Ukraine and NE Romania) J. Ethnobiol. Ethnomed. 2020;16:41. doi: 10.1186/s13002-020-00391-3.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-020-00391-3", "PMC7350595", "32650792"]}, {"Citation": "Und I., Sch\u00f6nfelder P. Das neue Handbuch der Heilpflanzen. Kosmos-Verlag; Stuttgart, Germany: 2004."}, {"Citation": "Juh\u00e1sz A. A falu t\u00e1rsadalma. In: B\u00e1rk\u00e1nyi I., editor. N\u00e9prajzi Tanulm\u00e1nyok Ap\u00e1tfalv\u00e1r\u00f3l. M\u00f3ra Ferenc M\u00fazeum; Szeged, Hungary: 2015. pp. 89\u2013138."}, {"Citation": "Szigeti G. Az ap\u00e1tfalvi n\u00e9p t\u00e1pl\u00e1lkoz\u00e1sa. In: Trogmayer O., editor. A M\u00f3ra Ferenc M\u00fazeum \u00c9vk\u00f6nyve. Volume 1. M\u00f3ra Ferenc M\u00fazeum; Szeged, Hungary: 1971. pp. 211\u2013229."}, {"Citation": "Barsi D. Pipacsm\u00e9rgez\u00e9s. Bud. Orv. \u00daj. Tud. K\u00f6z. 1903;1:1\u20136."}, {"Citation": "Bokor J., Ger\u0151 L. A Pallas Nagy Lexikona. Pallas Irodalmi \u00e9s Nyomdai Rt; Budapest, Hungary: 1893."}, {"Citation": "Bartha K. A Magyars\u00e1g N\u00e9prajza. Kir\u00e1lyi Magyar Egyetemi Nyomda; Budapest, Hungary: 1937. J\u00e1t\u00e9k; pp. 453\u2013498."}, {"Citation": "Guarrera P.M. Food medicine and minor nourishment in the folk traditions of Central Italy (Marche, Abruzzo and Latium) Fitoterapia. 2003;74:515\u2013544. doi: 10.1016/S0367-326X(03)00122-9.", "ArticleIdList": ["10.1016/S0367-326X(03)00122-9", "12946715"]}, {"Citation": "Di Tizio A., Luczaj L.J., Quave C.L., Redzic S., Pieroni A. Traditional food and herbal uses of wild plants in the ancient South-Slavic diaspora of Mundimitar/Montemitro (Southern Italy) J. Ethnobiol. Ethnomed. 2012;8:21. doi: 10.1186/1746-4269-8-21.", "ArticleIdList": ["10.1186/1746-4269-8-21", "PMC3484038", "22672636"]}, {"Citation": "Sansanelli S., Tassoni A. Wild food plants traditionally consumed in the area of Bologna (Emilia Romagna Region, Italy) J. Ethnobiol. Ethnomed. 2014;10:69. doi: 10.1186/1746-4269-10-69.", "ArticleIdList": ["10.1186/1746-4269-10-69", "PMC4189172", "25258146"]}, {"Citation": "Sansanelli S., Ferri M., Salinitro M., Tassoni A. Ethnobotanical survey of wild food plants traditionally collected and consumed in the middle Agri Valley (Basilicata Region, Southern Italy) J. Ethnobiol. Ethnomed. 2017;13:50. doi: 10.1186/s13002-017-0177-4.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-017-0177-4", "PMC5586000", "28874202"]}, {"Citation": "Biscotti N., Bonsanto D., Del Viscio G. The traditional food use of wild vegetables in Apulia (Italy) in the light of Italian ethnobotanical literature. IB. 2018;5:1\u201324. doi: 10.3897/ib.5.22297.", "ArticleIdList": ["10.3897/ib.5.22297"]}, {"Citation": "Geraci A., Amato F., Di Noto G., Bazan G., Schicchi R. The wild taxa utilized as vegetables in Sicily (Italy): A traditional component of the Mediterranean diet. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2018;14:14. doi: 10.1186/s13002-018-0215-x.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-018-0215-x", "PMC5813353", "29444678"]}, {"Citation": "Lucchetti L., Zitti S., Taffetani F. Ethnobotanical uses in the Ancona district (Marche Region, Central Italy) J. Ethnobiol. Ethnomed. 2019;15:9. doi: 10.1186/s13002-019-0288-1.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-019-0288-1", "PMC6364442", "30722788"]}, {"Citation": "Motti R., Bonanomi G., Lanzotti V., Sacchi R. The contribution of wild edible plants to the Mediterranean diet: An ethnobotanical case study along the coast of Campania (Southern Italy) Econ. Bot. 2020;74:249\u2013272. doi: 10.1007/s12231-020-09504-1.", "ArticleIdList": ["10.1007/s12231-020-09504-1"]}, {"Citation": "Luczaj L., Koncic M.Z., Milicevic T., Dolina K., Pandza M. Wild vegetable mixes sold in the markets of Dalmatia (Southern Croatia) J. Ethnobiol. Ethnomed. 2013;9:2. doi: 10.1186/1746-4269-9-2.", "ArticleIdList": ["10.1186/1746-4269-9-2", "PMC3554486", "23286393"]}, {"Citation": "Luczaj L., Jug-Dujakovic M., Dolina K., Jericevic M., Vitasovic-Kosic I. The ethnobotany and biogeography of wild vegetables in the Adriatic Islands. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2019;15:18. doi: 10.1186/s13002-019-0297-0.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-019-0297-0", "PMC6440087", "30922334"]}, {"Citation": "Ivanova T., Bosseva Y., Chervenkov M., Dimitrova D. Enough to feed ourselves!\u2014Food plants in Bulgarian rural home gardens. Plants. 2021;10:2520. doi: 10.3390/plants10112520.", "ArticleIdList": ["10.3390/plants10112520", "PMC8623271", "34834883"]}, {"Citation": "Vasilopoulou E., Georga K., Grilli E., Linardou A., Vithoulka M., Trichopoulou A. Compatibility of computed and chemically determined macronutrients and energy content of traditional Greek recipes. J. Food Compos. Anal. 2003;16:707\u2013719. doi: 10.1016/S0889-1575(03)00099-1.", "ArticleIdList": ["10.1016/S0889-1575(03)00099-1"]}, {"Citation": "Tardio J., Pardo-De-Santayana M., Morales R. Ethnobotanical review of wild edible plants in Spain. Bot. J. Linnean Soc. 2006;152:27\u201371. doi: 10.1111/j.1095-8339.2006.00549.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1095-8339.2006.00549.x"]}, {"Citation": "Gras A., Valles J., Garnatje T. Filling the Gaps: Ethnobotanical study of the Garrigues district, an arid zone in Catalonia (NE Iberian Peninsula) J. Ethnobiol. Ethnomed. 2020;16:34. doi: 10.1186/s13002-020-00386-0.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-020-00386-0", "PMC7285587", "32517701"]}, {"Citation": "Akgul A., Akgul A., Senol S.G., Yildirim H., Secmen O., Dogan Y. An ethnobotanical study in Midyat (Turkey), a city on the silk road where cultures meet. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2018;14:12. doi: 10.1186/s13002-017-0201-8.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-017-0201-8", "PMC5804065", "29415748"]}, {"Citation": "Sargin S.A. Plants used against obesity in Turkish folk medicine: A Review. J. Ethnopharmacol. 2021;270:113841. doi: 10.1016/j.jep.2021.113841.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2021.113841", "33460757"]}, {"Citation": "G\u00fcnayd\u0131n Y.K., D\u00fcndar Z.D., \u00c7ekmen B., Ak\u0131ll\u0131 N.B., K\u00f6yl\u00fc R., Cander B. Intoxication due to Papaver rhoeas (corn poppy): Five case reports. Case. Rep. Med. 2015;2015:321360. doi: 10.1155/2015/321360.", "ArticleIdList": ["10.1155/2015/321360", "PMC4444563", "26074968"]}, {"Citation": "Ranfa A., Bodesmo M. An ethnobotanical investigation of traditional knowledge and uses of edible wild plants in the Umbria region, Central Italy. J. Appl. Bot. Food Qual. 2017;90:246\u2013258. doi: 10.5073/JABFQ.2017.090.031.", "ArticleIdList": ["10.5073/JABFQ.2017.090.031"]}, {"Citation": "Kosic I.V., Juracak J., Luczaj L. Using Ellenberg-Pignatti values to estimate habitat preferences of wild food and medicinal plants: An example from Northeastern Istria (Croatia) J. Ethnobiol. Ethnomed. 2017;13:31. doi: 10.1186/s13002-017-0159-6.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-017-0159-6", "PMC5457627", "28577572"]}, {"Citation": "Di Sanzo P., De Martino L., Mancini E., De Feo V. Medicinal and useful plants in the tradition of Rotonda, Pollino National Park, Southern Italy. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2013;9:19. doi: 10.1186/1746-4269-9-19.", "ArticleIdList": ["10.1186/1746-4269-9-19", "PMC3621777", "23522331"]}, {"Citation": "Motti R., Bonanomi G., Emrick S., Lanzotti V. Traditional herbal remedies used in women\u2019s health care in Italy: A Review. Hum. Ecol. 2019;47:941\u2013972. doi: 10.1007/s10745-019-00125-4.", "ArticleIdList": ["10.1007/s10745-019-00125-4"]}, {"Citation": "Guarrera P.M. Household dyeing plants and traditional uses in some areas of Italy. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2006;2:9. doi: 10.1186/1746-4269-2-9.", "ArticleIdList": ["10.1186/1746-4269-2-9", "PMC1386649", "16457717"]}, {"Citation": "Luczaj L., Szymanski W.M. Wild vascular plants gathered for consumption in the Polish countryside: A review. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2007;3:17. doi: 10.1186/1746-4269-3-17.", "ArticleIdList": ["10.1186/1746-4269-3-17", "PMC1859986", "17433114"]}, {"Citation": "Bath\u00f3 E. A M\u00e9h\u00e9szet Szerepe a J\u00e1szs\u00e1g Paraszti Gazd\u00e1lkod\u00e1s\u00e1ban. Volume 36 Studia Folkloristica et Ethnographica; Kossuth Lajos Tudom\u00e1nyegyetem; Debrecen, Hungary: 1995."}, {"Citation": "Kalo P. A M\u00e9htart\u00e1snak K\u00fcl\u00f6mbf\u00e9le Tartom\u00e1nyokra, K\u00f6rny\u00e9kekre, \u00e9s Esztend\u0151kre Alkalmaztatott Igen K\u00f6nny\u0171, Hasznos, \u00e9s Gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9ges Modgya. Nyomt \u00c9rseki F\u0151 Oskol\u00e1k; Eger, Hungary: 1816."}, {"Citation": "Ny\u00e1r\u00e1dy A. A M\u00e9hlegel\u0151 \u00e9s N\u00f6v\u00e9nyei. F\u00f6ldm\u0171vel\u00e9s\u00fcgyi \u00e9s Erd\u00e9szeti Miniszt\u00e9rium; Bukarest, Romania: 1958."}, {"Citation": "Hazslinszky B. Adatok a m\u00e9z pollenanal\u00edtikai vizsg\u00e1lat\u00e1hoz. Mg. Kut. 1938;11:144\u2013159."}, {"Citation": "Moln\u00e1r Z., Hoffmann K. A hortob\u00e1gyi p\u00e1sztorok n\u00f6v\u00e9ny- \u00e9s n\u00f6v\u00e9nyzetismerete II. A telkes helyek, \u00fatmezsgy\u00e9k, csatornapartok \u00e9s sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldek n\u00f6v\u00e9nyei, valamint a nem \u0151shonos f\u00e1ssz\u00e1r\u00faak. Debr. D\u00e9ri M\u00fazeum \u00c9vk\u00f6nyve. 2011;82:29\u201343."}, {"Citation": "K\u00f3ssa G. H\u00e1zi \u00e1llatainkon gyakrabban el\u0151fordul\u00f3 m\u00e9rgez\u00e9sek. \u00c1llateg\u00e9szs\u00e9g. 1898;2:2\u201312."}, {"Citation": "Leto C., Tuttolomondo T., La Bella S., Licata M. Ethnobotanical study in the Madonie regional park (Central Sicily, Italy)\u2014Medicinal use of wild shrub and herbaceous plant species. J. Ethnopharmacol. 2013;146:90\u2013112. doi: 10.1016/j.jep.2012.11.042.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2012.11.042", "23276781"]}, {"Citation": "Lippay J. Posoni Kert. Nagyszombat-B\u00e9cs, Slovakia: 1664."}, {"Citation": "Vaszaray M. Nagyany\u00e1ink kertjei. A Kert. 1913;22:690\u2013693."}, {"Citation": "Pinke G. The status of arable plant habitats in Eastern Europe. In: Hurford C., Wilson P., Storkey J., editors. The Changing Status of Arable Habitats in Europe. Springer; Cham, Switzerland: 2020. pp. 75\u201387."}, {"Citation": "Gunda B. Kultur\u00e1lis \u00f6kol\u00f3giai megfigyel\u00e9sek a n\u00f6v\u00e9nytermeszt\u00e9s kezdeteir\u0151l. In: Dobrossy I., Viga G., editors. Herman Ott\u00f3 M\u00fazeum \u00c9vk\u00f6nyve. Volume 26. Herman Ott\u00f3 M\u00fazeum; Miskolc, Hungary: 1988. pp. 467\u2013481."}, {"Citation": "Ecserei K., Mosonyi I.D., M\u00e1ndy A.T., Honfi P. Decorational value and herbicide sensibility of some ephemeral annual ornamental plants. Sci Pap. Ser. B Hortic. 2015;59:341\u2013346."}, {"Citation": "Tim\u00e1r L. Vadvir\u00e1gok Szeged piacain. Agr\u00e1rtudom\u00e1nyi Egy. Kert Sz\u0151l\u0151gazdas\u00e1gtudom\u00e1nyi Kar \u00c9vk\u00f6nyve. 1952;15:109\u2013116."}, {"Citation": "Beuchert M. Symbolik der Pflanzen. Insel Verlag; Frankfurt, Germany: 2004."}, {"Citation": "Jagel A. Papaver rhoeas\u2014Klatsch-mohn (Papaveraceae), Blume des Jahres 2017. Jahrb. Bochumer Bot. Ver. 2018;9:269\u2013276."}, {"Citation": "Vogl-Lukasser B., Vogl C.R. The changing face of farmers\u2019 home gardens: A diachronic analysis from Sillian (Eastern Tyrol, Austria) J. Ethnobiol. Ethnomed. 2018;14:63. doi: 10.1186/s13002-018-0262-3.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-018-0262-3", "PMC6205796", "30373655"]}, {"Citation": "Hegi G. Illustrierte Flora von Mittel-Europa. Verlag Paul Parey; Berlin/Hamburg, Germany: 1975."}, {"Citation": "Gras A., Garnatje T., Angels Bonet M., Carrio E., Mayans M., Parada M., Rigat M., Valles J. Beyond food and medicine, but necessary for life, too: Other folk plant uses in several territories of Catalonia and the Balearic Islands. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2016;12:23. doi: 10.1186/s13002-016-0097-8.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-016-0097-8", "PMC4912702", "27316670"]}, {"Citation": "Kasper-Pakosz R., Pietras M., Luczaj L. Wild and native plants and mushrooms sold in the open-air markets of Southeastern Poland. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2016;12:45. doi: 10.1186/s13002-016-0117-8.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-016-0117-8", "PMC5055720", "27717395"]}, {"Citation": "G\u00e1l S. Az egy \u00e9s az eg\u00e9sz. Irodalmi Szemle. 2006;49:16\u201335."}, {"Citation": "Kults\u00e1r I. Kass\u00e1r\u00f3l 6. August. Hazai Tud\u00f3s\u00edt\u00e1sok. 1806;15:123."}, {"Citation": "Balassa I. Az Arat\u00f3munk\u00e1sok Magyarorsz\u00e1gon 1848-1944. Akad\u00e9miai Kiad\u00f3; Budapest, Hungary: 1985."}, {"Citation": "Murgoci A. The \u201cCununa\u201d: A Transilvanian harvest festival. Folklore. 1929;40:245\u2013261. doi: 10.1080/0015587X.1929.9716887.", "ArticleIdList": ["10.1080/0015587X.1929.9716887"]}, {"Citation": "Bartha E. Vir\u00e1gszentel\u00e9s \u00c9szak-Magyarorsz\u00e1gon. Miskolci Herman Ott\u00f3 M\u00fazeum K\u00f6zlem\u00e9nyei. 1982;20:109\u2013115."}, {"Citation": "Luczaj L.J. A relic of medieval folklore: Corpus Christi Octave herbal wreaths in Poland and their relationship with the local pharmacopoeia. J. Ethnopharmacol. 2012;142:228\u2013240. doi: 10.1016/j.jep.2012.04.049.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jep.2012.04.049", "22575705"]}, {"Citation": "Stryamets N., Fontefrancesco M.F., Mattalia G., Prakofjewa J., Pieroni A., Kalle R., Stryamets G., Soukand R. Just beautiful green herbs: Use of plants in cultural practices in Bukovina and Roztochya, Western Ukraine. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2021;17:12. doi: 10.1186/s13002-021-00439-y.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-021-00439-y", "PMC7931611", "33663565"]}, {"Citation": "Hamvai V. J\u00e1t\u00e9k \u00e9s pedag\u00f3gia. Pedag\u00f3giai Szemle. 1968;18:441\u2013450."}, {"Citation": "Zomborka M. Gyermekj\u00e1t\u00e9kok. In: Bellon T., Szab\u00f3 L., editors. Szolnok Megye N\u00e9pm\u0171v\u00e9szete. Eur\u00f3pa K\u00f6nyvkiad\u00f3; Budapest, Hungary: 1987. pp. 201\u2013218."}, {"Citation": "B\u00e1rk\u00e1nyi I. Gyermekj\u00e1t\u00e9kok Csongr\u00e1d tanyavil\u00e1g\u00e1ban az 1910 -1930-as \u00c9vekben. In: Juh\u00e1sz A., editor. M\u00f3ra Ferenc M\u00fazeum \u00c9vk\u00f6nyve. M\u00f3ra Ferenc M\u00fazeum; Szeged, Hungary: 1992. pp. 239\u2013262."}, {"Citation": "Nagy Abonyi \u00c1. A n\u00e9pi gyermekj\u00e1t\u00e9kszerek Zent\u00e1n \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n. L\u00e9t\u00fcnk. 1996;26:102\u2013121."}, {"Citation": "Cs\u00e1szi I. B\u00e1buk \u00e9s bub\u00e1k. Babak\u00e9sz\u00edt\u00e9s \u00c9szak-Magyarorsz\u00e1gon. In: Petercs\u00e1k T., Veres G., editors. Annales Musei Agriensis. Volume 37. Dob\u00f3 Istv\u00e1n V\u00e1rm\u00fazeum; Eger, Hungary: 2001. pp. 403\u2013419."}, {"Citation": "Sch\u0151n M. Haj\u00f3si Sv\u00e1b N\u00e9pi Elbesz\u00e9l\u00e9sek. Cumania Alap\u00edtv\u00e1ny; Kecskem\u00e9t, Hungary: 2005."}, {"Citation": "Ortutay G. Magyar N\u00e9prajzi Lexikon. Volume I Akad\u00e9miai Kiad\u00f3; Budapest, Hungary: 1977."}, {"Citation": "Ker\u00e9nyi G. Gyermekj\u00e1t\u00e9kok. Volume 1 A magyar n\u00e9pzene t\u00e1ra; Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia; Budapest, Hungary: 1951."}, {"Citation": "Czuczor G., Fogarasi J. A Magyar Nyelv Sz\u00f3t\u00e1ra. Athenaeum; Budapest, Hungary: 1870."}, {"Citation": "Benk\u0151 L. Pipacs. Egy hangut\u00e1nz\u00f3 sz\u00f3 etimol\u00f3giai probl\u00e9m\u00e1i. Magy. Nyelv. 1961;57:162\u2013169."}, {"Citation": "Rind M. Topolyai gyermekj\u00e1t\u00e9kok Z\u00f6ldy P\u00e1l gy\u0171jtem\u00e9ny\u00e9ben. In: B\u00e1rth J., editor. Szavak Sziv\u00e1rv\u00e1nya. B\u00e1cs-Kiskun Megyei \u00d6nkorm\u00e1nyzat M\u00fazeumi Szervezete; Kecskem\u00e9t, Hungary: 2006. pp. 163\u2013173."}, {"Citation": "Benk\u0151 \u00c9. Az aj\u00e1nd\u00e9koz\u00e1s szok\u00e1sai a Szuha-v\u00f6lgy\u00e9ben. In: Balassa I., Ujv\u00e1ry Z., editors. A Hajd\u00fa-Bihar Megyei M\u00fazeumok K\u00f6zlem\u00e9nyei. Vol. 39. Debrecen, Hungary: 1982. pp. 631\u2013640."}, {"Citation": "Tomasini S., Theilade I. Local knowledge of past and present uses of medicinal plants in Prespa National Park, Albania. Econ. Bot. 2019;73:217\u2013232. doi: 10.1007/s12231-019-09454-3.", "ArticleIdList": ["10.1007/s12231-019-09454-3"]}, {"Citation": "Iqbal I., Hamayun M. Studies on the traditional uses of plants of Malam Jabba Valley, District Swat, Pakistan. Ethnob. Leafl. 2004;2004:15."}, {"Citation": "Bl\u00fcmml A., Rott E. Die Verwendung der Pflanzen durch die Kinder in Deutschb\u00f6hmen und Nieder\u00f6sterreich. Z. Des Ver. Volkskd. 1901;11:49\u201394."}, {"Citation": "Huszka J. Magyar Diszit\u0151 Styl. Deutsch M.-f\u00e9le M\u0171v\u00e9szeti Int\u00e9zet; Budapest, Hungary: 1885."}, {"Citation": "Malonyai D. A Magyar N\u00e9p M\u0171v\u00e9szete. Volume 2 Franklin-T\u00e1rsulat; Budapest, Hungary: 1909."}, {"Citation": "L\u00e1szl\u00f3 E. Magyar Renesz\u00e1nsz \u00e9s Barokk H\u00edmz\u00e9sek. Iparm\u0171v\u00e9szeti M\u00fazeum; Budapest, Hungary: 2001."}, {"Citation": "Mik\u00f3 \u00c1., Ver\u0151 M. M\u00e1ty\u00e1s Kir\u00e1ly \u00d6r\u00f6ks\u00e9ge. K\u00e9s\u0151 Renesz\u00e1nsz M\u0171v\u00e9szet Magyarorsz\u00e1gon. Magyar Nemzeti Gal\u00e9ria; Budapest, Hungary: 2008."}, {"Citation": "Felh\u0151sn\u00e9 S. \u00darasztali Ter\u00edt\u0151k a g\u00f6m\u00f6ri egyh\u00e1zmegye keleti r\u00e9sz\u00e9n. In: Pilipk\u00f3 E., editor. N\u00e9pi Vall\u00e1soss\u00e1g a K\u00e1rp\u00e1t-Medenc\u00e9ben. Volume 8. Laczk\u00f3 Dezs\u0151 M\u00fazeum; Veszpr\u00e9m, Hungary: 2013. pp. 617\u2013640."}, {"Citation": "Szendrei J. Magyar disz\u00edtm\u00e9nyek. M\u0171v\u00e9szi Ip. 1891;6:73\u201396."}, {"Citation": "Genthon I. Esztergom M\u0171eml\u00e9kei. M\u0171eml\u00e9kek Orsz\u00e1gos Bizotts\u00e1ga; Budapest, Hungary: 1948."}, {"Citation": "Lanszki-Sz\u00e9les G. Egyh\u00e1zi \u00f6lt\u00f6z\u00e9kek, miseruh\u00e1k G\u00f6lle \u00e9s Kisgyal\u00e1n k\u00f6zs\u00e9gekben a 18-21. sz\u00e1zadban. Kaposv\u00e1ri Rippl R\u00f3nai M\u00fazeum K\u00f6zlem\u00e9nyei. 2020;7:307\u2013320. doi: 10.26080/krrmkozl.2020.7.305.", "ArticleIdList": ["10.26080/krrmkozl.2020.7.305"]}, {"Citation": "Zentai J. Baranya magyar f\u0151k\u00f6t\u0151i. Janus Pannon. M\u00fazeum \u00c9vk\u00f6nyve. 1974;14\u201315:233\u2013257."}, {"Citation": "Szendr\u0151din\u00e9 \u00c1. Egy 19. sz\u00e1zadi debreceni t\u00edpus\u00fa l\u00e1da restaur\u00e1l\u00e1sa. In: Cseri M., F\u00fczes E., editors. A Szabadt\u00e9ri N\u00e9prajzi M\u00fazeum \u00e9vk\u00f6nyve. Volume 16. Szabadt\u00e9ri N\u00e9prajzi M\u00fazeum; Szentendre, Hungary: 2003. pp. 193\u2013210."}, {"Citation": "Tak\u00e1cs B. A s\u00e1rospataki k\u0151ed\u00e9nygy\u00e1rt\u00e1s. In: Kom\u00e1romy J., editor. A Herman Ott\u00f3 M\u00fazeum \u00c9vk\u00f6nyve. Volume 5. Herman Ott\u00f3 M\u00fazeum; Miskolc, Hungary: 1965. pp. 333\u2013346."}, {"Citation": "Varga L. Ung-vid\u00e9ki szarufaragv\u00e1nyok. \u00daj Mindenes Gy\u0171jtem\u00e9ny. 1984;3:75\u201383."}, {"Citation": "Barab\u00e1s H. Az egykori K\u00e9zdisz\u00e9k reform\u00e1tus egyh\u00e1zainak feliratos \u00e9s d\u00edsz\u00edtett \u00f3ned\u00e9nyei. In: Lackovits E., Gazda E., editors. N\u00e9pi Vall\u00e1soss\u00e1g a K\u00e1rp\u00e1t-Medenc\u00e9ben. Volume 7. Sz\u00e9kely Nemzeti M\u00fazeum: Sepsiszentgy\u00f6rgy, Romania; Veszpr\u00e9m Megyei M\u00fazeumi Igazgat\u00f3s\u00e1g; Veszpr\u00e9m, Hungary: 2007. pp. 441\u2013452."}, {"Citation": "Leitner M. A magyar n\u00e9ph\u00edmz\u00e9sek ismertet\u00e9se. In: Resch E., editor. A Magyar Kir\u00e1lyi \u00c1llami N\u0151ipariskola \u00c9k\u00f6nyve. Volume 1 \u00dajvid\u00e9k, Serbia: 1941."}, {"Citation": "Felh\u0151sn\u00e9 S., K\u00fcll\u0151s I., Moln\u00e1r A., Szalay E. Magyar Reform\u00e1tus Egyh\u00e1zak Javainak T\u00e1ra. K\u00e1rp\u00e1taljai Reform\u00e1tus Egyh\u00e1z I-IV. Orsz\u00e1gos Reform\u00e1tus Gy\u0171jtem\u00e9nyi Tan\u00e1cs; Budapest, Hungary: 2001."}, {"Citation": "Ag\u00e1rdi L. Ag\u00e1rdi, L. A Szoboszl\u00f3i reform\u00e1tus egyh\u00e1z klen\u00f3diumai. In: Bihari-Horv\u00e1th L., editor. A Bocskai Istv\u00e1n M\u00fazeum \u00c9vk\u00f6nyve. Volume 3. Bocskai Istv\u00e1n M\u00fazeum; Hajd\u00faszoboszl\u00f3, Hungary: 2016. pp. 87\u2013128."}, {"Citation": "Farnadi I. Magyar est\u00e9ly. Musk\u00e1tli. 1935;4:76."}, {"Citation": "Szamosi J. Pestv\u00e1rmegye n\u00e9pm\u0171v\u00e9szete. In: Csat\u00e1r I., editor. Pest-Pilis-Solt-Kiskun V\u00e1rmegye \u00e9s Kecskem\u00e9t th. Jogu V\u00e1ros Adatt\u00e1ra. P\u00e9cs, Hungary: 1939. pp. 154\u2013166."}, {"Citation": "P\u00e9ntek J. A Kalotaszegi N\u00e9pi H\u00edmz\u00e9s \u00e9s Sz\u00f3kincse. Kriterion; Bukarest, Romania: 1979."}, {"Citation": "Bur\u00e1ny B. D\u00e9l-Tisza Vid\u00e9ki Vadvir\u00e1gok. Vajdas\u00e1gi H\u00edmz\u00e9smint\u00e1k. Rubicon; Temerin, Serbia: 1991."}, {"Citation": "Nagy I. Debell\u00e1csi H\u00edmz\u00e9sek. Forum K\u00f6nyvkiad\u00f3; \u00dajvid\u00e9k, Serbia: 1996."}, {"Citation": "Nagy I. Mai Debell\u00e1csi H\u00edmz\u00e9sek. Szerz\u0151 Kiad\u00e1sa; Debelyacsa, Serbia: 2008."}, {"Citation": "Kresz M. Vir\u00e1g \u00e9s N\u00e9pm\u0171v\u00e9szet. N\u00e9pm\u0171vel\u00e9si Propaganda Iroda; Budapest, Hungary: 1979."}, {"Citation": "Sz\u00f6gi C., Tom\u00e1n Z. A Szegedi Papucs K\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9nek \u00e9s Visel\u00e9s\u00e9nek \u00e9l\u0151 Hagyom\u00e1nya. Szellemi Kultur\u00e1lis \u00d6r\u00f6ks\u00e9g Igazgat\u00f3s\u00e1g; Szentendre, Hungary: 2018."}, {"Citation": "Cseh F. Lok\u00e1lis t\u00e1rgyalkot\u00e1s mint nemzeti \u00f6r\u00f6ks\u00e9g. Az \u00f6r\u00f6ks\u00e9gk\u00e9pz\u00e9s strat\u00e9gi\u00e1i a h\u00f6veji varrott csipke \u00e9s a szegedi papucs p\u00e9ld\u00e1j\u00e1n. In: Balogh B., editor. Ethno-Lore. Volume 36. N\u00e9prajztudom\u00e1nyi Int\u00e9zet; Budapest, Hungary: 2019. pp. 27\u201349."}, {"Citation": "Tarj\u00e1n G. Folkl\u00f3r, N\u00e9pm\u0171v\u00e9szet, N\u00e9pies M\u0171v\u00e9szet: Kalauz a Magyar N\u00e9pm\u0171v\u00e9szethez. Nemzeti Tank\u00f6nyvkiad\u00f3; Budapest, Hungary: 2005."}, {"Citation": "Fucsk\u00e1r \u00c1., Fucsk\u00e1r J. The Book of Hungarikums: Hungary\u2019s Treasures. Alexandra Kiad\u00f3; P\u00e9cs, Hungary: 2020."}, {"Citation": "Hekler A. A 19. sz\u00e1zad magyar m\u0171v\u00e9szet\u00e9nek v\u00e1zlata. A Kisfaludy-T\u00e1rsas\u00e1g \u00c9vlapjai. 1936;59:251\u2013262."}, {"Citation": "Peters D. The decoration and decorators of late 18th century sevres porcelain in the Bowes-Museum. Burlingt. Mag. 1991;133:306\u2013311."}, {"Citation": "Kumpikaite E., Kot L., Tautkute-stankuviene I. Ornamentation of Lithuanian ethnographic home textiles. Fibres Text. East. Eur. 2016;24:100\u2013109. doi: 10.5604/12303666.1215534.", "ArticleIdList": ["10.5604/12303666.1215534"]}, {"Citation": "Kujawska M., Luczaj L., Typek J. Fischer\u2019s Lexicon of Slavic beliefs and customs: A previously unknown contribution to the ethnobotany of Ukraine and Poland. J. Ethnobiol. Ethnomed. 2015;11:85. doi: 10.1186/s13002-015-0073-8.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-015-0073-8", "PMC4690239", "26704421"]}, {"Citation": "Zentai \u00c9. Monet. Corvina Kiad\u00f3; Budapest: 1985."}, {"Citation": "Bar\u00f3ti D. Pipacspirossal zend\u00fclj\u00f6n a Vil\u00e1g! Tiszat\u00e1j. 1976;30:53\u201359."}, {"Citation": "Bertha Z. Kir\u00e1ly L\u00e1szl\u00f3: Amikor pipacsok voltatok. Alf\u00f6ld. 1983;34:70\u201372."}, {"Citation": "Hopp\u00e1l M., Jankovics M., Nagy A., Szemad\u00e1m G. Jelk\u00e9pt\u00e1r. Helikon; Budapest, Hungary: 2000."}, {"Citation": "Sur\u00e1nyi D. Vir\u00e1gok, vir\u00e1g\u00e9nekek \u00e9s a vir\u00e1gnyelv. Val\u00f3s\u00e1g. 2019;62:40\u201350."}, {"Citation": "Kriachko I. Perspectives of Comparative World Literature and Cultural Studies. Volume 2. Korolenko National Pedagogical University; Poltava, Ukraine: 2022. Ukrainian clothing in history, social life and art; pp. 80\u201382."}, {"Citation": "Selmeczi-Kov\u00e1cs A. Nemzeti Jelk\u00e9pek a Magyar N\u00e9pm\u0171v\u00e9szetben. Cser Kiad\u00f3, Budapest, Hungary; N\u00e9prajzi M\u00fazeum; Budapest, Hungary: 2014."}, {"Citation": "Kapit\u00e1ny \u00c1., Kapit\u00e1ny G. Magyars\u00e1gszimb\u00f3lumok. Eur\u00f3pai Folkl\u00f3r Int\u00e9zet; Budapest, Hungary: 2002."}, {"Citation": "Lewis-Stempel J. Where poppies blow: The British soldier, nature, the Great War. Weidenfeld & Nicolson; London, UK: 2017."}, {"Citation": "Wearn J.A., Budden A.P., Veniard S.C., Richardson D. The flora of the Somme battlefield: A botanical perspective on a post-conflict landscape. First World War Stud. 2017;8:63\u201377. doi: 10.1080/19475020.2017.1348959.", "ArticleIdList": ["10.1080/19475020.2017.1348959"]}, {"Citation": "Iles J. In remembrance: The Flanders Poppy. Mortality. 2008;13:201\u2013221. doi: 10.1080/13576270802181640.", "ArticleIdList": ["10.1080/13576270802181640"]}, {"Citation": "Cherniavska A. Floronym mak / poppy in the National World conception of Ukrainian and English speakers. SJPU. 2021;42:8\u201318. doi: 10.23856/4201.", "ArticleIdList": ["10.23856/4201"]}, {"Citation": "Farcas C., Cristea V.M., Farcas S., Ursu T.M., Roman A. The symbolism of garden and orchard plants and their representation in paintings (I) Contr. Bot. 2015;50:189\u2013200."}, {"Citation": "N\u00e9meth I. \u00dcl\u00e9st tartott a magyar any\u00e1k Nemzetv\u00e9d\u0151 Bizotts\u00e1ga. Magy. Orsz\u00e1gos Tud\u00f3s\u00edt\u00f3. 1936;18:84."}, {"Citation": "Debreczenyi J. Sokgyermekes veszpr\u00e9mi csal\u00e1dok anno. Veszpr\u00e9mi Szle. 2021;23:79\u201390."}, {"Citation": "Schubert P., Steinecke H. Die Kornblume\u2014Lieblingsblume der Preu\u00dfen. Palmengarten. 2013;77:29\u201333. doi: 10.21248/palmengarten.182.", "ArticleIdList": ["10.21248/palmengarten.182"]}, {"Citation": "Berg T. Geography and vexillology: Landscapes in flags; Proceedings of the 25th International Congress of Vexillology; Rotterdam, The Netherlands. 5\u20139 August 2013; pp. 1\u201310."}, {"Citation": "Erd\u00e9lyi Z. Adatok a magyar n\u00e9pk\u00f6lt\u00e9szet sz\u00ednszimbolik\u00e1j\u00e1hoz (III.) Ethnographia. 1961;72:583\u2013596."}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2022", "Month": "11", "Day": "21"}, {"Year": "2022", "Month": "12", "Day": "18"}, {"Year": "2022", "Month": "12", "Day": "19"}, {"Year": "2023", "Month": "1", "Day": "8", "Hour": "1", "Minute": "39"}, {"Year": "2023", "Month": "1", "Day": "9", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2023", "Month": "1", "Day": "9", "Hour": "6", "Minute": "1"}, {"Year": "2022", "Month": "12", "Day": "23"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["36616213", "PMC9824376", "10.3390/plants12010084", "plants12010084"]}}], "PubmedBookArticle": []}