{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [["Complementary therapies", "Cross-sectional studies", "Health status disparities", "Health surveys"]], "GeneralNote": [], "OtherAbstract": [], "CitationSubset": [], "SpaceFlightMission": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "PMID": "37361282", "DateRevised": {"Year": "2023", "Month": "09", "Day": "28"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2023", "Month": "03", "Day": "11"}], "Language": ["eng"], "ELocationID": ["10.1007/s10389-023-01869-6"], "Journal": {"ISSN": "2198-1833", "JournalIssue": {"PubDate": {"Year": "2023", "Month": "Mar", "Day": "11"}}, "Title": "Zeitschrift fur Gesundheitswissenschaften = Journal of public health", "ISOAbbreviation": "Z Gesundh Wiss"}, "ArticleTitle": "Inequalities in access to integrative and complementary health practices in Brazil: National Health Survey, 2019.", "Pagination": {"StartPage": "1", "EndPage": "8", "MedlinePgn": "1-8"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Integrative and complementary practices (PICs) can be important health care strategies, mainly because they consider the integrality of the person. The objective of this article was to verify the inequality in the access to PICs of the Brazilian population based on data from the National Health Survey (PNS).", "This is a population-based cross-sectional study, with data from the 2019 PNS. The use of PICs in the past 12 months was investigated. Adjusted analysis was performed using Poisson regression and the Slope Index of Inequality (SII) and the Concentration Index (CIX) were used to assess absolute and relative inequality.", "The prevalence of PIC use in Brazil was 5.4% (95%CI 5.3; 5.5). Individuals from the richest quintile, with higher education and with health insurance were more likely to use PICs in general, except for medicinal plants/herbal medicine. When observing the magnitude of inequalities, this was more positively accentuated in those with higher education and who had a private health plan.", "The results reveal social inequalities in the access to integrative practices, where the most elitist are more accessed by people with better socioeconomic conditions."], "CopyrightInformation": "\u00a9 The Author(s), under exclusive licence to Springer-Verlag GmbH Germany, part of Springer Nature 2023, Springer Nature or its licensor (e.g. a society or other partner) holds exclusive rights to this article under a publishing agreement with the author(s) or other rightsholder(s); author self-archiving of the accepted manuscript version of this article is solely governed by the terms of such publishing agreement and applicable law."}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0003-1765-1435"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": ["grid.411221.5", "0000 0001 2134 6519"], "Affiliation": "Post-Graduation Program in Nursing, Federal University of Pelotas, Gomes Carneiro, 1. Balsa, Pelotas, RS 96010-610 Brazil."}], "LastName": "Machado", "ForeName": "Karla Pereira", "Initials": "KP"}, {"Identifier": ["0000-0002-5390-3823"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": ["grid.411598.0", "0000 0000 8540 6536"], "Affiliation": "Post-Graduation Program in Health Sciences, Federal University of Rio Grande, Visconde de Paranagu\u00e1, 102. Centro, Rio Grande, RS 96200-190 Brazil."}], "LastName": "Radin", "ForeName": "Vanessa", "Initials": "V"}, {"Identifier": ["0000-0002-4522-7415"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": ["grid.411598.0", "0000 0000 8540 6536"], "Affiliation": "Post-Graduation Program in Health Sciences, Federal University of Rio Grande, Visconde de Paranagu\u00e1, 102. Centro, Rio Grande, RS 96200-190 Brazil."}], "LastName": "Paludo", "ForeName": "Cristina Santos", "Initials": "CS"}, {"Identifier": ["0000-0001-7160-0642"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": ["grid.411598.0", "0000 0000 8540 6536"], "Affiliation": "Post-Graduation Program in Health Sciences, Federal University of Rio Grande, Visconde de Paranagu\u00e1, 102. Centro, Rio Grande, RS 96200-190 Brazil."}], "LastName": "Bierhals", "ForeName": "Dienefer Venske", "Initials": "DV"}, {"Identifier": ["0000-0003-4370-5556"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": ["grid.411598.0", "0000 0000 8540 6536"], "Affiliation": "Post-Graduation Program in Health Sciences, Federal University of Rio Grande, Visconde de Paranagu\u00e1, 102. Centro, Rio Grande, RS 96200-190 Brazil."}], "LastName": "Soares", "ForeName": "Mariane Pergher", "Initials": "MP"}, {"Identifier": ["0000-0001-6798-9130"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": ["grid.411221.5", "0000 0001 2134 6519"], "Affiliation": "Post-Graduation Program in Epidemiology, Federal University of Pelotas, Mal. Deodoro, 1160. Centro, Pelotas, RS 96020-220 Brazil."}], "LastName": "Neves", "ForeName": "Ros\u00e1lia Garcia", "Initials": "RG"}, {"Identifier": ["0000-0001-7225-1552"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": ["grid.411598.0", "0000 0000 8540 6536"], "Affiliation": "Post-Graduation Program in Health Sciences, Federal University of Rio Grande, Visconde de Paranagu\u00e1, 102. Centro, Rio Grande, RS 96200-190 Brazil."}], "LastName": "Saes", "ForeName": "Mirelle Oliveira", "Initials": "MO"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Germany", "MedlineTA": "Z Gesundh Wiss", "NlmUniqueID": "9425271", "ISSNLinking": "0943-1853"}, "CoiStatement": "Conflicts of interestAll authors certify that they have no affiliations with or involvement in any organization or entity with any financial interest or non-financial interest in the subject matter or materials discussed in this manuscript. The authors declare no conflicts of interest with respect to the authorship and/or publication of this article."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Badke MR, Somavilla CA, Heisler EV, Andrade A, Bud\u00f3 MLD, Garlet TMB. Saber popular: uso de plantas medicinais como forma terap\u00eautica no cuidado \u00e0 sa\u00fade. Rev Enfermagem UFSM. 2016;6(2):225. doi: 10.5902/2179769217945.", "ArticleIdList": ["10.5902/2179769217945"]}, {"Citation": "Bilal M, Iqbal MS, Shah SB, Rasheed T, Iqbal HMN. Diabetic complications and insight into antidiabetic potentialities of ethno-medicinal plants: a review. Recent Pat Inflamm Allergy Drug Discov. 2018;12(1):7\u201323. doi: 10.2174/1872213X12666180221161410.", "ArticleIdList": ["10.2174/1872213X12666180221161410", "29473531"]}, {"Citation": "Boing AC, Ribeiro Santiago PH, Tesser CD, Furlan IL, Bertoldi AD, Boing AF. Prevalence and associated factors with integrative and complementary practices use in Brazil. Complement Ther Clin Pract. 2019;37:1\u20135. doi: 10.1016/j.ctcp.2019.07.009.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.ctcp.2019.07.009", "31445361"]}, {"Citation": "Brasil (2006) Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares no SUS: uma a\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o. vol. 11. Secretaria. Bras\u00edlia - DF"}, {"Citation": "Brasil . Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Pr\u00e1ticas integrativas e complementares: plantas medicinais e fitoterapia na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - adernos de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 31. Bras\u00edlia - DF: Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. Departamento de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica; 2012."}, {"Citation": "Brasil (2015) Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Pol\u00edtica nacional de pr\u00e1ticas integrativas e complementares no SUS\u00a0: atitude de amplia\u00e7\u00e3o de acesso. 2o edi\u00e7\u00e3o. Bras\u00edlia - DF"}, {"Citation": "Brasil (2018) Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. PORTARIA N\u00b0 702, DE 21 DE MAR\u00c7O DE 2018. vol. 1. Bras\u00edlia - DF"}, {"Citation": "Cevik C, Tari Selcuk K. Prevalence and correlates of the use of complementary and alternative medicine in adults living in a rural area. Holist Nurs Pract. 2019;33(1):36\u201344. doi: 10.1097/HNP.0000000000000305.", "ArticleIdList": ["10.1097/HNP.0000000000000305", "30422923"]}, {"Citation": "Dalmolin IS, Heidemann ITSB. Integrative and complementary practices in pPrimary care: unveiling health promotion. Rev Latino-Am. Enfermagem. 2020;28:e3277. doi: 10.1590/1518-8345.3162.3277.", "ArticleIdList": ["10.1590/1518-8345.3162.3277", "PMC7282717", "32520237"]}, {"Citation": "de Jonge P, Wardenaar KJ, Hoenders HR, Evans-Lacko S, Kovess-Masfety V, Aguilar-Gaxiola S, Al-Hamzawi A, Alonso J, Andrade LH, Benjet C, Bromet EJ, Bruffaerts R, Bunting B, Caldas-de-Almeida JM, Dinolova RV, Florescu S, de Girolamo G, Gureje O, Haro JM, Hu C, Thornicroft G. Complementary and alternative medicine contacts by persons with mental disorders in 25 countries: results from the World Mental Health Surveys. Epidemiol Psychiatr Sci. 2018;27(6):552\u2013567. doi: 10.1017/S2045796017000774.", "ArticleIdList": ["10.1017/S2045796017000774", "PMC6849470", "29283080"]}, {"Citation": "de Moraes Mello Boccolini P, Siqueira Boccolini C. Prevalence of complementary and alternative medicine (CAM) use in Brazil. BMC Complement Med Ther. 2020;20(1):51. doi: 10.1186/s12906-020-2842-8.", "ArticleIdList": ["10.1186/s12906-020-2842-8", "PMC7076835", "32054461"]}, {"Citation": "Evans R, Vihstadt C, Westrom K, Baldwin L. Complementary and integrative healthcare in a long-term care facility: a pilot project. Glob Adv Health Med. 2015;4(1):18\u201327. doi: 10.7453/gahmj.2014.072.", "ArticleIdList": ["10.7453/gahmj.2014.072", "PMC4311563", "25694848"]}, {"Citation": "Gall A, Butler TL, Lawler S, Garvey G. Traditional, complementary and integrative medicine use among Indigenous peoples with diabetes in Australia, Canada, New Zealand and the United States. Aust N Z J Public Health. 2021;45(6):664\u2013671. doi: 10.1111/1753-6405.13120.", "ArticleIdList": ["10.1111/1753-6405.13120", "34028943"]}, {"Citation": "Gallegos AM, Crean HF, Pigeon WR, Heffner KL. Meditation and yoga for posttraumatic stress disorder: a meta-analytic review of randomized controlled trials. Clin Psychol Rev. 2017;58:115\u2013124. doi: 10.1016/j.cpr.2017.10.004.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.cpr.2017.10.004", "PMC5939561", "29100863"]}, {"Citation": "Ghaedi F, Dehghan M, Salari M, Sheikhrabori A. Complementary and alternative medicines: usage and its determinant factors among outpatients in southeast of Iran. J Evid Based Complementary Altern Med. 2017;22(2):210\u2013215. doi: 10.1177/2156587215621462.", "ArticleIdList": ["10.1177/2156587215621462", "PMC5871173", "26666436"]}, {"Citation": "Grant S, Colaiaco B, Motala A, Shanman R, Sorbero M, Hempel S. Acupuncture for the treatment of adults with posttraumatic stress disorder: a systematic review and meta-analysis. J Trauma Dissociation. 2018;19(1):39\u201358. doi: 10.1080/15299732.2017.1289493.", "ArticleIdList": ["10.1080/15299732.2017.1289493", "28151093"]}, {"Citation": "Gurib-Fakim A. Medicinal plants: traditions of yesterday and drugs of tomorrow. Mol Aspects Med. 2006;27(1):1\u201393. doi: 10.1016/j.mam.2005.07.008.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.mam.2005.07.008", "16105678"]}, {"Citation": "Habimorad PHL, Catarucci FM, Bruno VHT, Silva IBD, Fernandes VC, Demarzo MMP, Spagnuolo RS, Patricio KP. Implementation of Brazil's National Policy on Complementary and Integrative Practices: strengths and weaknesses. Potencialidades e fragilidades de implanta\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares. Cienc Saude Coletiva. 2020;25(2):395\u2013405. doi: 10.1590/1413-81232020252.11332018.", "ArticleIdList": ["10.1590/1413-81232020252.11332018", "32022181"]}, {"Citation": "Hill J, Mills C, Li Q, Smith JS. Prevalence of traditional, complementary, and alternative medicine use by cancer patients in low income and lower-middle income countries. Glob public health. 2019;14(3):418\u2013430. doi: 10.1080/17441692.2018.1534254.", "ArticleIdList": ["10.1080/17441692.2018.1534254", "PMC6467694", "30325704"]}, {"Citation": "Huang CF, Guo SE, Chou FH. Auricular acupressure for overweight and obese individuals: A systematic review and meta-analysis. Medicine (Baltimore) 2019;98(26):e16144. doi: 10.1097/MD.0000000000016144.", "ArticleIdList": ["10.1097/MD.0000000000016144", "PMC6617497", "31261540"]}, {"Citation": "Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica \u2013 IBGE (2019) Pesquisa Nacional de Sa\u00fade \u2013 PNS. https://www.ibge.gov.br/estatisticas/sociais/saude/9160-pesquisa-nacional-de-saude.html?=&t=resultados.\u00a0 Acessed 06 Sept 2021"}, {"Citation": "Kemppainen LM, Kemppainen TT, Reippainen JA, Salmenniemi ST, Vuolanto PH. Use of complementary and alternative medicine in Europe: Health-related and sociodemographic determinants. Scand J Public Health. 2018;46(4):448\u2013455. doi: 10.1177/1403494817733869.", "ArticleIdList": ["10.1177/1403494817733869", "PMC5989251", "28975853"]}, {"Citation": "Kim SY, Shin IS, Park YJ. Effect of acupuncture and intervention types on weight loss: a systematic review and meta-analysis. Obes Rev. 2018;19(11):1585\u20131596. doi: 10.1111/obr.12747.", "ArticleIdList": ["10.1111/obr.12747", "30180304"]}, {"Citation": "Lauche R, Langhorst J, Lee MS, Dobos G, Cramer H. A systematic review and meta-analysis on the effects of yoga on weight-related outcomes. Prev Med. 2016;87:213\u2013232. doi: 10.1016/j.ypmed.2016.03.013.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.ypmed.2016.03.013", "27058944"]}, {"Citation": "Mackenbach JP, Kunst AE. Measuring the magnitude of socio-economic inequalities in health: an overview of available measures illustrated with two examples from Europe. Social Sci Med. 1997;44(6):757\u2013771. doi: 10.1016/s0277-9536(96)00073-1.", "ArticleIdList": ["10.1016/s0277-9536(96)00073-1", "9080560"]}, {"Citation": "Martin CM. Complementary and alternative medicine practices to alleviate pain in the elderly. Consult Pharm. 2010;25(5):284\u2013290. doi: 10.4140/TCP.n.2010.284.", "ArticleIdList": ["10.4140/TCP.n.2010.284", "20497927"]}, {"Citation": "Ogando Dacal MP, Silva IS. Impactos das pr\u00e1ticas integrativas e complementares na sa\u00fade de pacientes cr\u00f4nicos. Saude Em. Debate. 2018;42(118jul-set):724\u2013735."}, {"Citation": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade - OPAS (2020) Medicinas tradicionais, complementares e integrativas.\u00a0https://www.paho.org/pt/topicos/medicinas-tradicionais-complementares-e-integrativas. Accessed 07 Jul 2022"}, {"Citation": "Quandt SA, Sandberg JC, Grzywacz JG, Altizer KP, Arcury TA. Home Remedy Use Among African American and White Older Adults. J Natl Med Assoc. 2015;107(2):121\u2013129. doi: 10.1016/S0027-9684(15)30036-5.", "ArticleIdList": ["10.1016/S0027-9684(15)30036-5", "PMC4631220", "26543255"]}, {"Citation": "Ruela LO, Moura CC, Gradim CVC, Stefanello J, Iunes DH, Prado RR. Implementa\u00e7\u00e3o, acesso e uso das pr\u00e1ticas integrativas e complementares no Sistema \u00danico de Sa\u00fade: revis\u00e3o da literatura. Cienc Saude Coletiva. 2019;24:4239\u20134250. doi: 10.1590/1413-812320182411.06132018.", "ArticleIdList": ["10.1590/1413-812320182411.06132018", "31664396"]}, {"Citation": "Silva ICMD, Restrepo-Mendez MC, Costa JC, Ewerling F, Hellwig F, Ferreira LZ, Ruas LPV, Joseph G, Barros AJD. Measurement of social inequalities in health: concepts and methodological approaches in the Brazilian context. Mensura\u00e7\u00e3o de desigualdades sociais em sa\u00fade: conceitos e abordagens metodol\u00f3gicas no contexto brasileiro. Epidemiol Serv Saude. 2018;27(1):e000100017. doi: 10.5123/S1679-49742018000100017.", "ArticleIdList": ["10.5123/S1679-49742018000100017", "PMC7705122", "29513856"]}, {"Citation": "Silveira RP, Rocha CMF. Verdades em (des)constru\u00e7\u00e3o: uma an\u00e1lise sobre as pr\u00e1ticas integrativas e complementares em sa\u00fade. Saude Soc. 2020;29:1\u201311. doi: 10.1590/s0104-12902020180906.", "ArticleIdList": ["10.1590/s0104-12902020180906"]}, {"Citation": "Sousa IM, Bodstein RC, Tesser CD, Santos FA, Hortale VA. Pr\u00e1ticas integrativas e complementares: oferta e produ\u00e7\u00e3o de atendimentos no SUS e em munic\u00edpios selecionados [Integrative and complementary health practices: the supply and production of care in the Unified National Health System and in selected municipalities in Brazil] Cad Saude Publica. 2012;28(11):2143\u20132154. doi: 10.1590/s0102-311x2012001100014.", "ArticleIdList": ["10.1590/s0102-311x2012001100014", "23147956"]}, {"Citation": "Stopa SR, Szwarcwald CL, Oliveira MM, Gouvea ECDP, Vieira MLFP, Freitas MPS, Sardinha LMV, Mac\u00e1rio EM. National Health Survey 2019: history, methods and perspectives. Pesquisa Nacional de Sa\u00fade 2019: hist\u00f3rico, m\u00e9todos e perspectivas. Epimeiol Serv Saude. 2020;29(5):e2020315. doi: 10.1590/S1679-49742020000500004.", "ArticleIdList": ["10.1590/S1679-49742020000500004", "33027428"]}, {"Citation": "Telesi JE. Pr\u00e1ticas integrativas e complementares em sa\u00fade, uma nova efic\u00e1cia para o SUS. Estudos Avan\u00e7ados. 2016;30:99\u2013112. doi: 10.1590/S0103-40142016.00100007.", "ArticleIdList": ["10.1590/S0103-40142016.00100007"]}, {"Citation": "Tesser CD, Sousa IMC, Nascimento MC. Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade brasileira. Saude em Debate. 2018;42:174\u2013188. doi: 10.1590/0103-11042018s112.", "ArticleIdList": ["10.1590/0103-11042018s112"]}, {"Citation": "World Health Organization - WHO (2002) Estrategia de la OMS sobre medicina tradicional 2002-2005. Genebra https://apps.who.int/iris/handle/10665/67314. Accessed 10 July 2022"}, {"Citation": "Xiang Y, Lu L, Chen X, Wen Z. Does Tai Chi relieve fatigue? A systematic review and meta-analysis of randomized controlled trials. PloS One. 2017;12(4):e0174872. doi: 10.1371/journal.pone.0174872.", "ArticleIdList": ["10.1371/journal.pone.0174872", "PMC5381792", "28380067"]}, {"Citation": "Zou L, Yeung A, Li C, Wei GX, Chen KW, Kinser PA, Chan JSM, Ren Z. Effects of meditative movements on major depressive disorder: a systematic review and meta-analysis of randomized controlled trials. J Clin Med. 2018;7(8):195. doi: 10.3390/jcm7080195.", "ArticleIdList": ["10.3390/jcm7080195", "PMC6111244", "30071662"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2023", "Month": "1", "Day": "10"}, {"Year": "2023", "Month": "2", "Day": "23"}, {"Year": "2023", "Month": "6", "Day": "26", "Hour": "19", "Minute": "7"}, {"Year": "2023", "Month": "6", "Day": "26", "Hour": "19", "Minute": "7"}, {"Year": "2023", "Month": "6", "Day": "26", "Hour": "12", "Minute": "49"}, {"Year": "2023", "Month": "3", "Day": "11"}], "PublicationStatus": "aheadofprint", "ArticleIdList": ["37361282", "PMC10008017", "10.1007/s10389-023-01869-6", "1869"]}}], "PubmedBookArticle": []}