{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [], "GeneralNote": [], "OtherAbstract": [{"AbstractText": ["O artigo analisa uma experi\u00eancia de cura da lepra com assacu (Hura crepitans L.), realizada em Santar\u00e9m, Par\u00e1, em 1847, por um ind\u00edgena chamado Antonio Vieira dos Passos. A experi\u00eancia passou a ser realizada nas demais prov\u00edncias do Brasil e tamb\u00e9m no exterior. Por essa raz\u00e3o, o artigo estabelece rela\u00e7\u00f5es com pr\u00e1ticas m\u00e9dicas realizadas em outras partes do pa\u00eds, tendo como foco o di\u00e1logo entre a medicina oficial e a medicina ind\u00edgena. A an\u00e1lise de mat\u00e9rias de jornais e documentos oficiais revelou que os saberes ind\u00edgenas sobre o uso de plantas medicinais eram amplamente reconhecidos e utilizados pelos m\u00e9dicos com a inten\u00e7\u00e3o de incorpor\u00e1-los em seu repert\u00f3rio terap\u00eautico."]}, {"AbstractText": ["This article analyzes an experiment to cure leprosy using the assacu plant (<i>Hura crepitans</i> L.) conducted in Santar\u00e9m, Par\u00e1, in 1847, by an Indigenous man named Antonio Vieira dos Passos. The experiment was later repeated in other Brazilian provinces and abroad. This article establishes relationships between medical practices in other parts of the country while focusing on the dialog between official and Indigenous medicine. Newspaper articles and official documents of the time show that Indigenous knowledge of medicinal plants was widely recognized and utilized by physicians wishing to incorporate it into the official therapeutic repertoire."]}], "CitationSubset": [], "SpaceFlightMission": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "PMID": "37556716", "DateCompleted": {"Year": "2023", "Month": "08", "Day": "11"}, "DateRevised": {"Year": "2023", "Month": "09", "Day": "05"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2023", "Month": "08", "Day": "04"}], "Language": ["eng", "por"], "ELocationID": ["e2023027", "10.1590/S0104-59702023000100027", "S0104-59702023000100211"], "Journal": {"ISSN": "1678-4758", "JournalIssue": {"Volume": "30", "PubDate": {"Year": "2023"}}, "Title": "Historia, ciencias, saude--Manguinhos", "ISOAbbreviation": "Hist Cienc Saude Manguinhos"}, "ArticleTitle": "From Passos the Indian to Doctor Chernoviz: experiments to cure leprosy in nineteenth-century Par\u00e1.", "Pagination": {"StartPage": "e2023027", "MedlinePgn": "e2023027"}, "Abstract": {"AbstractText": ["This article analyzes an experiment to cure leprosy using the assacu plant (Hura crepitans L.) conducted in Santar\u00e9m, Par\u00e1, in 1847, by an Indigenous man named Antonio Vieira dos Passos. The experiment was later repeated in other Brazilian provinces and abroad. This article establishes relationships between medical practices in other parts of the country while focusing on the dialog between official and Indigenous medicine. Newspaper articles and official documents of the time show that Indigenous knowledge of medicinal plants was widely recognized and utilized by physicians wishing to incorporate it into the official therapeutic repertoire."]}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0002-0170-5315"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Professor, Faculdade de Hist\u00f3ria/Universidade Federal do Par\u00e1. Bel\u00e9m - PA - Brasil. orcid.org/0000-0002-0170-5315. marciocouto@ufpa.br."}], "LastName": "Henrique", "ForeName": "M\u00e1rcio Couto", "Initials": "MC"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"], "VernacularTitle": "Do \u00edndio Passos ao doutor Chernoviz: experi\u00eancias de cura da lepra no Par\u00e1 do s\u00e9culo XIX."}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Brazil", "MedlineTA": "Hist Cienc Saude Manguinhos", "NlmUniqueID": "9513999", "ISSNLinking": "0104-5970"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": ["therapy", "history"], "DescriptorName": "Leprosy"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Medicine, Traditional"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Physicians"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Brazil"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "A MORFEIA! O Brasil, p.3, 15 abr. 1848."}, {"Citation": "A MORFEIA! O Brasil. Apr 15, 1848. 3."}, {"Citation": "ALMEIDA, Mauro Barbosa de; CUNHA, Manuela. Enciclop\u00e9dia da floresta. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras. 2002."}, {"Citation": "ALMEIDA Mauro Barbosa de, CUNHA Manuela. Enciclop\u00e9dia da floresta. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras; 2002."}, {"Citation": "ASSACU. Anais de Medicina Brasiliense, v.4, n.5, p.123, nov. 1848."}, {"Citation": "ASSACU 123Anais de Medicina Brasiliense. 1848 Nov;4(5)"}, {"Citation": "BAENA, Ant\u00f4nio Ladislau Monteiro. Ensaio corogr\u00e1fico sobre a prov\u00edncia do Par\u00e1. Bras\u00edlia: Conselho Editorial/Senado Federal, 2004."}, {"Citation": "BAENA Ant\u00f4nio Ladislau Monteiro. Ensaio corogr\u00e1fico sobre a prov\u00edncia do Par\u00e1. Bras\u00edlia: Conselho Editorial/Senado Federal; 2004."}, {"Citation": "BELTR\u00c3O, Jane Felipe. C\u00f3lera, o flagelo da Bel\u00e9m do Gr\u00e3o-Par\u00e1. Bel\u00e9m: Universidade Federal do Par\u00e1, 2004."}, {"Citation": "BELTR\u00c3O Jane Felipe. C\u00f3lera, o flagelo da Bel\u00e9m do Gr\u00e3o-Par\u00e1. Bel\u00e9m: Universidade Federal do Par\u00e1; 2004."}, {"Citation": "BENCHIMOL, Jaime Larry; S\u00c1, Magali Romero. Adolpho Lutz and controversies over the transmission of leprosy by mosquitoes. Hist\u00f3ria, Ci\u00eancias, Sa\u00fade \u2013 Manguinhos, v.10, supl.1, p.49-93, 2003.", "ArticleIdList": ["14650407"]}, {"Citation": "BENCHIMOL Jaime Larry, S\u00c1 Magali Romero. Adolpho Lutz and controversies over the transmission of leprosy by mosquitoes. Hist\u00f3ria, Ci\u00eancias, Sa\u00fade \u2013 Manguinhos. 2003;10(1):49\u201393.", "ArticleIdList": ["14650407"]}, {"Citation": "BRANCO JR., Jos\u00e9 Maria Alves. Ensaios com o assacu no tratamento da morfeia no Hospital de S. Lazaro. Jornal da Sociedade Pharmaceutica Lusitana, t.1. Lisboa: Na Imprensa Silviana, 1850. p.233-239."}, {"Citation": "BRANCO Jos\u00e9 Maria Alves., JR . Jornal da Sociedade Pharmaceutica Lusitana. Lisboa: Na Imprensa Silviana; 1850. Ensaios com o assacu no tratamento da morfeia no Hospital de S. Lazaro; pp. 233\u2013239. t.1."}, {"Citation": "BRASIL. Lei n.9.010, de 29 de mar\u00e7o de 1995. Disp\u00f5e sobre a terminologia oficial relativa \u00e0 hansen\u00edase e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Dispon\u00edvel em: http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/Leis/L9010.htm. Acesso em: 20 jun. 2011. 29 mar. 1995."}, {"Citation": "BRASIL   [Acesso em: 20 jun. 2011];Lei n.9.010, de 29 de mar\u00e7o de 1995. Disp\u00f5e sobre a terminologia oficial relativa \u00e0 hansen\u00edase e d\u00e1 outras provid\u00eancias. 1995 Mar 29; http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/Leis/L9010.htm"}, {"Citation": "BRASIL. Relat\u00f3rio da Reparti\u00e7\u00e3o dos Neg\u00f3cios do Imp\u00e9rio apresentado \u00e0 Assembleia Geral Legislativa na 1\u00aa Sess\u00e3o da 7\u00aa Legislatura pelo respectivo ministro e secret\u00e1rio de Estado visconde de Maca\u00e9. Rio de Janeiro: Tipografia Nacional, 1848."}, {"Citation": "BRASIL . Relat\u00f3rio da Reparti\u00e7\u00e3o dos Neg\u00f3cios do Imp\u00e9rio apresentado \u00e0 Assembleia Geral Legislativa na 1\u00aa Sess\u00e3o da 7\u00aa Legislatura pelo respectivo ministro e secret\u00e1rio de Estado visconde de Maca\u00e9. Rio de Janeiro: Tipografia Nacional; 1848."}, {"Citation": "CABRAL, Dilma F\u00e1tima Avellar. Entre ideias e a\u00e7\u00f5es: medicina, lepra e pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade no Brasil (1894-1934). Tese (Doutorado em Hist\u00f3ria) \u2013 Universidade Federal Fluminense, Niter\u00f3i, 2007."}, {"Citation": "CABRAL Dilma F\u00e1tima Avellar. Entre ideias e a\u00e7\u00f5es: medicina, lepra e pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade no Brasil (1894-1934) Universidade Federal Fluminense; Niter\u00f3i: 2007. Tese (Doutorado em Hist\u00f3ria)"}, {"Citation": "CERTEAU, Michel de. A beleza do morto. In: Certeau, Michel de. A cultura no plural. Campinas: Papirus, 1995."}, {"Citation": "CERTEAU Michel de. Certeau Michel de. A cultura no plural. Campinas: Papirus; 1995. A beleza do morto."}, {"Citation": "CHERNOVIZ, Pedro Luiz Napole\u00e3o. A grande farmacopeia brasileira: formul\u00e1rio e guia m\u00e9dico: uma guia das plantas medicinais brasileiras. Belo Horizonte: Itatiaia, 1996."}, {"Citation": "CHERNOVIZ Pedro Luiz Napole\u00e3o. A grande farmacopeia brasileira: formul\u00e1rio e guia m\u00e9dico: uma guia das plantas medicinais brasileiras. Belo Horizonte: Itatiaia; 1996."}, {"Citation": "CHERNOVIZ, Pedro Luiz Napole\u00e3o. Dicion\u00e1rio de medicina popular e das ci\u00eancias acess\u00f3rias. v.1, A-F. Paris: Em Casa do Autor, 1878."}, {"Citation": "CHERNOVIZ Pedro Luiz Napole\u00e3o. Dicion\u00e1rio de medicina popular e das ci\u00eancias acess\u00f3rias. Vol. 1. Paris: Em Casa do Autor; 1878. A-F."}, {"Citation": "CHIARADIA, Cl\u00f3vis. Dicion\u00e1rio de palavras brasileiras de origem ind\u00edgena. S\u00e3o Paulo: Limiar, 2008."}, {"Citation": "CHIARADIA Cl\u00f3vis. Dicion\u00e1rio de palavras brasileiras de origem ind\u00edgena. S\u00e3o Paulo: Limiar; 2008."}, {"Citation": "CONSTA-NOS QUE O SR..., Gazeta Oficial, p.2, 4 set. 1859."}, {"Citation": "CONSTA-NOS QUE O SR.. Gazeta Oficial. Sep 4, 1859. 2."}, {"Citation": "CORRESPOND\u00caNCIA PARTICULAR. Anais de Medicina Brasiliense, v.3, n.2, p.204, jul. 1847."}, {"Citation": "CORRESPOND\u00caNCIA PARTICULAR 204Anais de Medicina Brasiliense. 1847 Jul;3(2)"}, {"Citation": "CURA DA LEPRA. Publicador Maranhense, p.3, 9 mar. 1844."}, {"Citation": "CURA DA LEPRA Publicador Maranhense. Mar 9, 1844. 3."}, {"Citation": "CURA DA MORFEIA. O Americano, p.4, 29 abr. 1848."}, {"Citation": "CURA DA MORFEIA O Americano. Apr 29, 1848. 4."}, {"Citation": "CURA DA MORFEIA. Di\u00e1rio do Rio de Janeiro, p.3, 5 ago. 1847."}, {"Citation": "CURA DA MORFEIA Di\u00e1rio do Rio de Janeiro. Aug 5, 1847. 3."}, {"Citation": "DUARTE, Regina Horta. Hist\u00f3ria e natureza. Belo Horizonte: Aut\u00eantica, 2005."}, {"Citation": "DUARTE Regina Horta. Hist\u00f3ria e natureza. Belo Horizonte: Aut\u00eantica; 2005."}, {"Citation": "ELEFANT\u00cdASIS. Treze de Maio, p.71, 4 jul. 1840."}, {"Citation": "ELEFANT\u00cdASIS Treze de Maio. Jul 4, 1840. 71."}, {"Citation": "EXTRATO DE ASSACU. Anais de Medicina Brasiliense, v.3, n.2, p.203, jul. 1847."}, {"Citation": "EXTRATO DE ASSACU 203Anais de Medicina Brasiliense. 1847 Jul;3(2)"}, {"Citation": "EXTRATO DA VIAGEM ao Brasil pelo reverendo padre Daniel Kidder. Gazeta Oficial do Imp\u00e9rio do Brasil, p.3, 25 fev. 1848."}, {"Citation": "EXTRATO DA VIAGEM ao Brasil pelo reverendo padre Daniel Kidder Gazeta Oficial do Imp\u00e9rio do Brasil. Feb 25, 1848. 3."}, {"Citation": "FIGUEIREDO, Aldrin Moura de. A cidade dos encantados: pajelan\u00e7as, feiti\u00e7arias e religi\u00f5es afro-brasileiras na Amaz\u00f4nia, 1870-1950. Bel\u00e9m: EdUFPA, 2008a."}, {"Citation": "FIGUEIREDO Aldrin Moura de. A cidade dos encantados: pajelan\u00e7as, feiti\u00e7arias e religi\u00f5es afro-brasileiras na Amaz\u00f4nia, 1870-1950. Bel\u00e9m: EdUFPA; 2008a."}, {"Citation": "FIGUEIREDO, Aldrin Moura de. Assim como eram os gafanhotos: pajelan\u00e7a e confrontos culturais na Amaz\u00f4nia do in\u00edcio do s\u00e9culo XX. In: Mau\u00e9s, Raymundo Heraldo; Villacorta, Gisela Macambira (org.). Pajelan\u00e7as e religi\u00f5es africanas na Amaz\u00f4nia. Bel\u00e9m: EdUFPA, 2008b. p.53-102."}, {"Citation": "FIGUEIREDO Aldrin Moura de. Mau\u00e9s Raymundo Heraldo, Villacorta Gisela Macambira.org . Pajelan\u00e7as e religi\u00f5es africanas na Amaz\u00f4nia. Bel\u00e9m: EdUFPA; 2008b. Assim como eram os gafanhotos: pajelan\u00e7a e confrontos culturais na Amaz\u00f4nia do in\u00edcio do s\u00e9culo XX; pp. 53\u2013102."}, {"Citation": "FIGUEIREDO, Aldrin Moura de. Paj\u00e9s, m\u00e9dicos e alquimistas: uma discuss\u00e3o em torno de ci\u00eancia e magia no Par\u00e1 oitocentista. Cadernos do Centro de Filosofia e Ci\u00eancias Humanas, v.12, n.1-2, p.41-54, 1993."}, {"Citation": "FIGUEIREDO Aldrin Moura de. Paj\u00e9s, m\u00e9dicos e alquimistas: uma discuss\u00e3o em torno de ci\u00eancia e magia no Par\u00e1 oitocentista. Cadernos do Centro de Filosofia e Ci\u00eancias Humanas. 1993;12(1-2):41\u201354."}, {"Citation": "FOUCAULT, Michel. Vigiar e punir: nascimento da pris\u00e3o. Petr\u00f3polis: Vozes, 2009."}, {"Citation": "FOUCAULT Michel. Vigiar e punir: nascimento da pris\u00e3o. Petr\u00f3polis: Vozes; 2009."}, {"Citation": "FREYRE, Gilberto. Casa-grande e senzala. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio, 1946."}, {"Citation": "FREYRE Gilberto. Casa-grande e senzala. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio; 1946."}, {"Citation": "GOFFMAN, Erving. Estigma: notas sobre a manipula\u00e7\u00e3o da identidade deteriorada. Rio de Janeiro: Zahar, 1975."}, {"Citation": "GOFFMAN Erving. Estigma: notas sobre a manipula\u00e7\u00e3o da identidade deteriorada. Rio de Janeiro: Zahar; 1975."}, {"Citation": "GOMES, Elane Cristina Rodrigues. A lepra e a letra: escrita e poder sobre a doen\u00e7a na cidade de Bel\u00e9m (1897-1924). Tese (Doutorado em Hist\u00f3ria) \u2013 Universidade Federal do Cear\u00e1, Fortaleza, 2019."}, {"Citation": "GOMES Elane Cristina Rodrigues. A lepra e a letra: escrita e poder sobre a doen\u00e7a na cidade de Bel\u00e9m (1897-1924) \u2013 Universidade Federal do Cear\u00e1; Fortaleza: 2019. Tese (Doutorado em Hist\u00f3ria)"}, {"Citation": "GOODY, Jack. A domestica\u00e7\u00e3o da mente selvagem. Petr\u00f3polis: Vozes, 2012."}, {"Citation": "GOODY Jack. A domestica\u00e7\u00e3o da mente selvagem. Petr\u00f3polis: Vozes; 2012."}, {"Citation": "GUIMAR\u00c3ES, Maria Regina Cotrim. Civilizando as artes de curar: Chernoviz e os manuais de medicina popular do Imp\u00e9rio. Rio de Janeiro: Editora Fiocruz, 2016."}, {"Citation": "GUIMAR\u00c3ES Maria Regina Cotrim. Civilizando as artes de curar: Chernoviz e os manuais de medicina popular do Imp\u00e9rio. Rio de Janeiro: Editora Fiocruz; 2016."}, {"Citation": "HARRIS, Mark. \u201cWhat it means to be \u2018caboclo\u2019\u201d: some critical notes on the construction of Amazonian \u2018caboclo\u2019 society as an anthropological object. Critique of Anthropology, v.18, n.1, p.83-95, 1998."}, {"Citation": "HARRIS Mark. \u201cWhat it means to be \u2018caboclo\u2019\u201d: some critical notes on the construction of Amazonian \u2018caboclo\u2019 society as an anthropological object. Critique of Anthropology. 1998;18(1):83\u201395."}, {"Citation": "HENRIQUE, M\u00e1rcio Couto. Sem Vieira nem Pombal: \u00edndios na Amaz\u00f4nia do s\u00e9culo XIX. Rio de Janeiro: EdUerj, 2018."}, {"Citation": "HENRIQUE M\u00e1rcio Couto. Sem Vieira nem Pombal: \u00edndios na Amaz\u00f4nia do s\u00e9culo XIX. Rio de Janeiro: EdUerj; 2018."}, {"Citation": "HENRIQUE, M\u00e1rcio Couto. Escravos no purgat\u00f3rio: o lepros\u00e1rio do Tucunduba (Par\u00e1, s\u00e9culo XIX). Hist\u00f3ria, Ci\u00eancias, Sa\u00fade \u2013 Manguinhos, v.19, supl., p.153-177, 2012.", "ArticleIdList": ["23370104"]}, {"Citation": "HENRIQUE M\u00e1rcio Couto. Escravos no purgat\u00f3rio: o lepros\u00e1rio do Tucunduba (Par\u00e1, s\u00e9culo XIX) Hist\u00f3ria, Ci\u00eancias, Sa\u00fade \u2013 Manguinhos. 2012;19(supl):153\u2013177.", "ArticleIdList": ["23370104"]}, {"Citation": "HENRIQUE, M\u00e1rcio Couto. O general e os tapuios: linguagem, ra\u00e7a e mesti\u00e7agem em Couto de Magalh\u00e3es (1864-1876). Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Ci\u00eancias Sociais) \u2013 Universidade Federal do Par\u00e1, Bel\u00e9m, 2003."}, {"Citation": "HENRIQUE M\u00e1rcio Couto. O general e os tapuios: linguagem, ra\u00e7a e mesti\u00e7agem em Couto de Magalh\u00e3es (1864-1876) Universidade Federal do Par\u00e1; Bel\u00e9m: 2003. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Ci\u00eancias Sociais)"}, {"Citation": "HIST\u00d3RIA de quatro morf\u00e9ticos que t\u00eam tomado o assacu. Correio Mercantil, p.1, 17 mar. 1848."}, {"Citation": "HIST\u00d3RIA de quatro morf\u00e9ticos que t\u00eam tomado o assacu. 1Correio Mercantil. 1848 Mar 17;"}, {"Citation": "HOSPITAL DOS L\u00c1ZAROS. Correio Mercantil e Instrutivo, Pol\u00edtico, Universal, p.3, 29 abr. 1848."}, {"Citation": "HOSPITAL DOS L\u00c1ZAROS Correio Mercantil e Instrutivo, Pol\u00edtico, Universal. Apr 29, 1848. 3."}, {"Citation": "INSTRU\u00c7\u00d5ES a que se refere o of\u00edcio dessa data. Gazeta Oficial, p.1, 30 jun. 1859."}, {"Citation": "INSTRU\u00c7\u00d5ES a que se refere o of\u00edcio dessa data. 1Gazeta Oficial. 1859 Jun 30;"}, {"Citation": "INTERIOR. Publicador Maranhense, p.3, 22 fev. 1848."}, {"Citation": "INTERIOR Publicador Maranhense. Feb 22, 1848. 3."}, {"Citation": "LE COINTE, Paul. Amaz\u00f4nia brasileira III: \u00e1rvores e plantas \u00fateis (ind\u00edgenas e aclimatadas). S\u00e3o Paulo: Companhia Editora Nacional, 1947."}, {"Citation": "LE COINTE Paul. Amaz\u00f4nia brasileira III: \u00e1rvores e plantas \u00fateis (ind\u00edgenas e aclimatadas) S\u00e3o Paulo: Companhia Editora Nacional; 1947."}, {"Citation": "MARQUES, Vera Regina Beltr\u00e3o. Rem\u00e9dios secretos, saberes e poderes. In: Congresso Internacional de Americanistas, 49., 1997, Quito. Anais..., Quito: Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Equador, 1997. Dispon\u00edvel em: http://www.naya.org.ar/congresos/contenido/49CAI/Marques.htm. Acesso em: 6 jul. 2011."}, {"Citation": "MARQUES Vera Regina Beltr\u00e3o. Rem\u00e9dios secretos, saberes e poderes; Congresso Internacional de Americanistas, 49; 1997; Quito. Quito: Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Equador; 1997. [Acesso em: 6 jul. 2011]. Anais.."}, {"Citation": "MARRAS, Stelio. A prop\u00f3sito de \u00e1guas virtuosas: forma\u00e7\u00e3o e ocorr\u00eancias de uma esta\u00e7\u00e3o balne\u00e1ria no Brasil. Belo Horizonte: Editora UFMG, 2004."}, {"Citation": "MARRAS Stelio. A prop\u00f3sito de \u00e1guas virtuosas: forma\u00e7\u00e3o e ocorr\u00eancias de uma esta\u00e7\u00e3o balne\u00e1ria no Brasil. Belo Horizonte: Editora UFMG; 2004."}, {"Citation": "MARTINS, Patr\u00edcia Vieira; CAPONI, Sandra. Hansen\u00edase, exclus\u00e3o e preconceito: hist\u00f3rias de vida de mulheres em Santa Catarina. Ci\u00eancia e Sa\u00fade Coletiva, v.15, supl.1, p.1047-1054, 2010.", "ArticleIdList": ["20640261"]}, {"Citation": "MARTINS Patr\u00edcia Vieira, CAPONI Sandra. Hansen\u00edase, exclus\u00e3o e preconceito: hist\u00f3rias de vida de mulheres em Santa Catarina. Ci\u00eancia e Sa\u00fade Coletiva. 2010;15(supl.1):1047\u20131054.", "ArticleIdList": ["20640261"]}, {"Citation": "MARTIUS, Karl Friedrich Philipp von. Natureza, doen\u00e7as, medicina e rem\u00e9dios dos \u00edndios brasileiros. S\u00e3o Paulo: Nacional, 1979."}, {"Citation": "MARTIUS Karl Friedrich Philipp von. Natureza, doen\u00e7as, medicina e rem\u00e9dios dos \u00edndios brasileiros. S\u00e3o Paulo: Nacional; 1979."}, {"Citation": "MARTIUS, Karl Friedrich Philipp von. Sistema de mat\u00e9ria m\u00e9dica vegetal brasileira. Rio de Janeiro: Eduardo e Henrique Laemmert, 1854."}, {"Citation": "MARTIUS Karl Friedrich Philipp von. Sistema de mat\u00e9ria m\u00e9dica vegetal brasileira. Rio de Janeiro: Eduardo e Henrique Laemmert; 1854."}, {"Citation": "MARTIUS, Carlos Frederico Ph. Como se deve escrever a Hist\u00f3ria do Brasil. Revista do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico Brasileiro, n.6, p.389-411, 1844."}, {"Citation": "MARTIUS Carlos Frederico Ph. Como se deve escrever a Hist\u00f3ria do Brasil. Revista do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico Brasileiro. 1844;(6):389\u2013411."}, {"Citation": "MONTEIRO, Yara Nogueira. Viol\u00eancia e profilaxia: os prevent\u00f3rios paulistas para filhos de portadores de hansen\u00edase. Sa\u00fade e Sociedade, v.7, n.1, p.3-26, 1998."}, {"Citation": "MONTEIRO Yara Nogueira. Viol\u00eancia e profilaxia: os prevent\u00f3rios paulistas para filhos de portadores de hansen\u00edase. Sa\u00fade e Sociedade. 1998;7(1):3\u201326."}, {"Citation": "MORAES, Alexandre Jos\u00e9 de Mello. Fitografia ou Bot\u00e2nica brasileira aplicada \u00e0 medicina, \u00e0s artes e \u00e0 ind\u00fastria, seguida de um suplemento de mat\u00e9ria m\u00e9dica, inclusive as plantas conhecidas e aplicadas pelos \u00edndios em suas enfermidades. Rio de Janeiro: Livraria de B.L. Garnier, 1881."}, {"Citation": "MORAES Alexandre Jos\u00e9 de Mello. Fitografia ou Bot\u00e2nica brasileira aplicada \u00e0 medicina, \u00e0s artes e \u00e0 ind\u00fastria, seguida de um suplemento de mat\u00e9ria m\u00e9dica, inclusive as plantas conhecidas e aplicadas pelos \u00edndios em suas enfermidades. Rio de Janeiro: Livraria de B.L. Garnier; 1881."}, {"Citation": "NIETO OLARTE, Mauricio. Remedios para el imperio: historia natural y la apropiaci\u00f3n del Nuevo Mundo. Bogot\u00e1: Universidad de los Andes, 2006."}, {"Citation": "NIETO OLARTE Mauricio. Remedios para el imperio: historia natural y la apropiaci\u00f3n del Nuevo Mundo. Bogot\u00e1: Universidad de los Andes; 2006."}, {"Citation": "\u00d3BITOS. 31 nov. 1879 a 5 out. 1888, n.1 a n.596, n.144. (Cart\u00f3rio do 2\u00ba Of\u00edcio de \u00d3bidos, \u00d3bidos, PA). 1879-1888."}, {"Citation": "\u00d3BITOS. 31 nov. 1879 a 5 out. 1888, n.1 a n.596, n.144. 1879-1888 Cart\u00f3rio do 2\u00ba Of\u00edcio de \u00d3bidos, \u00d3bidos, PA."}, {"Citation": "OF\u00cdCIOS da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Par\u00e1. Fundo Secretaria da Presid\u00eancia da Prov\u00edncia; s\u00e9rie 13; caixa 78 (Arquivo P\u00fablico do Estado do Par\u00e1, Bel\u00e9m). 13 abr. 1849."}, {"Citation": "OF\u00cdCIOS da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Par\u00e1. Arquivo P\u00fablico do Estado do Par\u00e1; Bel\u00e9m: Apr 13, 1849. Fundo Secretaria da Presid\u00eancia da Prov\u00edncia. s\u00e9rie 13; caixa 78."}, {"Citation": "OF\u00cdCIOS da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Par\u00e1. Fundo Secretaria da Presid\u00eancia da Prov\u00edncia; s\u00e9rie 13; caixa 78 (Arquivo P\u00fablico do Estado do Par\u00e1, Bel\u00e9m). 20 dez. 1848."}, {"Citation": "OF\u00cdCIOS da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Par\u00e1. Arquivo P\u00fablico do Estado do Par\u00e1; Bel\u00e9m: Dec 20, 1848. Fundo Secretaria da Presid\u00eancia da Prov\u00edncia. s\u00e9rie 13; caixa 78."}, {"Citation": "OS M\u00c9DICOS DO PAR\u00c1... Iris: Peri\u00f3dico de Religi\u00e3o, Belas Artes, Ci\u00eancias, Letras, Hist\u00f3ria, Poesia, Romance, Not\u00edcias e Variedades, t.1, n.1, p.125-126, 1848."}, {"Citation": "OS M\u00c9DICOS DO PAR\u00c1.. Iris: Peri\u00f3dico de Religi\u00e3o, Belas Artes, Ci\u00eancias, Letras, Hist\u00f3ria, Poesia, Romance, Not\u00edcias e Variedades. 1848. pp. 125\u2013126. t.1."}, {"Citation": "PAR\u00c1. Fala dirigida pelo Exmo. Sr. Conselheiro Jer\u00f4nimo Francisco Coelho, presidente da Prov\u00edncia do Gr\u00e3o-Par\u00e1 \u00e0 Assembleia Legislativa Provincial na abertura da segunda sess\u00e3o ordin\u00e1ria da sexta legislatura, no dia 1o de outubro de 1849. Par\u00e1: Tipografia de Santos e Filhos, 1849."}, {"Citation": "PAR\u00c1 . Fala dirigida pelo Exmo. Sr. Conselheiro Jer\u00f4nimo Francisco Coelho, presidente da Prov\u00edncia do Gr\u00e3o-Par\u00e1 \u00e0 Assembleia Legislativa Provincial na abertura da segunda sess\u00e3o ordin\u00e1ria da sexta legislatura, no dia 1o de outubro de 1849. Par\u00e1: Tipografia de Santos e Filhos; 1849."}, {"Citation": "PAR\u00c1. Fala dirigida pelo Exmo. Sr. Conselheiro Jer\u00f4nimo Francisco Coelho, presidente da Prov\u00edncia do Gr\u00e3o-Par\u00e1, \u00e0 Assembleia Legislativa Provincial, na abertura da sess\u00e3o ordin\u00e1ria da sexta legislatura, no dia 1o de outubro de 1848. Par\u00e1: Tipografia de Santos e Filhos, 1848."}, {"Citation": "PAR\u00c1 . Fala dirigida pelo Exmo. Sr. Conselheiro Jer\u00f4nimo Francisco Coelho, presidente da Prov\u00edncia do Gr\u00e3o-Par\u00e1, \u00e0 Assembleia Legislativa Provincial, na abertura da sess\u00e3o ordin\u00e1ria da sexta legislatura, no dia 1o de outubro de 1848. Par\u00e1: Tipografia de Santos e Filhos; 1848."}, {"Citation": "PAR\u00c1. Discurso recitado pelo Exmo. Sr. Dr. Jo\u00e3o Maria de Moraes, vice-presidente da Prov\u00edncia do Par\u00e1 na abertura da segunda sess\u00e3o da quinta legislatura da Assembleia Provincial no dia 15 de agosto de 1847. Par\u00e1: Tipografia de Santos e Filhos, 1847."}, {"Citation": "PAR\u00c1 . Discurso recitado pelo Exmo. Sr. Dr. Jo\u00e3o Maria de Moraes, vice-presidente da Prov\u00edncia do Par\u00e1 na abertura da segunda sess\u00e3o da quinta legislatura da Assembleia Provincial no dia 15 de agosto de 1847. Par\u00e1: Tipografia de Santos e Filhos; 1847."}, {"Citation": "PARECER sobre o assacu apresentado e aprovado pela Academia de Ci\u00eancias M\u00e9dicas da Bahia pelo dr. M. A. de M. Albuquerque Pitta. Arquivo M\u00e9dico Brasileiro, t.4, n.1, p.274, out. 1847."}, {"Citation": "PARECER sobre o assacu apresentado e aprovado pela Academia de Ci\u00eancias M\u00e9dicas da Bahia pelo dr. M. A. de M. Albuquerque Pitta. 1. Arquivo M\u00e9dico Brasileiro; Oct, 1847. 274. t.4."}, {"Citation": "PLANTAS MEDICINAIS. Arquivo M\u00e9dico Brasileiro, t.4, n.1, p.218, out. 1847."}, {"Citation": "PLANTAS MEDICINAIS Arquivo M\u00e9dico Brasileiro. Oct, 1847. 218. t.4."}, {"Citation": "PROJETO. Treze de Maio, p.146, 2 out. 1840."}, {"Citation": "PROJETO Treze de Maio. Oct 2, 1840. 146."}, {"Citation": "PUBLICA\u00c7\u00d5ES a pedido. Jornal do Commercio, p.2, 10 dez. 1847."}, {"Citation": "PUBLICA\u00c7\u00d5ES a pedido. 2Jornal do Commercio. 1847 Dec 10;"}, {"Citation": "REM\u00c9DIOS NOVOS. Arquivo M\u00e9dico Brasileiro, t.4, n.1, p.174, out. 1847."}, {"Citation": "REM\u00c9DIOS NOVOS Arquivo M\u00e9dico Brasileiro. Oct, 1847. 174. t.4."}, {"Citation": "REM\u00c9DIOS vulgares do Par\u00e1. Arquivo M\u00e9dico Brasileiro, t.3, n.11, p.244, jul. 1847."}, {"Citation": "REM\u00c9DIOS vulgares do Par\u00e1. 244Arquivo M\u00e9dico Brasileiro. 1847 Jul;(11) t.3."}, {"Citation": "ROBERTSON, Jo. Editor\u2019s note. Hist\u00f3ria, Ci\u00eancias, Sa\u00fade \u2013 Manguinhos, v.10, supl.1, p.1-4, 2003.", "ArticleIdList": ["14650405"]}, {"Citation": "ROBERTSON Jo. Editor\u2019s note. Hist\u00f3ria, Ci\u00eancias, Sa\u00fade \u2013 Manguinhos. 2003;10(supl.1):1\u20134."}, {"Citation": "ROMERO-SALAZAR, Alexis et al. El estigma en la representaci\u00f3n social de la lepra. Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablica, v.11, n.4, p.535-542, 1995.", "ArticleIdList": ["12973588"]}, {"Citation": "ROMERO-SALAZAR Alexis, et al. El estigma en la representaci\u00f3n social de la lepra. Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablica. 1995;11(4):535\u2013542.", "ArticleIdList": ["12973588"]}, {"Citation": "SAMPAIO, Gabriela. Nas trincheiras da cura: as diferentes medicinas no Rio de Janeiro imperial. Campinas: Unicamp, 2001."}, {"Citation": "SAMPAIO Gabriela. Nas trincheiras da cura: as diferentes medicinas no Rio de Janeiro imperial. Campinas: Unicamp; 2001."}, {"Citation": "SANJAD, Nelson; COSTA, Ejhon. Medicina e circula\u00e7\u00e3o de saberes no Gr\u00e3o-Par\u00e1 do s\u00e9culo XIX: os experimentos terap\u00eauticos de Ant\u00f4nio Corr\u00eaa de Lacerda (1777-1852) e Francisco da Silva Castro. In: Franco, Sebasti\u00e3o Pimentel et al. Uma hist\u00f3ria brasileira das doen\u00e7as. Belo Horizonte: Fino Tra\u00e7o, 2019. p.39-62."}, {"Citation": "SANJAD Nelson, COSTA Ejhon. Franco Sebasti\u00e3o Pimentel, et al. Uma hist\u00f3ria brasileira das doen\u00e7as. Belo Horizonte: Fino Tra\u00e7o; 2019. Medicina e circula\u00e7\u00e3o de saberes no Gr\u00e3o-Par\u00e1 do s\u00e9culo XIX: os experimentos terap\u00eauticos de Ant\u00f4nio Corr\u00eaa de Lacerda (1777-1852) e Francisco da Silva Castro; pp. 39\u201362."}, {"Citation": "SANJAD, Nelson; PATACA, Ermelinda; SANTOS, Rafael Rog\u00e9rio Nascimento dos. Knowledge and circulation of plants: unveiling the participation of Amazonian indigenous peoples in the construction of eighteenth and nineteenth century botany. HoST: Journal of History of Science and Technology, v.15, n.1, p.11-38, 2021."}, {"Citation": "SANJAD Nelson, PATACA Ermelinda, SANTOS Rafael Rog\u00e9rio Nascimento dos. Knowledge and circulation of plants: unveiling the participation of Amazonian indigenous peoples in the construction of eighteenth and nineteenth century botany. HoST: Journal of History of Science and Technology. 2021;15(1):11\u201338."}, {"Citation": "SANTOS FILHO, Lycurgo de Castro. Hist\u00f3ria Geral da Medicina Brasileira, v.1. S\u00e3o Paulo: Hucitec, 1977."}, {"Citation": "SANTOS Lycurgo de Castro., FILHO . Hist\u00f3ria Geral da Medicina Brasileira. Vol. 1. S\u00e3o Paulo: Hucitec; 1977."}, {"Citation": "SA\u00daDE P\u00daBLICA. A Revista, p.5, 18 ago. 1848."}, {"Citation": "SA\u00daDE P\u00daBLICA A Revista. Aug 18, 1848. 5."}, {"Citation": "SIGAUD, J.F. Xavier. Do clima e das doen\u00e7as do Brasil ou estat\u00edstica m\u00e9dica deste Imp\u00e9rio. Rio de Janeiro: Editora Fiocruz, 2009."}, {"Citation": "SIGAUD J.F. Xavier. Do clima e das doen\u00e7as do Brasil ou estat\u00edstica m\u00e9dica deste Imp\u00e9rio. Rio de Janeiro: Editora Fiocruz; 2009."}, {"Citation": "SOUSA, Ronaldo Lopes de et al. Extra\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o do \u00f3leo de andiroba (\u201cCarapa guianensis\u201d Aublet) na comunidade da ilha das On\u00e7as, no munic\u00edpio de Barcarena, Par\u00e1, Brasil. Intera\u00e7\u00f5es, v.20, n.3, p.879-889, 2019. Dispon\u00edvel em: 10.20435/inter.v0i0.1826. Acesso em: 5 maio 2022.", "ArticleIdList": ["10.20435/inter.v0i0.1826"]}, {"Citation": "SOUSA Ronaldo Lopes de, et al. Extra\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o do \u00f3leo de andiroba (\u201cCarapa guianensis\u201d Aublet) na comunidade da ilha das On\u00e7as, no munic\u00edpio de Barcarena, Par\u00e1, Brasil. [Acesso em: 5 maio 2022];Intera\u00e7\u00f5es. 2019 20(3):879\u2013889. doi: 10.20435/inter.v0i0.1826.", "ArticleIdList": ["10.20435/inter.v0i0.1826"]}, {"Citation": "TENDO CHEGADO... Di\u00e1rio Novo, p.2, 16 out. 1847."}, {"Citation": "TENDO CHEGADO.. Di\u00e1rio Novo. Oct 16, 1847. 2."}, {"Citation": "VIEIRA, Erika Fernanda de Matos et al. Murur\u00e9 (\u201cBrosimum acutifolium\u201d Huber) in the treatment of syphilis in colonial Amazonia: historical data to the actual contribution to treatment. Acta Botanica Brasilica, v.33, n.2, p.183-190, abr.-jun. 2019. Dispon\u00edvel em: 10.1590/0102-33062019abb0030. Acesso em: 14 dez. 2021.", "ArticleIdList": ["10.1590/0102-33062019abb0030"]}, {"Citation": "VIEIRA Erika Fernanda de Matos, et al. Murur\u00e9 (\u201cBrosimum acutifolium\u201d Huber) in the treatment of syphilis in colonial Amazonia: historical data to the actual contribution to treatment. [Acesso em: 14 dez. 2021];Acta Botanica Brasilica. 2019 abr.-jun;33(2):183\u2013190. doi: 10.1590/0102-33062019abb0030.", "ArticleIdList": ["10.1590/0102-33062019abb0030"]}, {"Citation": "VILA DE SANTAR\u00c9M, 16 de julho de 1847. Jornal do Commercio, p.2, 21 set. 1847."}, {"Citation": "VILA DE SANTAR\u00c9M Jornal do Commercio. Jul 16, 1847. 2. 21 set. 1847."}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2022", "Month": "1", "Day": "25"}, {"Year": "2022", "Month": "5", "Day": "15"}, {"Year": "2023", "Month": "8", "Day": "11", "Hour": "6", "Minute": "43"}, {"Year": "2023", "Month": "8", "Day": "9", "Hour": "18", "Minute": "42"}, {"Year": "2023", "Month": "8", "Day": "9", "Hour": "14", "Minute": "54"}, {"Year": "2023", "Month": "8", "Day": "4"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["37556716", "PMC10402912", "10.1590/S0104-59702023000100027", "S0104-59702023000100211"]}}], "PubmedBookArticle": []}