{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [], "GeneralNote": [], "OtherAbstract": [{"AbstractText": ["As redes sociais e comunit\u00e1rias constituem um importante determinante social de sa\u00fade, especialmente nos segmentos populares da sociedade civil e em suas lutas para garantir o direito \u00e0 sa\u00fade. Esta pesquisa buscou compreender quais s\u00e3o as redes sociais e comunit\u00e1rias constitu\u00eddas por mulheres residentes em uma comunidade de baixa renda e sua rela\u00e7\u00e3o com a produ\u00e7\u00e3o da sa\u00fade nesse grupo social. Foram realizadas entrevistas semiestruturadas com 11 mulheres participantes de uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental (ONG) da comunidade, e os dados foram submetidos \u00e0 an\u00e1lise de conte\u00fado. A an\u00e1lise destacou quatro categorias: a comunidade como uma grande rede - formada por m\u00faltiplas redes din\u00e2micas interligadas; a rede das \u201ctias\u201d - mulheres com papel importante no cuidado da comunidade, tratadas como parte da fam\u00edlia; as rodas de conversa - como o rito de encontro peri\u00f3dico nas cal\u00e7adas, apontado como importante espa\u00e7o garantidor de estabilidade emocional e qualidade de vida; e as benzedeiras e o uso de plantas medicinais - refer\u00eancias de cuidado na comunidade, que proporcionam preven\u00e7\u00e3o/tratamento \u00e0 sa\u00fade e encaminhamento para a unidade de sa\u00fade quando necess\u00e1rio. Conclui-se que as redes sociais e comunit\u00e1rias formadas pelas participantes s\u00e3o determinantes sociais importantes. Assim, \u00e9 necess\u00e1ria a valoriza\u00e7\u00e3o de tais redes pelos equipamentos de sa\u00fade inscritos no territ\u00f3rio."]}, {"AbstractText": ["Las redes sociales y comunitarias constituyen un importante determinante social de salud, especialmente en los segmentos populares de la sociedad civil y en sus luchas para garantizar el derecho a la salud. La presente investigaci\u00f3n busc\u00f3 comprender cu\u00e1les son las redes sociales y comunitarias tejidas por las mujeres residentes en una comunidad de bajos ingresos y su relaci\u00f3n con la producci\u00f3n de la salud en este grupo social. Se realizaron entrevistas semiestructuradas con 11 mujeres participantes de una organizaci\u00f3n no gubernamental de la comunidad, y los datos se sometieron a an\u00e1lisis de contenido. El an\u00e1lisis destac\u00f3 cuatro categor\u00edas: la comunidad como una gran red - formada por m\u00faltiples redes din\u00e1micas interconectadas; la red de las \u201ct\u00edas\u201d - mujeres con papel importante en el cuidado de la comunidad, tratadas como parte de la familia; las ruedas de conversaci\u00f3n - como el rito de encuentro peri\u00f3dico en las aceras, se\u00f1alado como un espacio importante que garantiza la estabilidad emocional y la calidad de vida, y las curanderas y el uso de plantas medicinales - referencias de cuidado en la comunidad; que proporcionan prevenci\u00f3n/tratamiento a la salud y el encaminamiento para la unidad de salud cuando sea necesario. Se concluye que las redes sociales y comunitarias tejidas por las participantes son determinantes sociales importantes, siendo necesaria la valorizaci\u00f3n de tales redes por los equipos de salud inscritos en el territorio."]}], "CitationSubset": ["IM"], "SpaceFlightMission": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "PMID": "37585906", "DateCompleted": {"Year": "2023", "Month": "08", "Day": "18"}, "DateRevised": {"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "04"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2023", "Month": "08", "Day": "11"}], "Language": ["por"], "ELocationID": ["e00218022", "10.1590/0102-311XPT218022", "S0102-311X2023000705010"], "Journal": {"ISSN": "1678-4464", "JournalIssue": {"Volume": "39", "Issue": "7", "PubDate": {"Year": "2023"}}, "Title": "Cadernos de saude publica", "ISOAbbreviation": "Cad Saude Publica"}, "ArticleTitle": "[Health promoted by social and community networks of low-income women].", "Pagination": {"StartPage": "e00218022", "MedlinePgn": "e00218022"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Social and community networks constitute an important social determinant of health, especially in the poorer segments of civil society and in their struggles to guarantee the right to health care. This study sought to understand the social and community networks created by women living in a low-income community and their relationship with the development of health care in this social group. Semi-structured interviews were conducted with 11 women participating in a nongovernmental organization in the community, and the data were subjected to content analysis. The analysis highlighted four categories: the community as a large network, formed by multiple interconnected dynamic networks; the network of \"aunts\", women with an important role in the care of the community, treated as part of the family; the conversation circles, such as the rite of periodic meeting on the sidewalks, indicated as an important space that guarantees emotional stability and quality of life; and the benzedeiras with the use of medicinal plants, they are reference care within the community, providing disease prevention, health treatment, and referral to the health care unit when necessary. We concluded that the social and community networks created by the participants are important social determinants, and health facilities registered in the territory should value such networks."]}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0003-1155-1011"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Juiz de Fora, Juiz de Fora, Brasil."}], "LastName": "Lopes", "ForeName": "Renato Luis Barros", "Initials": "RLB"}, {"Identifier": ["0000-0002-8470-7817"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Juiz de Fora, Juiz de Fora, Brasil."}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Luis Claudio", "Initials": "LC"}, {"Identifier": ["0000-0003-3804-7413"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Vi\u00e7osa, Vi\u00e7osa, Brasil."}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Deise Moura de", "Initials": "DM"}], "PublicationTypeList": ["English Abstract", "Journal Article"], "VernacularTitle": "A sa\u00fade promovida por redes sociais e comunit\u00e1rias de mulheres de baixa renda."}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Brazil", "MedlineTA": "Cad Saude Publica", "NlmUniqueID": "8901573", "ISSNLinking": "0102-311X"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Community Networks"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Quality of Life"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Social Support"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Brazil"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Poverty"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Barbar EM. Aten\u00e7\u00e3o primaria \u00e0 sa\u00fade e territ\u00f3rios latino-americanos marcados pela viol\u00eancia. Rev Panam Salud P\u00fablica. 2018;42:e142.", "ArticleIdList": ["PMC6386032", "31093170"]}, {"Citation": "Gomes MSM, Menezes RAO, Vieira JLF, Mendes AM, Silva GV, Peiter PC. Mal\u00e1ria na fronteira do Brasil com a Guiana Francesa a influ\u00eancia dos determinantes sociais e ambientais da sa\u00fade na perman\u00eancia da doen\u00e7a. Sa\u00fade Soc. 2020;29:e181046"}, {"Citation": "Buss PM, Pellegrini AF. A sa\u00fade e seus determinantes sociais. Physis (Rio J.) 2007;17:77\u201393."}, {"Citation": "Vale AR, Dalla Vecchia M. \"UPA \u00e9 n\u00f3s aqui mesmo\": as redes de apoio social no cuidado \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua em um munic\u00edpio de pequeno porte. Sa\u00fade Soc. 2019;18:222\u2013234."}, {"Citation": "Albuquerque L., Netto . Redes sociais de mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia: contribui\u00e7\u00f5es do mapeamento das rela\u00e7\u00f5es sociais para a aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. Rio de Janeiro: Escola de Enfermagem Anna Nery, Universidade Federal do Rio de Janeiro; 2016. Tese de Doutorado."}, {"Citation": "Melo RHV, Melo ML, Vilar RLA. An\u00e1lise de redes sociais a reciprocidade entre usu\u00e1rios e profissionais na estrat\u00e9gia sa\u00fade da fam\u00edlia. Rev Ci\u00eanc Plural. 2018;4:22\u201335."}, {"Citation": "Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada . Mulheres e trabalho: breve an\u00e1lise do per\u00edodo 2004-2014. Bras\u00edlia: Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada; 2016."}, {"Citation": "Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada . Atlas da viol\u00eancia 2017. Rio de Janeiro: Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada; 2017."}, {"Citation": "Mariano AS. Ag\u00eancia e autonomia feminina aportes para estudos sociol\u00f3gicos em contextos de pobreza urbana. Revista Estudos Feministas. 2021;29:e68075"}, {"Citation": "Oliveira MJI, Espirito Santo E. A rela\u00e7\u00e3o entre os determinantes sociais da sa\u00fade e a quest\u00e3o social. Caderno Sa\u00fade e Desenvolvimento. 2013;2:7\u201324."}, {"Citation": "Giovanella L, Almeida PF. Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria integral e sistemas segmentados de sa\u00fade na Am\u00e9rica do Sul. Cad Sa\u00fade P\u00fablica. 2017;33(2):e00118816", "ArticleIdList": ["28977122"]}, {"Citation": "Bouchard L, Albertini M, Batista R, Montigny J. Research on health inequalities a bibliometric analysis (1966-2014) Soc Sci Med. 2015;141:100\u2013108.", "ArticleIdList": ["26259012"]}, {"Citation": "Lopes RLB. Redes sociais e comunit\u00e1rias tecidas por mulheres de baixa renda inscritas em uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental: a produ\u00e7\u00e3o social da sa\u00fade. Juiz de Fora: Universidade Federal de Juiz de Fora; 2019. Disserta\u00e7\u00e3o de Mestrado."}, {"Citation": "Barreto ACJ. O negro na cidade um estudo no bairro dom bosco em Juiz de Fora (MG) Rev ABPN. 2017;9:465\u2013489."}, {"Citation": "Bardin L. An\u00e1lise de conte\u00fado. S\u00e3o Paulo: Edi\u00e7\u00f5es 70; 2016."}, {"Citation": "Sarti CA. A fam\u00edlia como espelho: um estudo sobre a moral dos pobres. S\u00e3o Paulo: Editora Cortez; 2017."}, {"Citation": "Patias ND, Garcia NM, Dell'Aglio DD. Imagens sociais sobre fam\u00edlias com filhos em institui\u00e7\u00e3o de acolhimento. Interam J Psychol. 2016;50:215\u2013224."}, {"Citation": "Amaral MF. Jovens de periferia e a arte de construir a si mesmo: experi\u00eancias de amizade, dan\u00e7a e morte. Porto Alegre: Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o, Universidade Federal do Rio Grande do Sul; 2015."}, {"Citation": "Pinheiro RL, Guanaes C. O conceito de rede social em sa\u00fade pensando possibilidades para a pr\u00e1tica na estrat\u00e9gia sa\u00fade da fam\u00edlia. Nova Perspectiva Sist\u00eamica. 2011;40:9\u201325."}, {"Citation": "Piedade B. A educa\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento comunit\u00e1rio como alavanca crucial para a coes\u00e3o social. Revista de Ciencias da Educa\u00e7\u00e3o. 2017;(39):35\u201352."}, {"Citation": "Menezes M, Mor\u00e9 CLOO, Barros L. Atas do 4\u00ba Congresso Ibero-Americano em Investiga\u00e7\u00e3o Qualitativa. Aracaju: Ludomedia; 2015. Redes sociais significativas de familiares acompanhantes de crian\u00e7as hospitalizadas; pp. 553\u2013558."}, {"Citation": "Geib LTC. Determinantes sociais da sa\u00fade do idoso. Ci\u00eanc Sa\u00fade Colet. 2012;17:123\u2013133.", "ArticleIdList": ["22218546"]}, {"Citation": "Departamento de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade . Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares no Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; 2006."}, {"Citation": "Barreto BB, Gomes FV, Gon\u00e7alves MR, Pereira FL, Teixeira JBP. Uso de fitoter\u00e1picos em medicina popular. Interagir: Pensando a Extens\u00e3o. 2007;(11):57\u201362."}, {"Citation": "World Health Organization . Traditional medicine strategy 2014-2023. Genebra: World Health Organization; 2013."}, {"Citation": "Leite JC, Lima GS., Junior Cuidado em sa\u00fade: sujeito, saberes e a op\u00e7\u00e3o decolonial. Revista Internacional de Folkcomunica\u00e7\u00e3o. 2015;13:50\u201362."}, {"Citation": "Mello MM. Programa sa\u00fade na escola promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade atrav\u00e9s das rodas de conversa. Intervozes: Trabalho, Sa\u00fade, Cultura. 2019;4:40\u201355."}, {"Citation": "Peregrino YR, Brito ALR, Silveira JAR. O espa\u00e7o livre p\u00fablico informal como l\u00f3cus da oportunidade e da integra\u00e7\u00e3o socioespacial da cidade o caso da favela Beira Molhada, em Jo\u00e3o Pessoa - PB, Brasil. Revista Brasileira de Gest\u00e3o Urbana. 2017;9:456\u2013473."}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2022", "Month": "11", "Day": "15"}, {"Year": "2023", "Month": "5", "Day": "11"}, {"Year": "2023", "Month": "8", "Day": "18", "Hour": "6", "Minute": "42"}, {"Year": "2023", "Month": "8", "Day": "16", "Hour": "18", "Minute": "42"}, {"Year": "2023", "Month": "8", "Day": "16", "Hour": "16", "Minute": "3"}, {"Year": "2023", "Month": "8", "Day": "11"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["37585906", "PMC10494697", "10.1590/0102-311XPT218022", "S0102-311X2023000705010"]}}], "PubmedBookArticle": []}