{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [], "GeneralNote": [], "OtherAbstract": [], "CitationSubset": ["IM"], "SpaceFlightMission": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "PMID": "38109766", "DateCompleted": {"Year": "2024", "Month": "01", "Day": "05"}, "DateRevised": {"Year": "2024", "Month": "02", "Day": "13"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2023", "Month": "12", "Day": "18"}], "Language": ["eng"], "ELocationID": ["10.4269/ajtmh.22-0351"], "Journal": {"ISSN": "1476-1645", "JournalIssue": {"Volume": "110", "Issue": "1", "PubDate": {"Year": "2024", "Month": "Jan", "Day": "03"}}, "Title": "The American journal of tropical medicine and hygiene", "ISOAbbreviation": "Am J Trop Med Hyg"}, "ArticleTitle": "A Qualitative Study of the Experience of COVID-19 Patients in Burkina Faso.", "Pagination": {"StartPage": "170", "EndPage": "178", "MedlinePgn": "170-178"}, "Abstract": {"AbstractText": ["In Burkina Faso, the health system is characterized by systemic insufficient and antiquated health-care infrastructures. Consequently, few health-care establishments have the required resources to diagnose and manage patients with COVID-19, and fewer still have intensive care facilities for severely ill patients with COVID. Furthermore, there is a widespread scarcity of qualified health-care staff. The aim of this study was to explore the experiences of patients with COVID-19 who recovered after being cared for in Bobo Dioulasso and Ouagadougou. Using individual semistructured interviews, we performed a cross-sectional qualitative, descriptive study from June 12 to 30, 2020 with the aid of 13 well-educated patients who had survived COVID-19. The results reveal that prior to hospital admission, the main reason that prompted patients to seek care was onset of symptoms of COVID-19, regardless of whether they had been in contact with suspected or confirmed cases. Transmission was mainly believed to have occurred in the community, in the hospital, and during travel. Patient management was punctuated by frequent self-medication with medicinal plants or pharmaceutical drugs. The participants reported a negative perception of hospitalization or home-based management, with several forms of stigmatization, but a positive perception influenced by the satisfactory quality of management in health-care centers. This report of patient experiences could be helpful in improving the management of COVID-19 in Burkina Faso, both in the health-care setting and in home-based care."]}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institut des Sciences des Soci\u00e9t\u00e9s, Ouagadougou, Burkina Faso."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centre Muraz, Bobo-Dioulasso, Burkina Faso."}], "LastName": "Konat\u00e9", "ForeName": "Blahima", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre Muraz, Bobo-Dioulasso, Burkina Faso."}], "LastName": "M\u00e9dah", "ForeName": "Rachel", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre Muraz, Bobo-Dioulasso, Burkina Faso."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e9 Nazi Boni, Bobo-Dioulasso, Burkina Faso."}], "LastName": "Traor\u00e9", "ForeName": "Isidore", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "McGill University, Montr\u00e9al, Canada."}], "LastName": "Ouedraogo", "ForeName": "Samiratou", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre Muraz, Bobo-Dioulasso, Burkina Faso."}], "LastName": "Kabor\u00e9", "ForeName": "Nongodo Firmin", "Initials": "NF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Epidemiology and Quality of Life Research Unit, INSERM U1231, Georges Fran\u00e7ois Leclerc Comprehensive Cancer Centre, Dijon, France."}], "LastName": "Mamguem", "ForeName": "Ariane Kamga", "Initials": "AK"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Epidemiology and Quality of Life Research Unit, INSERM U1231, Georges Fran\u00e7ois Leclerc Comprehensive Cancer Centre, Dijon, France."}], "LastName": "Billa", "ForeName": "Oumar", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre Muraz, Bobo-Dioulasso, Burkina Faso."}], "LastName": "Kania", "ForeName": "Dramane", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Observatoire National de Sant\u00e9 Publique, Ouagadougou, Burkina Faso."}], "LastName": "Badolo", "ForeName": "Hermann", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institut de Recherche en Sciences de la Sant\u00e9, Ouagadougou, Burkina Faso."}], "LastName": "Ou\u00e9draogo", "ForeName": "Esperance", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre Muraz, Bobo-Dioulasso, Burkina Faso."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Institut Pasteur du Cambodge, Phnom Penh, Cambodia."}], "LastName": "de Rekeneire", "ForeName": "Nathalie", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e9 Nazi Boni, Bobo-Dioulasso, Burkina Faso."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centre Hospitalier Universitaires Sanou Souro, Bobo-Dioulasso, Burkina Faso."}], "LastName": "Poda", "ForeName": "Armel", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre Hospitalier Universitaires Bogodogo, Ouagadougou, Burkina Faso."}], "LastName": "Diend\u00e9r\u00e9", "ForeName": "Arnaud Eric", "Initials": "AE"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Direction des Syst\u00e8mes d'Information en Sant\u00e9, Ouagadougou, Burkina Faso."}], "LastName": "Ou\u00e9draogo", "ForeName": "Boukary", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centre Muraz, Bobo-Dioulasso, Burkina Faso."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Institut de Recherche en Sciences de la Sant\u00e9, Nanoro, Burkina Faso."}], "LastName": "Tinto", "ForeName": "Halidou", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Epidemiology and Quality of Life Research Unit, INSERM U1231, Georges Fran\u00e7ois Leclerc Comprehensive Cancer Centre, Dijon, France."}], "LastName": "Dabakuyo-Yonli", "ForeName": "Tienhan Sandrine", "Initials": "TS"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "United States", "MedlineTA": "Am J Trop Med Hyg", "NlmUniqueID": "0370507", "ISSNLinking": "0002-9637"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": ["epidemiology"], "DescriptorName": "Burkina Faso"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "COVID-19"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Qualitative Research"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Patients"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Sun P, Lu X, Xu C, Sun W, Pan B, 2020. Understanding of COVID\u201019 based on current evidence. J Med Virol 92: 548\u2013551.", "ArticleIdList": ["PMC7228250", "32096567"]}, {"Citation": "Wu Z, McGoogan JM, 2020. Characteristics of and important lessons from the coronavirus disease 2019 (COVID-19) outbreak in China: summary of a report of 72,314 cases from the Chinese Center for Disease Control and Prevention. JAMA 323: 1239\u20131242.", "ArticleIdList": ["32091533"]}, {"Citation": "Zu ZY, Jiang MD, Xu PP, Chen W, Ni QQ, Lu GM, Zhang LJ, 2020. Coronavirus disease 2019 (COVID-19): a perspective from China. Radiology 296: E15\u2013E25.", "ArticleIdList": ["PMC7233368", "32083985"]}, {"Citation": "Service d\u2019Information du Gouvernement , 2021. Coronavirus (COVID-19) au Burkina Faso. Ouagadougou, Burkina Faso: Premier minist\u00e8re."}, {"Citation": "Wolter N, Jassat W, Walaza S, Welch R, Moultrie H, Groome M, Amoako DG, Everatt J, Bhiman JN, Scheepers C, 2022. Early assessment of the clinical severity of the SARS-CoV-2 omicron variant in South Africa: a data linkage study. Lancet 399: 437\u2013446.", "ArticleIdList": ["PMC8769664", "35065011"]}, {"Citation": "\nWorld Health Organization\n, 2021. WHO Coronavirus (COVID-19) Dashboard. Available at: https://covid19.who.int/. Accessed September 7, 2023."}, {"Citation": "COVID-19 Excess Mortality Collaborators , 2022. Estimating excess mortality due to the COVID-19 pandemic: a systematic analysis of COVID-19-related mortality, 2020\u201321. Lancet 399: 1513\u20131536.", "ArticleIdList": ["PMC8912932", "35279232"]}, {"Citation": "\nWorld Health Organization\n, 2022. Over two-thirds of Africans exposed to virus which causes COVID-19: WHO study. Available at: https://www.afro.who.int/news/over-two-thirds-africans-exposed-virus-which-causes-covid-19-who-study#:\u223c:text=19%3A%20WHO%20study-,Over%20two%2Dthirds%20of%20Africans%20exposed%20to%20virus,causes%20COVID%2D19%3A%20WHO%20study&text=Brazzaville%20%E2%80%93%20Up%20to%2065%25%20of,Organization%20(WHO)%20analysis%20finds. Accessed August 31, 2023."}, {"Citation": "Institut National de la Statistique et de la D\u00e9mographie , 2022. Cinqui\u00e8me Recensement G\u00e9n\u00e9ral de la Population et de l\u2019Habitation du Burkina Faso: Synth\u00e8se des R\u00e9sutats D\u00e9finitifs. Ouagadougou, Burkina Faso: Minist\u00e8re de l\u2019\u00e9conomie, des finances et de la prospective."}, {"Citation": "Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 , 2021. Annuaire Statistique 2020. Ouagadougou, Burkina Faso: Minist\u00e8re de la sant\u00e9."}, {"Citation": "Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 , 2020. Directives Nationales de Prise en Charge des Cas de Maladie \u00e0 Coronavirus (COVID-19). Ouagadougou, Burkina Faso: Minist\u00e8re de la Sant\u00e9."}, {"Citation": "Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 , 2020. Plan de Pr\u00e9paration et de Riposte \u00e0 Une Eventuelle Epid\u00e9mie de COVID-19 au Burkina Faso. Ouagadougou, Burkina Faso: Minist\u00e8re de la Sant\u00e9."}, {"Citation": "Azevedo MJ, 2017. The state of health system(s) in Africa: challenges and opportunities. Historical Perspectives on the State of Health and Health Systems in Africa, volume II. Berlin: Springer Nature, 1\u201373."}, {"Citation": "Yaogo M, 2017. Free versus subsidised healthcare: options for fee exemptions, access to care for vulnerable groups and effects on the health system in Burkina Faso. Health Res Policy Syst 15: 21\u201339.", "ArticleIdList": ["PMC5516835", "28722559"]}, {"Citation": "Uwaezuoke SN, 2020. Strengthening health systems in Africa: the COVID-19 pandemic fallout. JPATS 1: 15\u201319."}, {"Citation": "Hien H, 2020. La r\u00e9silience des syst\u00e8mes de sant\u00e9: enjeux de la COVID-19 en Afrique subsaharienne. Sante Publique 32: 145\u2013147.", "ArticleIdList": ["35724207"]}, {"Citation": "Albarello L, 2012. Apprendre \u00e0 Chercher. Brussels, Belgium: De Boeck."}, {"Citation": "Braun V, Clarke V, 2022. Thematic Analysis: A Practical Guide. London, UK: SAGE."}, {"Citation": "Olum R, Chekwech G, Wekha G, Nassozi DR, Bongomin F, 2020. Coronavirus disease-2019: knowledge, attitude, and practices of health care workers at Makerere University teaching hospitals, Uganda. Front Public Health 8: 181.", "ArticleIdList": ["PMC7204940", "32426320"]}, {"Citation": "Akalu Y, Ayelign B, Molla MD, 2020. Knowledge, attitude and practice towards COVID-19 among chronic disease patients at Addis Zemen Hospital, Northwest Ethiopia. IDR 13: 1949\u20131960.", "ArticleIdList": ["PMC7322118", "32612371"]}, {"Citation": "Kebede Y, Yitayih Y, Birhanu Z, Mekonen S, Ambelu A, 2020. Knowledge, perceptions and preventive practices towards COVID-19 early in the outbreak among Jimma University Medical Center visitors, Southwest Ethiopia. PLoS One 15: e0233744.", "ArticleIdList": ["PMC7241810", "32437432"]}, {"Citation": "Mukhtar NB, Abdullahi A, Abba MA, Mohammed J, 2020. Views and experiences of discharged COVID-19 patients in Kano, Nigeria: a qualitative study. Pan Afr Med J 37: 38.", "ArticleIdList": ["PMC7796840", "33456662"]}, {"Citation": "\nWorld Health Organization\n, 2021. Six in Seven COVID-19 Infections Go Undetected in Africa. Available at: https://www.afro.who.int/news/six-seven-covid-19-infections-go-undetected-africa. Accessed September 7, 2023."}, {"Citation": "A\u011falar C, Engin D\u00d6, 2020. Protective measures for COVID-19 for healthcare providers and laboratory personnel. Turk J Med Sci 50: 578\u2013584.", "ArticleIdList": ["PMC7195977", "32299205"]}, {"Citation": "\nWorld Health Organization\n, 2020. Social, Environmental Factors Seen behind Africa\u2019s Low COVID-19 Cases. Available at: https://www.afro.who.int/news/social-environmental-factors-seen-behind-africas-low-covid-19-cases. Accessed September 7, 2023."}, {"Citation": "Abdelhafiz AS, Alorabi M, 2020. Social stigma: the hidden threat of COVID-19. Front Public Health 8: 429.", "ArticleIdList": ["PMC7484807", "32984238"]}, {"Citation": "Bhanot D, Singh T, Verma SK, Sharad S, 2020. Stigma and discrimination during COVID-19 pandemic. Front Public Health 8: 829.", "ArticleIdList": ["PMC7874150", "33585379"]}, {"Citation": "Becker HS, Briand J-P, Chapoulie J-M, 2020. Outsiders: \u00c9tudes de sociologie de la d\u00e9viance. Paris: M\u00e9taili\u00e9."}, {"Citation": "Lacaze L, 2008. La th\u00e9orie de l\u2019\u00e9tiquetage modifi\u00e9e, ou l\u2019\u00abanalyse stigmatique\u00bb revisit\u00e9e. Nouv Rev Psychosociol 5: 183\u2013199."}, {"Citation": "\nOrganisation moniale de la Sant\u00e9\n, 2020. Un Soutien Mental Essentiel en Temps de COVID-19. Available at: https://www.afro.who.int/fr/news/un-soutien-mental-essentiel-en-temps-de-covid-19#:\u223c:text=Le%20soutien%20familial%20reste%20un,ne%20pas%20couper%20le%20contact. Accessed August 31, 2023."}, {"Citation": "Gausset Q, Mogensen HO, Yameogo WME, Berth\u00e9 A, Konat\u00e9 B, 2012. The ambivalence of stigma and the double-edged sword of HIV/AIDS intervention in Burkina Faso. Soc Sci Med 74: 1037\u20131044.", "ArticleIdList": ["22357301"]}, {"Citation": "Logie CH, Turan JM, 2020. How do we balance tensions between COVID-19 public health responses and stigma mitigation? Learning from HIV research. AIDS Behav 24: 2003\u20132006.", "ArticleIdList": ["PMC7137404", "32266502"]}, {"Citation": "Yadav A, Mangal V, Devarakonda R, Srivastava K, 2021. Perceived stigma among the patients of coronavirus disease-19 admitted at a dedicated COVID-19 hospital in northern India: a cross-sectional study. Ind Psychiatry J 30: 118.", "ArticleIdList": ["PMC8395555", "34483535"]}, {"Citation": "Jamili S, Ebrahimipour H, Adel A, Badiee Aval S, Hoseini SJ, Vejdani M, Ebnehoseini Z, 2022. Experience of patients hospitalized with COVID\u201019: a qualitative study of a pandemic disease in Iran. Health Expect 25: 513\u2013521.", "ArticleIdList": ["PMC8444893", "34224643"]}, {"Citation": "Key T, Kulkarni A, Kandhari V, Jawad Z, Hughes A, Mohanty K, 2021. The patient experience of inpatient care during the COVID-19 pandemic: exploring patient perceptions, communication, and quality of care at a university teaching hospital in the United Kingdom. J Patient Exp 8: 237437352199774.", "ArticleIdList": ["PMC8205368", "34179394"]}, {"Citation": "Jaffr\u00e9 Y, 2003. Une m\u00e9decine inhospitali\u00e8re: les difficiles relations entre soignants et soign\u00e9s dans cinq capitales d\u2019Afrique de l\u2019Ouest. Paris: Karthala Editions."}, {"Citation": "Mannava P, Durrant K, Fisher J, Chersich M, Luchters S, 2015. Attitudes and behaviours of maternal health care providers in interactions with clients: a systematic review. Global Health 11: 36.", "ArticleIdList": ["PMC4537564", "26276053"]}, {"Citation": "Sadio AJ. et al., 2021. Assessment of self-medication practices in the context of the COVID-19 outbreak in Togo. BMC Public Health 21: 58.", "ArticleIdList": ["PMC7787400", "33407321"]}, {"Citation": "Kong JD, Tchuendom RF, Adeleye SA, David JF, Admasu FS, Bakare EA, Siewe N, 2021. SARS-CoV-2 and self-medication in Cameroon: a mathematical model. J Biol Dyn 15: 137\u2013150.", "ArticleIdList": ["33538240"]}, {"Citation": "Schmitz O, 2006. Soigner par l\u2019Invisible: Enqu\u00eate sur les gu\u00e9risseurs aujourd\u2019hui. Paris, France: IMAGO."}, {"Citation": "Ouoba K, Lehmann H, Zongo A, Pabst J-Y, Semd\u00e9 R, 2022. Prevalence of traditional medicines use and adverse events: a population-based cross-sectional survey in Burkina Faso. Eur J Integr Med 51: 102129."}, {"Citation": "Umeta Chali B, Melaku T, Berhanu N, Mengistu B, Milkessa G, Mamo G, Alemu S, Mulugeta T, 2021. Traditional medicine practice in the context of COVID-19 pandemic: community claim in Jimma Zone, Oromia, Ethiopia. IDR 14: 3773\u20133783.", "ArticleIdList": ["PMC8453645", "34557002"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2022", "Month": "5", "Day": "23"}, {"Year": "2023", "Month": "7", "Day": "7"}, {"Year": "2024", "Month": "1", "Day": "5", "Hour": "6", "Minute": "43"}, {"Year": "2023", "Month": "12", "Day": "18", "Hour": "18", "Minute": "41"}, {"Year": "2023", "Month": "12", "Day": "18", "Hour": "17", "Minute": "33"}, {"Year": "2023", "Month": "12", "Day": "18"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["38109766", "PMC10793024", "10.4269/ajtmh.22-0351", "tpmd220351"]}}], "PubmedBookArticle": []}