{"PubmedBookArticle": [], "PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [["Black elder (Sambucus nigra)", "Ethnobotany", "Ethnolinguistics", "Plant names"]], "OtherAbstract": [], "SpaceFlightMission": [], "InvestigatorList": [], "CitationSubset": ["IM"], "OtherID": [], "GeneralNote": [], "PMID": "38291469", "DateCompleted": {"Year": "2024", "Month": "02", "Day": "01"}, "DateRevised": {"Year": "2024", "Month": "02", "Day": "06"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ELocationID": ["12", "10.1186/s13002-024-00649-0"], "ArticleDate": [{"Year": "2024", "Month": "01", "Day": "30"}], "Journal": {"ISSN": "1746-4269", "JournalIssue": {"Volume": "20", "Issue": "1", "PubDate": {"Year": "2024", "Month": "Jan", "Day": "30"}}, "Title": "Journal of ethnobiology and ethnomedicine", "ISOAbbreviation": "J Ethnobiol Ethnomed"}, "ArticleTitle": "From the name to the popular image of the plant: the Polish names for the black elder (Sambucus nigra).", "Pagination": {"StartPage": "12", "MedlinePgn": "12"}, "Abstract": {"AbstractText": ["The names of plants convey information on their appearance (shape, structure, colour), taste or smell, their uses (practical, ceremonial, magical and medicinal) as well as the beliefs and convictions associated with them. Assuming that the particular features of plants, entrenched in their names, must have been important to language users for some reason, the analysis of plant names can help reconstruct traditional knowledge about plants. The author analyses the standard and dialectal names for the black elder (Sambucus nigra) in Polish, juxtaposing the plant's features revealed in its names (linguistic data) with the cultural accounts associated with the plant (\"with-linguistic\" data). This allows for the reconstruction of the following features of the plant: (a) the appearance of the shrub, (b) the properties of its fruit, (c) the smell of the plant, (d) the place where it grows, (e) the time of harvesting, (f) its use in folk medicine and (g) the association of the plant with impure powers and diseases. The conducted analyses show that reaching for hard \"linguistic evidence\" (standard and folk names) makes it possible to compile hierarchies of the characteristics of the plants described. Situating these names against the background of \"with-linguistic\" data leads to the conclusion that folk nomenclature and folk knowledge enrich and complement each other. The vast number of names for the black elder with different onomasiological bases, presenting different points of view, also demonstrate the relationship between the degree of lexical differentiation and the cultural meaning of the plant. The ethnolinguistic analysis of the names for the black elder (Sambucus nigra), similarly to ethnobotanical studies of folk plant names, provides insights into past and contemporary uses of the plant. Thus, it can provide a starting point for further ethnobotanical research."], "CopyrightInformation": "\u00a9 2024. The Author(s)."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Languages, Literatures and Cultures, Maria Curie-Sk\u0142odowska University in Lublin, plac Marii Curie-Sk\u0142odowskiej 4a, 20-031, Lublin, Poland. olga.kielak@mail.umcs.pl."}], "LastName": "Kielak", "ForeName": "Olga", "Initials": "O"}], "GrantList": [{"GrantID": "2021/43/D/HS2/01019", "Agency": "Narodowe Centrum Nauki", "Country": ""}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "England", "MedlineTA": "J Ethnobiol Ethnomed", "NlmUniqueID": "101245794", "ISSNLinking": "1746-4269"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Sambucus nigra"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Plants, Medicinal"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Poland"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Ethnobotany"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Language"}], "CoiStatement": "The authors declare that they have no competing interests."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"ReferenceList": [], "Reference": [{"Citation": "Soyolt, Galsannorbu, Yongping et al. Wild plant folk nomenclature of the Mongol herdsmen in the Arhorchin national nature reserve, Inner Mongolia, PR China. J Ethnobiol Ethnomed. 2013;9:30. 10.1186/1746-4269-9-30", "ArticleIdList": ["PMC3649933", "23628479"]}, {"Citation": "\u0141uczaj \u0141, Oklejewicz K, Nowak K, Piro\u017cnikow E. Ludowe nazwy g\u0142og\u00f3w (Crataegus) i r\u00f3\u017c (Rosa) w. Polsce od ko\u0144ca XIX w do czas\u00f3w obecnych. Rocznik Dendrologiczny. 2008;56:115\u2013129."}, {"Citation": "Oklejewicz K, \u0141uczaj \u0141. Ludowe nazewnictwo i klasyfikacja rodzaju Rubus (malina i je\u017cyna) w Polsce. In: \u0141uczaj \u0141, editor. Materia\u0142y z konferencji Dzikie ro\u015bliny jadalne \u2013 zapomniany potencja\u0142 przyrody, Przemy\u015bl-Bolestraszyce 13 wrze\u015bnia 2007 r. Bolestraszyce: Arboretum i Zak\u0142ad Fizjografii; 2008. pp. 201\u2013217."}, {"Citation": "\u0160e\u0161kauskait\u0117 D, Gliwa B. Some Lithuanian ethnobotanical taxa: a linguistic view on Thorn Apple and related plants. J Ethnobiol Ethnomed. 2006;2:13. doi: 10.1186/1746-4269-2-13.", "ArticleIdList": ["10.1186/1746-4269-2-13", "PMC1420269", "16512899"]}, {"Citation": "Kujawska M, Svanberg I. From medicinal plant to noxious weed: Bryonia alba L. (Cucurbitaceae) in northern and eastern Europe. J Ethnobiol Ethnomed. 2019;15:22. doi: 10.1186/s13002-019-0303-6.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-019-0303-6", "PMC6509761", "31072383"]}, {"Citation": "Worojie TB, Asfaw BT, Mengesha WA. Indigenous biosystematics of yams (Dioscorea spp.) in Southwest Ethiopia: folk taxonomy, ethnolinguistic analysis, and folk descriptors. J Ethnobiol Ethnomed. 2021;17:1. doi: 10.1186/s13002-020-00427-8.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13002-020-00427-8", "PMC7777353", "33386077"]}, {"Citation": "Kaczan A. Hipotezy etymologiczne nazwy j\u0119czmie\u0144 a j\u0119zykowo-kulturowy obraz tego zbo\u017ca w polszczy\u017anie ludowej. LingVaria. 2015;19:171\u2013180. doi: 10.12797/LV.10.2015.19.11.", "ArticleIdList": ["10.12797/LV.10.2015.19.11"]}, {"Citation": "Kielak O. Etymologia a j\u0119zykowo-kulturowy obraz \u201eja\u0142owca\u201d i \u201ekaliny\u201d. LingVaria. 2015;19:181\u2013193. doi: 10.12797/LV.10.2015.19.12.", "ArticleIdList": ["10.12797/LV.10.2015.19.12"]}, {"Citation": "Szadura J. Zagadka bratka. Nazwa jako narz\u0119dzie j\u0119zykowego porz\u0105dkowania \u015bwiata. LingVaria. 2019;27:203\u2013217. doi: 10.12797/LV.14.2019.27.13.", "ArticleIdList": ["10.12797/LV.14.2019.27.13"]}, {"Citation": "Prorok K. Polisemia i synonimia w rekonstrukcji j\u0119zykowego obrazu ostu w polskiej tradycji ludowej. LingVaria. 2019;28:181\u2013193. doi: 10.12797/LV.14.2019.28.12.", "ArticleIdList": ["10.12797/LV.14.2019.28.12"]}, {"Citation": "Prorok K. Po ziemi, po zimie, po trawce, na s\u0142omce? \u2013 o poziomce w polskiej kulturze ludowej. Prace Filologiczne. 2020;75:195\u2013209. doi: 10.32798/pf.675.", "ArticleIdList": ["10.32798/pf.675"]}, {"Citation": "Paw\u0142owski E. Polskie nazwy ro\u015blin. Pr\u00f3ba klasyfikacji semantycznej. Studia Indoeuropejskie. 1974:163\u2013169."}, {"Citation": "Tokarski R. S\u0142ownictwo jako interpretacja \u015bwiata. In: Bartmi\u0144ski J, editor. Wsp\u00f3\u0142czesny j\u0119zyk polski. Encyklopedia kultury polskiej XX w. Vol. 2. Wroc\u0142aw: \u201eWiedza o Kulturze\u201d; 1993. p. 335\u2013362."}, {"Citation": "Pelcowa H. Nazwy ro\u015blin w \u015bwiadomo\u015bci j\u0119zykowej ludno\u015bci wiejskiej. J\u0119zyk a Kultura. 2001;16:99\u2013116."}, {"Citation": "Marczewska M. Drzewa w j\u0119zyku i kulturze. Kielce: Wydawnictwo Akademii \u015awi\u0119tokrzyskiej; 2002."}, {"Citation": "Marczewska M. Dane etymologiczne w rekonstrukcji j\u0119zykowego obrazu drzew (na wybranych przyk\u0142adach). In: Niebrzegowska-Bartmi\u0144ska S, Nowosad-Bakalarczyk M, \u0141ozowski P, editors. I Mi\u0119dzynarodowy Kongres Etnolingwistyczny. Vol. 3: Pami\u0119\u0107 \u2013 to\u017csamo\u015b\u0107 \u2013 kategorie j\u0119zykowo-kulturowe. Lublin: Wydawnictwo UMCS; 2022. p. 95\u2013106."}, {"Citation": "Niebrzegowska-Bartmi\u0144ska S. Sakronimy w polskim ludowym obrazie zi\u00f3\u0142. In: Pelcowa H, editor. W \u015bwiecie nazw. Ksi\u0119ga jubileuszowa dedykowana Profesorowi Czes\u0142awowi Kosylowi. Lublin: Wydawnictwo UMCS; 2010. p. 277\u2013289."}, {"Citation": "Waniakowa J. Polskie gwarowe nazwy dziko rosn\u0105cych ro\u015blin zielnych na tle s\u0142owia\u0144skim. Krak\u00f3w: Wydawnictwo UJ; 2012a."}, {"Citation": "Waniakowa J. S\u0142owia\u0144skie nazwy ro\u015blin w \u015bwietle bada\u0144 etymologicznych (na wybranych przyk\u0142adach). In: Furlan M, \u0160ivic-Dular A, editors. Praslovanska dialektizacija v lu\u010di etimolo\u0161kih raziskav. Ob stoti obletnici rojstva akademika Franceta Bezlaja. Zbornik referatov z mednarodnega znanstvenega simpozija v Ljubljani, 16\u201318. septembra 2010. Ljubljana: Zalo\u017eba ZRC, ZRC SAZU; 2012b. p. 307\u2013322."}, {"Citation": "Alexiades MN. Ethnobotany. In: Callan H, editor. The International Encyclopedia of Anthropology. Wiley; 2018. 10.1002/9781118924396.wbiea2209."}, {"Citation": "Kielak O. The ethnobotanical character of the Polish Dictionary of Folk Stereotypes and Symbols. Ethnobot Res Appl. 2020;19:42. doi: 10.32859/era.19.42.1-19.", "ArticleIdList": ["10.32859/era.19.42.1-19"]}, {"Citation": "Berlin B, Breedlove DE, Raven PH. Principles of Tzeltal Plant Classification. New York: Academic Press; 1974."}, {"Citation": "Randall RA, Hunn E. Do life forms evolve or do uses for life? Some doubt about Brown\u2019s universal hypotheses. Am Ethnol. 1984;4:1\u201326."}, {"Citation": "Brown C. Language and Living Things: Uniformities in Folk Classification and Naming. New Brunswick: Rutgers University Press; 1984."}, {"Citation": "Brown C. The growth of ethnobiology nomenclature. Curr Anthropol. 1986;27(1):1\u201319. doi: 10.1086/203375.", "ArticleIdList": ["10.1086/203375"]}, {"Citation": "Kolosova VB. Leksika i simvolika slav\u00e2nskoj narodnoj botaniki. \u00c8tnolingvisti\u010deskij aspect. Moskva: Indrik; 2009."}, {"Citation": "Kolosova VB. \u201eMiedwie\u017cji\u201d rastienija v slovackom jazykie. Slavica Slovaca. 2014;49(1):31\u201336."}, {"Citation": "Kolosova VB. \u201eZajaczji\u201d travy v narodnoj botanikie s\u0142awian. Slavianskij almanac. 2016;3\u20134:321\u2013335."}, {"Citation": "Kolosova VB. \u201eDog\u201d plants in Slavonic folk botany. Annali dell'Universit\u00e0 di Ferrara, Sezione di Museologia Scientifica e Naturalistica. 2018;14:48\u201349."}, {"Citation": "Berlin B. Ethnobiological Classification. Principles of Categorization of Plants and Animals in Traditional Societies. New Jersey: Princeton University Press; 1992."}, {"Citation": "Agapkina TA. Derev\u02b9\u00e2 v slav\u00e2nskoj narodnoj tradicii: O\u010derki. Moskva: Indrik; 2019."}, {"Citation": "B\u00e4chtold-St\u00e4ubli H, Hoffmann-Krayer E. (editors). Handw\u00f6rterbuches des deutschen Aberglaubens. Vol. 4. Berlin \u2013 New York: Walter de Gruyter; 1987."}, {"Citation": "Niebrzegowska-Bartmi\u0144ska S. Od separacyjnego do holistycznego opisu j\u0119zykowego obrazu \u015bwiata. Na marginesie dyskusji nad kszta\u0142tem artyku\u0142\u00f3w w \u201eLeksykonie aksjologicznym S\u0142owian i ich s\u0105siad\u00f3w\u201d. In: Bieli\u0144ska-Gardziel I, Niebrzegowska-Bartmi\u0144ska S, Szadura J, editors. Warto\u015bci S\u0142owian i ich s\u0105siad\u00f3w. Vol. 3: Problemy eksplikowania i profilowania poj\u0119\u0107. Lublin: Wydawnictwo UMCS; 2014. p. 71\u2013102."}, {"Citation": "Bartmi\u0144ski J. Definicja kognitywna jako narz\u0119dzie opisu konotacji. In: Bartmi\u0144ski J, editor. Konotacja. Lublin: Wydawnictwo UMCS; 1988. pp. 169\u2013183."}, {"Citation": "Bartmi\u0144ski J, Niebrzegowska-Bartmi\u0144ska S. Czy grzyb jest ro\u015blin\u0105, czyli co znajdzie si\u0119 w polu Ro\u015bliny w II tomie \u201eS\u0142ownika stereotyp\u00f3w i symboli ludowych\u201d. In: Burzy\u0144ska-Kamieniecka A, Libura A, editors. Sapientia Ars Vivendi. Ksi\u0119ga Jubileuszowa ofiarowana Profesor Annie D\u0105browskiej. Wroc\u0142aw: Oficyna Wydawnicza \"Atut\" \u2013 Wroc\u0142awskie Wydawnictwo O\u015bwiatowe; 2013. p. 41\u201364."}, {"Citation": "Bory\u015b W. S\u0142ownik etymologiczny j\u0119zyka polskiego. Krak\u00f3w: Wydawnictwo Literackie; 2005."}, {"Citation": "Rogowska E. Kaszubskie nazwy ro\u015blin uprawnych. Gda\u0144sk: Wydawnictwo UG; 1998."}, {"Citation": "Majewski E. Bez i hebd. Ich folklor oraz historia nazwisk Wis\u0142a. 1900;14:527\u2013597."}, {"Citation": "Kielak O. Czarny bez (Sambucus nigra). In: Bartmi\u0144ski J. (overall concept and chief editor), Niebrzegowska-Bartmi\u0144ska S. (vice-editor). S\u0142ownik stereotyp\u00f3w i symboli ludowych. Vol. 2: Ro\u015bliny, Part: 7: Krzewy i krzewinki. Lublin: Wydawnictwo UMCS; 2022a. p. 56\u201371."}, {"Citation": "Kielak O. Bez (lilak) (Syringa vulgaris). In: Bartmi\u0144ski J. (overall concept and chief editor), Niebrzegowska-Bartmi\u0144ska S. (vice-editor). S\u0142ownik stereotyp\u00f3w i symboli ludowych. Vol. 2: Ro\u015bliny, Part: 7: Krzewy i krzewinki. Lublin: Wydawnictwo UMCS; 2022b. p. 28\u201334."}, {"Citation": "Kara\u015b M, Reichan J, Urba\u0144czyk S. (editors). S\u0142ownik gwar polskich. Vol. 1\u20133. Wroc\u0142aw\u2013Warszawa\u2013Krak\u00f3w: Zak\u0142ad Narodowy im. Ossoli\u0144skich. Wydawnictwo PAN; 1977\u20131991."}, {"Citation": "Pelcowa H. S\u0142ownik gwar Lubelszczyzny. Vol. 5: \u015awiat ro\u015blin. Lublin: Wydawnictwo UMCS; 2017."}, {"Citation": "S\u0142awski F. S\u0142ownik etymologiczny j\u0119zyka polskiego. Vol. 1. Krak\u00f3w: Towarzystwo Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w J\u0119zyka Polskiego; 1952\u20131956."}, {"Citation": "Br\u00fcckner A. S\u0142ownik etymologiczny j\u0119zyka polskiego. Warszawa: Wiedza Powszechna; 1970 [first edition 1927]."}, {"Citation": "Kotula F. Po Rzeszowskim Podg\u00f3rzu b\u0142\u0105dz\u0105c. Reporta\u017c historyczny. Krak\u00f3w: Wydaw Literackie; 1974."}, {"Citation": "Dubisz S. Nazwy ro\u015blin w gwarach ostr\u00f3dzko-warmi\u0144sko-mazurskich. Wroc\u0142aw: Zak\u0142ad Narodowy im. Ossoli\u0144skich; 1977."}, {"Citation": "K\u00f6hler P. Nazewnictwo i u\u017cytkowanie ro\u015blin leczniczych na ziemiach polskich w XIX wieku na podstawie ankiety J\u00f3zefa Rostafi\u0144skiego. In Ku\u017anicka B, editor. Historia lek\u00f3w naturalnych. Vol. IV: Z historii i etymologii polskich nazw ro\u015blin leczniczych. Warszawa: Wydawnictwo IHNOiT. PAN; 1993. p. 61\u201386."}, {"Citation": "Wajda-Adamczykowa L. Polskie nazwy drzew. Wroc\u0142aw: Zak\u0142ad Narodowy im. Ossoli\u0144skich; 1989."}, {"Citation": "Gloger Z. S\u0142ownik gwary ludowej w okr\u0119gu tykoci\u0144skim. Warszawa: Druk J\u00f3zefa Je\u017cy\u0144skiego; 1894."}, {"Citation": "\u0141ysiak W. Diabe\u0142 wenecki. Podania i bajki z Pa\u0142uk. M\u0119dzych\u00f3d: Wydawnictwo \u201eEco\u201d; 1997."}, {"Citation": "Danysz A. Odr\u0119bno\u015bci s\u0142ownikarskie kulturalnego j\u0119zyka polskiego w Wielkopolsce w stosunku do kulturalnego j\u0119zyka w Galicyi. J\u0119zyk Polski. 1914;2:243\u2013261."}, {"Citation": "Henslowa M. Ro\u015bliny dziko rosn\u0105ce w kulturze ludu polskiego (Chenopodium, Atriplex, Urtica, Rumex, Sambucus) Wroc\u0142aw: PTL; 1962."}, {"Citation": "Stecki J. Pogl\u0105dy ludu na przyrod\u0119. Wis\u0142a. 1896;7:135\u2013136."}, {"Citation": "Janicka-Krzywda U. Czarny bez \u2013 krzew z\u0142y czy dobry? Kwiaty. 1997;3:14."}, {"Citation": "Udziela S. Lud polski w powiecie Ropczyckim w Galicyi. Zbi\u00f3r Wiadomo\u015bci do Antropologii Krajowej. 1890;14:1\u2013136."}, {"Citation": "K\u0142odnicki Z. (editor). Komentarze do Polskiego Atlasu Etnograficznego. V. 6: Wiedza i wierzenia ludowe. Wroc\u0142aw\u2013Cieszyn: PTL; 2002."}, {"Citation": "J\u00f3zef znad Wiszenki Niekt\u00f3re wierzenia ludowe w Rudkach. Lud. 1899;5:346\u2013357."}, {"Citation": "Niebrzegowska S. Przestrach od przestrachu. Ro\u015bliny w ludowych przekazach ustnych. Lublin: Wydawnictwo UMCS; 2000."}, {"Citation": "D\u0142u\u017cewska S. Ludowa wiedza medyczna ludno\u015bci kaszubskiej okolic Bytowa. \u0141\u00f3dzkie Studia Etnograficzne. 1983;22:35\u201358."}, {"Citation": "Kolberg O. Dzie\u0142a wszystkie. Vol. 34: Che\u0142mskie; Part 2. Krak\u00f3w\u2013Warszawa: Polskie Wydawnictwo Muzyczne, Ludowa Sp\u00f3\u0142dzielnia Wydawnicza;1964 [first edition 1891]."}, {"Citation": "Kukier R. Kaszubi bytowscy. Zarys monografii etnograficznej. Gdynia: Wydaw. Morskie; 1968."}, {"Citation": "Wietrzyk A. S\u0142ownik gwary Pog\u00f3rzan (z okolic Gorlic). Grabka B, Kucharzyk R. editors. Gorlice\u2013Krak\u00f3w: Muzeum \u201eDwory Karwacjan\u00f3w i G\u0142adysz\u00f3w\u201d w Gorlicach. Oddzia\u0142 Skansen Wsi Podg\u00f3rza\u0144skiej im. Prof. Romana Reinfussa w Szymbarku, Dom Wydawnictw Naukowych; 2011."}, {"Citation": "Dunin-Karwicka T. Dziki bez w folklorze Europy ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem S\u0142owia\u0144szczyzny. In: Dunin-Karwicka T, editor. Drzewo na miedzy. Toru\u0144: Wydawnictwo Naukowe UMK; 2012. pp. 87\u2013101."}, {"Citation": "Burszta J, editor. Kultura ludowa Wielkopolski. Pozna\u0144: Wydawnictwo Pozna\u0144skie; 1967."}, {"Citation": "Paluch A. \u015awiat ro\u015blin w tradycyjnych praktykach leczniczych wsi polskiej. Wroc\u0142aw: Wydawnictwo UWr; 1988."}, {"Citation": "Witko\u015b S. Bajdy i Moder\u00f3wka. Pozna\u0144: Pa\u0144stwowe Wydaw. Rolnicze i Le\u015bne \u2013 Oddzia\u0142 w Poznaniu; 1977."}, {"Citation": "Kolberg O. Dzie\u0142a wszystkie. Vol. 35: Przemyskie. Krak\u00f3w\u2013Warszawa: Polskie Wydawnictwo Muzyczne, Ludowa Sp\u00f3\u0142dzielnia Wydawnicza;1964 [first edition 1891]."}, {"Citation": "Cisek M. Materyja\u0142y etnograficzne z miasteczka Zo\u0142yni w powiecie Przemyskim. Zbi\u00f3r Wiadomo\u015bci do Antropologii Krajowej. 1889;13:54\u201383."}, {"Citation": "Kolberg O. Dzie\u0142a wszystkie. Vol. 7: Krakowskie; Part 3. Krak\u00f3w\u2013Warszawa: Polskie Wydawnictwo Muzyczne, Ludowa Sp\u00f3\u0142dzielnia Wydawnicza;1962 [first edition 1874]."}, {"Citation": "Biegeleisen H. U kolebki. Przed o\u0142tarzem. Nad mogi\u0142\u0105. Lw\u00f3w: Instytut Stauropigja\u0144ski; 1929."}, {"Citation": "Kolberg O. Dzie\u0142a wszystkie. Vol. 9: W. Ks. Pozna\u0144skie; Part 1.Krak\u00f3w\u2013Warszawa: Polskie Wydawnictwo Muzyczne, Ludowa Sp\u00f3\u0142dzielnia Wydawnicza;1963 [first edition 1875]."}, {"Citation": "K\u0105\u015b J. S\u0142ownik gwary orawskiej. Krak\u00f3w: Ksi\u0119garnia Akademicka; 2011."}, {"Citation": "Parczewska M. Lecznictwo ludowe. Wis\u0142a. 1896;7:342\u2013344."}, {"Citation": "Milewska A. Medycyna ludowa. Wis\u0142a. 1891;5:419\u2013424."}, {"Citation": "Kolbuszewski E. Materya\u0142y do medycyny i wierze\u0144 ludowych wed\u0142ug opowiada\u0144 Demka \u017bema\u0142y w Zaborzu w pow. rawskim. Lud. 1896;2:157\u2013163."}, {"Citation": "Kujawska M, \u0141uczaj \u0141, Sosnowska J, Klepacki P. Ro\u015bliny w wierzeniach i zwyczajach ludowych. S\u0142ownik Adama Fischera. Wroc\u0142aw: PTL; 2016."}, {"Citation": "K\u0105\u015b J. Ilustrowany leksykon gwary i kultury podhala\u0144skiej. Vol. 1\u20136. Bukowina Tatrza\u0144ska: Bukowi\u0144skie Centrum Kultury \u201eDom Ludowy\u201d, Ma\u0142opolskie Centrum Kultury Sok\u00f3\u0142; 2015\u20132018."}, {"Citation": "Kolberg O. Dzie\u0142a wszystkie. Vol. 11: W. Ks. Pozna\u0144skie; Part 3. Krak\u00f3w\u2013Warszawa: Polskie Wydawnictwo Muzyczne, Ludowa Sp\u00f3\u0142dzielnia Wydawnicza;1963 [first edition 1877]."}, {"Citation": "Karwicka T. Kultura ludowa Ziemi Dobrzy\u0144skiej. Warszawa: PWN; 1979."}, {"Citation": "Kolberg O. Dzie\u0142a wszystkie. Vol. 4: Kujawy; Part 2. Krak\u00f3w\u2013Warszawa: Polskie Wydawnictwo Muzyczne, Ludowa Sp\u00f3\u0142dzielnia Wydawnicza;1962 [first edition 1867]."}, {"Citation": "Wr\u00f3bel H. Zwi\u0105zki staroczesko-staropolskie w terminologii botanicznej. Krak\u00f3w: Scriptum. Instytut Filologii S\u0142owia\u0144skiej Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego; 2004."}, {"Citation": "Bartmi\u0144ski J. Perspektywa semazjologiczna i onomazjologiczna w badaniach j\u0119zykowego obrazu \u015bwiata. Poradnik J\u0119zykowy. 2015;1:14\u201329."}, {"Citation": "Bartmi\u0144ski J. Punkt widzenia, perspektywa, j\u0119zykowy obraz \u015bwiata. In: Bartmi\u0144ski J, editor. J\u0119zykowe podstawy obrazu \u015bwiata. Lublin: Wydawnictwo UMCS; 2009. pp. 76\u201388."}, {"Citation": "Kielak O. G\u0142\u00f3g (Crataegus). In: Bartmi\u0144ski J. (overall concept and chief editor), Niebrzegowska-Bartmi\u0144ska S. (vice-editor). S\u0142ownik stereotyp\u00f3w i symboli ludowych. Vol. 2: Ro\u015bliny, Part: 7: Krzewy i krzewinki. Lublin: Wydawnictwo UMCS; 2022c. p. 84\u201398."}, {"Citation": "Prorok K. Kaczeniec (Caltha palustris). In: Bartmi\u0144ski J. (overall concept and chief editor), Niebrzegowska-Bartmi\u0144ska S. (vice-editor). S\u0142ownik stereotyp\u00f3w i symboli ludowych. Vol. 2: Ro\u015bliny, Part: 3: Kwiaty. Lublin: Wydawnictwo UMCS; 2019b. p. 110\u2013113."}, {"Citation": "Hrycyna E. Przest\u0119p (Bryonia alba). In: Bartmi\u0144ski J. (overall concept and chief editor), Niebrzegowska-Bartmi\u0144ska S. (vice-editor). S\u0142ownik stereotyp\u00f3w i symboli ludowych. Vol. 2: Ro\u015bliny, Part: 4: Zio\u0142a. Lublin: Wydawnictwo UMCS; 2019. p. 312\u2013319."}]}], "History": [{"Year": "2023", "Month": "11", "Day": "7"}, {"Year": "2024", "Month": "1", "Day": "8"}, {"Year": "2024", "Month": "2", "Day": "1", "Hour": "6", "Minute": "42"}, {"Year": "2024", "Month": "1", "Day": "31", "Hour": "0", "Minute": "42"}, {"Year": "2024", "Month": "1", "Day": "30", "Hour": "23", "Minute": "42"}, {"Year": "2024", "Month": "1", "Day": "30"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["38291469", "PMC10829229", "10.1186/s13002-024-00649-0", "10.1186/s13002-024-00649-0"]}}]}