{"PubmedBookArticle": [], "PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"KeywordList": [], "OtherAbstract": [{"AbstractText": ["O Projeto ArticulaFito realizou um amplo diagn\u00f3stico da base produtiva de esp\u00e9cies vegetais com valor medicinal, cosm\u00e9tico e alimentar, mapeando 26 cadeias de valor (CdV) de povos e comunidades tradicionais e de agricultores familiares (PCTAFs). O objetivo \u00e9 definir crit\u00e9rios para prioriza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de fortalecimento das CdV mapeadas, tendo como refer\u00eancia os desafios e oportunidades identificados. As metodologias de an\u00e1lise envolt\u00f3ria de dados e diagrama de Pareto foram aplicadas em dados quantitativos extra\u00eddos de cada mapa de CdV. Dessa forma, o conjunto de CdV foi dividido em quatro grupos de n\u00edveis de desempenho. Para cada grupo foi tra\u00e7ado um diagrama de a\u00e7\u00e3o que ordenou as ocorr\u00eancias e suas origens, permitindo relacionar e indicar, em ordem de prioridade, as institui\u00e7\u00f5es e os atores a serem considerados no processo de fortalecimento. O grupo com o melhor desempenho apresentou dez esp\u00e9cies, sendo 70% no segmento cosm\u00e9tico, no bioma Amaz\u00f4nia e na regi\u00e3o norte, 80% nativas sob regime de extrativismo e 20% ex\u00f3ticas sob regime de cultivo. O diagrama de a\u00e7\u00e3o gerado priorizou as a\u00e7\u00f5es e os investimentos, otimizando os recursos p\u00fablicos aplicados para a inclus\u00e3o produtiva dos PCTAFs por meio do uso sustent\u00e1vel da sociobiodiversidade."]}], "SpaceFlightMission": [], "InvestigatorList": [], "CitationSubset": ["IM"], "OtherID": [], "GeneralNote": [], "PMID": "38747775", "DateCompleted": {"Year": "2024", "Month": "05", "Day": "15"}, "DateRevised": {"Year": "2024", "Month": "05", "Day": "15"}, "Article": {"Language": ["por", "eng"], "ELocationID": ["10.1590/1413-81232024295.12882022", "S1413-81232024000500802"], "ArticleDate": [{"Year": "2023", "Month": "07", "Day": "02"}], "Journal": {"ISSN": "1678-4561", "JournalIssue": {"Volume": "29", "Issue": "5", "PubDate": {"Year": "2024", "Month": "May"}}, "Title": "Ciencia & saude coletiva", "ISOAbbreviation": "Cien Saude Colet"}, "ArticleTitle": "Biodiversity and health: prioritizing actions for productive inclusion, territorial development, and environmental conservation.", "Pagination": {"StartPage": "e12882022", "MedlinePgn": "e12882022"}, "Abstract": {"AbstractText": ["The ArticulaFito Project conducted a broad analysis of the production base of plants with medicinal, cosmetic, and food value, mapping 26 value chains (CdV) of traditional peoples and communities and family farmers (PCTAFs). The objective is to define criteria to prioritize actions in order to strengthen the mapped CdV, maintaining the identified challenges and opportunities as a reference. Data Envelopment Analysis and Pareto Diagram methodologies were applied to quantitative data extracted from each CdV map. In this way, the CdV set was divided into four groups of performance levels. For each group, an action diagram was drawn, which, ordered the occurrences and their origins, enabling the reporting and indication, in order of priority, of the institutions and actors to be considered in the strengthening process. The group with the best performance had ten species, 70% in the cosmetic segment, in the Amazon biome, and in the northern region, with 80% native under an extractive regime and 20% exotic under a cultivation regime. The Action Diagram generated prioritized actions and investments, optimizing public resources in the productive inclusion of PCTAFs for the sustainable use of (socio) biodiversity."]}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0001-7649-0745"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Engenharia Agr\u00edcola e Meio Ambiente, Universidade Federal Fluminense. R. Passo da P\u00e1tria 156, sala 235, Bloco D, Campus da Praia Vermelha, S\u00e3o Domingos. 24210-240 Niter\u00f3i RJ Brasil. eltonoliveira@id.uff.br."}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Elton de", "Initials": "E"}, {"Identifier": ["0000-0001-7453-9349"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de S\u00e3o Paulo. S\u00e3o Paulo SP Brasil."}], "LastName": "Nunes", "ForeName": "Nina Lys de Abreu", "Initials": "NLA"}, {"Identifier": ["0000-0002-1913-6579"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1. Marab\u00e1 PA Brasil."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio. Bras\u00edlia DF Brasil."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz. Rio de Janeiro RJ Brasil."}], "LastName": "Costa", "ForeName": "Joseane Carvalho", "Initials": "JC"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"], "VernacularTitle": "Biodiversidade e sa\u00fade: priorizando a\u00e7\u00f5es para inclus\u00e3o produtiva, desenvolvimento territorial e conserva\u00e7\u00e3o ambiental."}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Brazil", "MedlineTA": "Cien Saude Colet", "NlmUniqueID": "9713483", "ISSNLinking": "1413-8123"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Biodiversity"}, {"QualifierName": ["methods"], "DescriptorName": "Conservation of Natural Resources"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Brazil"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Agriculture"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2022", "Month": "8", "Day": "9"}, {"Year": "2023", "Month": "6", "Day": "30"}, {"Year": "2024", "Month": "5", "Day": "15", "Hour": "12", "Minute": "45"}, {"Year": "2024", "Month": "5", "Day": "15", "Hour": "12", "Minute": "44"}, {"Year": "2024", "Month": "5", "Day": "15", "Hour": "10", "Minute": "23"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["38747775", "10.1590/1413-81232024295.12882022", "S1413-81232024000500802"]}}]}