{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"InvestigatorList": [], "SpaceFlightMission": [], "CitationSubset": ["IM"], "KeywordList": [], "GeneralNote": [], "OtherAbstract": [], "OtherID": [], "PMID": "11153368", "DateCompleted": {"Year": "2001", "Month": "03", "Day": "01"}, "DateRevised": {"Year": "2019", "Month": "09", "Day": "21"}, "Article": {"Language": ["ger"], "ELocationID": [], "ArticleDate": [], "Journal": {"ISSN": "0017-8470", "JournalIssue": {"Volume": "51", "Issue": "10", "PubDate": {"Year": "2000", "Month": "Oct"}}, "Title": "Der Hautarzt; Zeitschrift fur Dermatologie, Venerologie, und verwandte Gebiete", "ISOAbbreviation": "Hautarzt"}, "ArticleTitle": "[Reduction of ozone concentration over the northern hemisphere. Are UVB and UVC radiation in our latitudes measurably high today than in earlier years?].", "Pagination": {"StartPage": "781", "EndPage": "782", "MedlinePgn": "781-2"}, "AuthorList": [{"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Abteilung f\u00fcr Spezielle Dermatologie und Umweltdermatosen, Universit\u00e4tsklinik f\u00fcr Dermatologie Wien, W\u00e4hringer G\u00fcrtel 18-20, 1090 Wien, Osterreich."}], "Identifier": [], "LastName": "Maier", "ForeName": "H", "Initials": "H"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"], "VernacularTitle": "Reduktion der Ozonkonzentration \u00fcber der n\u00f6rdlichen Hemisph\u00e4re. Ist die UVB- und UVC-Einstrahlung in unseren Breiten heute nachweislich h\u00f6her als in fr\u00fcheren Jahren?"}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Germany", "MedlineTA": "Hautarzt", "NlmUniqueID": "0372755", "ISSNLinking": "0017-8470"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "66H7ZZK23N", "NameOfSubstance": "Ozone"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Atmosphere"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Germany"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Ozone"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Radiation Monitoring"}, {"QualifierName": ["etiology"], "DescriptorName": "Radiodermatitis"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Risk Factors"}, {"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Ultraviolet Rays"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2001", "Month": "1", "Day": "12", "Hour": "11", "Minute": "0"}, {"Year": "2001", "Month": "3", "Day": "7", "Hour": "10", "Minute": "1"}, {"Year": "2001", "Month": "1", "Day": "12", "Hour": "11", "Minute": "0"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["11153368", "10.1007/s001050051216"]}}], "PubmedBookArticle": []}