{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"InvestigatorList": [], "SpaceFlightMission": [], "CitationSubset": [], "KeywordList": [["Air pollution", "Allergies", "Asthma", "Birth cohort", "Children", "Long-term exposure", "Traffic"]], "GeneralNote": [], "OtherAbstract": [], "OtherID": [], "PMID": "24255809", "DateCompleted": {"Year": "2013", "Month": "11", "Day": "22"}, "DateRevised": {"Year": "2021", "Month": "10", "Day": "21"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ELocationID": ["e193", "10.7717/peerj.193"], "ArticleDate": [{"Year": "2013", "Month": "11", "Day": "07"}], "Journal": {"ISSN": "2167-8359", "JournalIssue": {"Volume": "1", "PubDate": {"Year": "2013"}}, "Title": "PeerJ", "ISOAbbreviation": "PeerJ"}, "ArticleTitle": "A longitudinal analysis of associations between traffic-related air pollution with asthma, allergies and sensitization in the GINIplus and LISAplus birth cohorts.", "Pagination": {"StartPage": "e193", "MedlinePgn": "e193"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Background. There is a need to study whether the adverse effects of traffic-related air pollution (TRAP) on childhood asthma and allergic diseases documented during early-life persist into later childhood. This longitudinal study examined whether TRAP is associated with the prevalence of asthma, allergic rhinitis and aeroallergen sensitization in two German cohorts followed from birth to 10 years. Materials. Questionnaire-derived annual reports of doctor diagnosed asthma and allergic rhinitis, as well as eye and nose symptoms, were collected from 6,604 children. Aeroallergen sensitization was assessed for 3,655 children who provided blood samples. Associations between these health outcomes and nitrogen dioxide (NO2), particles with aerodynamic diameters less than 2.5 \u00b5g/m(3) (PM2.5) mass, PM2.5 absorbance and ozone, individually estimated for each child at the birth, six and 10 year home addresses, were assessed using generalized estimation equations including adjustments for relevant covariates. Odds ratios [95% confidence intervals] per increase in interquartile range of pollutant are presented for the total population and per geographical area (GINI/LISA South, GINI/LISA North and LISA East, Germany). Results. The risk estimates for the total population were generally null across outcomes and pollutants. The area-specific results were heterogeneous. In GINI/LISA North, all associations were null. In LISA East, associations with ozone were elevated for all outcomes, and those for allergic rhinitis and eyes and nose symptom prevalence reached statistical significance (1.30 [1.02, 1.64] and 1.35 [1.16, 1.59], respectively). For GINI/LISA South, two associations with aeroallergen sensitization were significant (0.84 [0.73, 0.97] for NO2 and 0.87 [0.78, 0.97] for PM2.5 absorbance), as well as the association between allergic rhinitis and PM2.5 absorbance (0.83 [0.72, 0.96]). Conclusions. This study did not find consistent evidence that TRAP increases the prevalence of childhood asthma, allergic rhinitis or aeroallergen sensitization in later childhood using data from birth cohort participants followed for 10 years in three locations in Germany. Results were heterogeneous across the three areas investigated."]}, "AuthorList": [{"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Epidemiology I, Helmholtz Zentrum M\u00fcnchen, German Research Center for Environmental Health , Neuherberg , Germany ; School of Population and Public Health, University of British Columbia , Vancouver , Canada."}], "Identifier": [], "LastName": "Fuertes", "ForeName": "Elaine", "Initials": "E"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Standl", "ForeName": "Marie", "Initials": "M"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Cyrys", "ForeName": "Josef", "Initials": "J"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Berdel", "ForeName": "Dietrich", "Initials": "D"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "von Berg", "ForeName": "Andrea", "Initials": "A"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Bauer", "ForeName": "Carl-Peter", "Initials": "CP"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Kr\u00e4mer", "ForeName": "Ursula", "Initials": "U"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Sugiri", "ForeName": "Dorothea", "Initials": "D"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Lehmann", "ForeName": "Irina", "Initials": "I"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Koletzko", "ForeName": "Sibylle", "Initials": "S"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Carlsten", "ForeName": "Chris", "Initials": "C"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Brauer", "ForeName": "Michael", "Initials": "M"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Heinrich", "ForeName": "Joachim", "Initials": "J"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "United States", "MedlineTA": "PeerJ", "NlmUniqueID": "101603425", "ISSNLinking": "2167-8359"}}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"ReferenceList": [], "Reference": [{"Citation": "A\u00eft-Khaled N, Pearce N, Anderson H, Ellwood P, Montefort S, Shah J, ISAAC Phase Three Study Group Global map of the prevalence of symptoms of rhinoconjunctivitis in children: The International Study of Asthma and Allergies in Childhood (ISAAC) Phase Three. Allergy. 2009;64:123\u2013148. doi: 10.1111/j.1398-9995.2008.01884.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1398-9995.2008.01884.x", "19132975"]}, {"Citation": "Beelen R, Hoek G, Pebesma E, Vienneau D, de Hoogh K, Briggs DJ. Mapping of background air pollution at a fine spatial scale across the European Union. Science of The Total Environment. 2009;407(6):1852\u20131867. doi: 10.1016/j.scitotenv.2008.11.048.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2008.11.048", "19152957"]}, {"Citation": "Beelen R, Hoek G, Vienneau D, Eeftens M, Dimakopoulou K, Pedeli X, Tsai M-Y, K\u00fcnzli N, Schikowski T, Marcon A, Eriksen KT, Raaschou-Nielsen O, Stephanou E, Patelarou E, Lanki T, Yli-Tuomi T, Declercq C, Falq G, Stempfelet M, Birk M, Cyrys J, von Klot S, N\u00e1dor G, Varr\u00f3 MJ, D\u0117del\u0117 A, Gra\u017eulevi\u010dien\u0117 R, M\u00f6lter A, Lindley S, Madsen C, Cesaroni G, Ranzi A, Badaloni C, Hoffmann B, Nonnemacher M, Kr\u00e4mer U, Kuhlbusch T, Cirach M, de Nazelle A, Nieuwenhuijsen M, Bellander T, Korek M, Olsson D, Str\u00f6mgren M, Dons E, Jerrett M, Fischer P, Wang M, Brunekreef B, de Hoogh K. Development of NO2 and NOx land use regression models for estimating air pollution exposure in 36 study areas in Europe \u2013 the ESCAPE project. Atmospheric Environment. 2013;72:10\u201323. doi: 10.1016/j.atmosenv.2013.02.037.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosenv.2013.02.037"]}, {"Citation": "Br\u00e5b\u00e4ck L, Forsberg B. Does traffic exhaust contribute to the development of asthma and allergic sensitization in children: findings from recent cohort studies. Environmental Health. 2009;8:17. doi: 10.1186/1476-069X-8-17.", "ArticleIdList": ["10.1186/1476-069X-8-17", "PMC2674435", "19371435"]}, {"Citation": "Brauer M, Hoek G, Smit HA, de Jongste JC, Gerritsen J, Postma DS, Kerkhof M, Brunekreef B. Air pollution and development of asthma, allergy and infections in a birth cohort. European Respiratory Journal. 2007;29(5):879\u2013888. doi: 10.1183/09031936.00083406.", "ArticleIdList": ["10.1183/09031936.00083406", "17251230"]}, {"Citation": "Brauer M, Hoek G, Vliet PV, Meliefste K, Fischer P, Gehring U, Heinrich J, Cyrys J, Bellander T, Lewne M, Brunekreef B. Estimating long-term average particulate air pollution concentrations: application of traffic indicators and geographic information systems. Epidemiology. 2003;14(2):228\u2013239.", "ArticleIdList": ["12606891"]}, {"Citation": "Brauer M, Hoek G, Vliet PV, Meliefste K, Fischer PH, Wijga A, Koopman LP, Neijens HJ, Gerritsen J, Kerkhof M, Heinrich J, Bellander T, Brunekreef B. Air pollution from traffic and the development of respiratory infections and asthmatic and allergic symptoms in children. American Journal of Respiratory and Critical Care Medicine. 2002;166(8):1092\u20131098. doi: 10.1164/rccm.200108-007OC.", "ArticleIdList": ["10.1164/rccm.200108-007OC", "12379553"]}, {"Citation": "Carlsten C, Dybuncio A, Allen R, Becker AB, Chan-Yeung M, Brauer M. Traffic-related air pollution and incident asthma in a high-risk birth cohort: interaction with key candidate genes. Proceedings of the American Thoracic Society. 2010;7(2):153."}, {"Citation": "Carlsten C, Mel\u00e9n E. Air pollution, genetics, and allergy. Current Opinion in Allergy and Clinical Immunology. 2012;12(5):455\u2013461. doi: 10.1097/ACI.0b013e328357cc55.", "ArticleIdList": ["10.1097/ACI.0b013e328357cc55", "22885891"]}, {"Citation": "Cesaroni G, Porta D, Badaloni C, Stafoggia M, Eeftens M, Meliefste K, Forastiere F. Nitrogen dioxide levels estimated from land use regression models several years apart and association with mortality in a large cohort study. Environmental Health. 2012;11:48. doi: 10.1186/1476-069X-11-48.", "ArticleIdList": ["10.1186/1476-069X-11-48", "PMC3407745", "22808928"]}, {"Citation": "Clark NA, Demers PA, Karr CJ, Koehoorn M, Lencar C, Tamburic L, Brauer M. Effect of early life exposure to air pollution on development of childhood asthma. Environmental Health Perspectives. 2010;118(2):284\u2013290. doi: 10.1289/ehp.0900916.", "ArticleIdList": ["10.1289/ehp.0900916", "PMC2831931", "20123607"]}, {"Citation": "Cyrys J, Eeftens M, Heinrich J, Ampe C, Armengaud A, Beelen R, Bellander T, Beregszaszi T, Birk M, Cesaroni G, Cirach M, de Hoogh K, Nazelle AD, de Vocht F, Declercq C, D\u0117del\u0117 A, Dimakopoulou K, Eriksen K, Galassi C, Gra\u017eulevi\u010dien\u0117 R, Grivas G, Gruzieva O, Gustafsson AH, Hoffmann B, Iakovides M, Ineichen A, Kr\u00e4mer U, Lanki T, Lozano P, Madsen C, Meliefste K, Modig L, M\u00f6lter A, Mosler G, Nieuwenhuijsen M, Nonnemacher M, Oldenwening M, Peters A, Pontet S, Probst-Hensch N, Quass U, Raaschou-Nielsen O, Ranzi A, Sugiri D, Stephanou EG, Taimisto P, Tsai M-Y, Vask\u00f6vi \u00c9, Villani S, Wang M, Brunekreef B, Hoek G. Variation of NO2 and NOx concentrations between and within 36 European study areas: results from the ESCAPE study. Atmospheric Environment. 2012;62:374\u2013390. doi: 10.1016/j.atmosenv.2012.07.080.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosenv.2012.07.080"]}, {"Citation": "Cyrys J, Heinrich J, Hoek G, Meliefste K, Lewn\u00e9 M, Gehring U, Bellander T, Fischer P, Vliet PV, Brauer M, Wichmann HE, Brunekreef B. Comparison between different traffic-related particle indicators: elemental carbon (EC), PM2.5 mass, and absorbance. Journal of Exposure Science and Environmental Epidemiology. 2003;13(2):134\u2013143. doi: 10.1038/sj.jea.7500262.", "ArticleIdList": ["10.1038/sj.jea.7500262", "12679793"]}, {"Citation": "Eeftens M, Beelen R, de Hoogh K, Bellander T, Cesaroni G, Cirach M, Declercq C, D\u0117del\u0117 A, Dons E, de Nazelle A, Dimakopoulou K, Eriksen K, Falq G, Fisher P, Galassi C, Gra\u017eulevi\u010dien\u0117 R, Heinrich J, Hoffmann B, Jerrett M, Keidel D, Korek M, Lanki T, Lindley S, Madsen C, M\u00f6lter A, N\u00e1dor G, Nieuwenhuijsen M, Nonnemacher M, Pedeli X, Raaschou-Nielsen O, Patelarou E, Quass U, Ranzi A, Schindler C, Stempfelet M, Stephanou E, Sugiri D, Tsai M-Y, Yli-Tuomi T, Varro\u00ec MJ, Vienneau D, von Klot S, Wolf K, Brunekfreef B, Hoek G. Development of land use regression models for PM2.5, PM2.5 absorbance, PM10 and PM coarse in 20 European study areas; results of the ESCAPE project. Environmental Science & Technology. 2012a;46(20):11195\u201311205. doi: 10.1021/es301948k.", "ArticleIdList": ["10.1021/es301948k", "22963366"]}, {"Citation": "Eeftens M, Tsai M-Y, Ampe C, Anwander B, Beelen R, Bellander T, Cesaroni G, Cirach M, Cyrys J, de Hoogh K, de Nazelle A, de Vocht F, Declercq C, D\u0117del\u0117 A, Eriksen K, Galassi C, Gra\u017eulevi\u010dien\u0117 R, Grivas G, Heinrich J, Hoffmann B, Iakovides M, Ineichen A, Katsouyanni K, Korek M, Kr\u00e4mer U, Kuhlbusch T, Lanki T, Madsen C, Meliefste K, M\u00f6lter A, Mosler G, Nieuwenhuijsen M, Oldenwening M, Pennanen A, Probst-Hensch N, Quass U, Raaschou-Nielsen O, Ranzi A, Stephanou E, Sugiri D, Udvardy O, Vask\u00f6vi \u00c9, Weinmayr G, Brunekreef B, Hoek G. Spatial variation of PM2.5, PM10, PM2.5 absorbance and PM coarse concentrations between and within 20 European study areas and the relationship with NO2 \u2013 results of the ESCAPE project. Atmospheric Environment. 2012b;62:303\u2013317. doi: 10.1016/j.atmosenv.2012.08.038.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosenv.2012.08.038"]}, {"Citation": "Eeftens M, Beelen R, Fischer P, Brunekreef B, Meliefste K, Hoek G. Stability of measured and modelled spatial contrasts in NO2 over time. Occupational and Environmental Medicine. 2011;68(10):765\u2013770. doi: 10.1136/oem.2010.061135.", "ArticleIdList": ["10.1136/oem.2010.061135", "21285243"]}, {"Citation": "Filipiak B, Zutavern A, Koletzko S, von Berg A, Brockow I, Gr\u00fcbl A, Berdel D, Reinhardt D, Bauer CP, Wichmann HE, Heinrich J. Solid food introduction in relation to eczema: results from a four-year prospective birth cohort study. The Journal of Pediatrics. 2007;151(4):352\u2013358. doi: 10.1016/j.jpeds.2007.05.018.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jpeds.2007.05.018", "17889067"]}, {"Citation": "Fuertes E, Brauer M, MacIntyre E, Bauer M, Bellander T, von Berg A, Berdel D, Brunekreef B, Chan-Yeung M, Gehring U, Herbarth O, Hoffmann B, Kerkhof M, Kl\u00fcmper C, Koletzko S, Kozyrskyj A, Kull I, Heinrich J, Mel\u00e9n E, Pershagen G, Postma D, Tiesler CMT, Carlsten C. Childhood Allergic Rhinitis, Traffic-related air pollution, and variability in the GSTP1, TNF, TLR2, and TLR4 genes: results from the TAG study. Journal of Allergy and Clinical Immunology. 2013;132(2):342\u2013352. doi: 10.1016/j.jaci.2013.03.007.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jaci.2013.03.007", "23639307"]}, {"Citation": "Gehring U, Cyrys J, Sedlmeir G, Brunekreef B, Bellander T, Fischer P, Bauer CP, Reinhardt D, Wichmann HE, Heinrich J. Traffic-related air pollution and respiratory health during the first 2 years of life. European Respiratory Journal. 2002;19(4):690\u2013698. doi: 10.1183/09031936.02.01182001.", "ArticleIdList": ["10.1183/09031936.02.01182001", "11998999"]}, {"Citation": "Gehring U, Wijga A, Brauer M, Fischer P, de Jongste JC, Kerkhof M, Oldenwening M, Smit HA, Brunekreef B. Traffic-related air pollution and the development of asthma and allergies during the first 8 years of life. American Journal of Respiratory and Critical Care Medicine. 2010;181(6):596\u2013603. doi: 10.1164/rccm.200906-0858OC.", "ArticleIdList": ["10.1164/rccm.200906-0858OC", "19965811"]}, {"Citation": "Gruzieva O, Bellander T, Eneroth K, Kull I, Mel\u00e9n E, Nordling E, van Hage M, Wickman M, Moskalenko V, Hulchiy O, Pershagen G. Traffic-related air pollution and development of allergic sensitization in children during the first 8 years of life. Journal of Allergy and Clinical Immunology. 2012;129(1):240\u2013246. doi: 10.1016/j.jaci.2011.11.001.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jaci.2011.11.001", "22104609"]}, {"Citation": "Gruzieva O, Gehring U, Aalberse R, Agius R, Beelen R, Behrendt H, Bellander T, Birk M, de Jongste JC, Fuertes E, Heinrich J, Hoek G, Kl\u00fcmper C, Koppelman G, Korek M, Kr\u00e4mer U, Lindley S, M\u00f6lter A, Simpson A, Standl M, van Hage M, von Berg A, Wijga A, Brunekreef B, Pershagen G. Meta-analysis of air pollution exposure association with allergic sensitization in European birth cohorts. Journal of Allergy and Clinical Immunology. In Press [see Supplemental Information]", "ArticleIdList": ["24094547"]}, {"Citation": "Haleko U, H\u00f8jsgaard S, Yan J. The R Package Geepack for Generalized estimating equations. Journal of Statistical Software. 2006;15(2):1\u201311."}, {"Citation": "Heinrich J, Bolte G, H\u00f6lscher B, Douwes J, Lehmann I, Fahlbusch B, Bischof W, Weiss M, Borte M, Wichmann HE. Allergens and endotoxin on mothers\u2019 mattresses and total immunoglobulin E in cord blood of neonates. European Respiratory Journal. 2002;20(3):617\u2013623. doi: 10.1183/09031936.02.02322001.", "ArticleIdList": ["10.1183/09031936.02.02322001", "12358337"]}, {"Citation": "Hoek G, Meliefste K, Cyrys J, Lewn\u00e9 M, Bellander T, Brauer M, Fischer P, Gehring U, Heinrich J, van Vliet P, Brunekreef Spatial variability of fine particle concentrations in three European areas. Atmospheric Environment. 2002;36(25):4077\u20134088. doi: 10.1016/S1352-2310(02)00297-2.", "ArticleIdList": ["10.1016/S1352-2310(02)00297-2"]}, {"Citation": "Holloway JW, Francis SS, Fong KM, Yang IA. Genomics and the respiratory effects of air pollution exposure. Respirology. 2012;17(4):590\u2013600. doi: 10.1111/j.1440-1843.2012.02164.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1440-1843.2012.02164.x", "22404320"]}, {"Citation": "Kr\u00e4mer U, Sugiri D, Ranft U, Krutmann J, von Berg A, Berdel D, Behrendt H, Kuhlbusch T, Hochadel M, Wichmann HE, Heinrich J. Eczema, respiratory allergies, and traffic-related air pollution in birth cohorts from small-town areas. Journal of Dermatological Science. 2009;56(2):99\u2013105. doi: 10.1016/j.jdermsci.2009.07.014.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jdermsci.2009.07.014", "19713084"]}, {"Citation": "MacIntyre E, Gehring U, M\u00f6lter A, Fuertes E, Kl\u00fcmper C, Kr\u00e4mer U, Quass U, Hoffmann B, Gascon M, Brunekreef B, Koppelman GH, Beelen R, Hoek G, Birk M, de Jongste J, Smit HA, Cyrys J, Gruzieva O, Korek M, Bergstr\u00f6m A, Agius R, de Vocht F, Simpson A, Porta D, Forastiere F, Badaloni C, Cesaroni G, Esplugues A, Fernandez-Somoano A, Lerxundi A, Sunyer J, Pershagen G, Heinrich J. Air pollution and respiratory infections during early childhood: an analysis of ten European birth cohorts within the ESCAPE Project. Environmental Health Perspectives. In Press [see Supplemental Information]", "ArticleIdList": ["PMC3888562", "24149084"]}, {"Citation": "McConnell R, Berhane K, Yao L, Jerrett M, Lurmann F, Gilliland F, K\u00fcnzli N, Gauderman J, Avol E, Thomas D, Peters J. Traffic, susceptibility, and childhood asthma. Environmental Health Perspectives. 2006;114:766\u2013772. doi: 10.1289/ehp.8594.", "ArticleIdList": ["10.1289/ehp.8594", "PMC1459934", "16675435"]}, {"Citation": "Morgenstern V, Zutavern A, Cyrys J, Brockow I, Gehring U, Koletzko S, Bauer CP, Reinhardt D, Wichmann HE, Heinrich J. Respiratory health and individual estimated exposure to traffic-related air pollutants in a cohort of young children. Occupational and Environmental Medicine. 2007;64(1):8\u201316. doi: 10.1136/oem.2006.028241.", "ArticleIdList": ["10.1136/oem.2006.028241", "PMC2092590", "16912084"]}, {"Citation": "Morgenstern V, Zutavern A, Cyrys J, Brockow I, Koletzko S, Kr\u00e4mer U, Behrendt H, Herbarth O, von Berg A, Bauer CP, Wichmann HE, Heinrich J, for the GINI and LISA Study Groups Atopic diseases, allergic sensitization, and exposure to traffic-related air pollution in children. American Journal of Respiratory and Critical Care Medicine. 2008;177(12):1331\u20131337. doi: 10.1164/rccm.200701-036OC.", "ArticleIdList": ["10.1164/rccm.200701-036OC", "18337595"]}, {"Citation": "Nordling E, Berglind N, Mel\u00e9n E, Emenius G, Hallberg J, Nyberg F, Pershagen G, Svartengren M, Wickman M, Bellander T. Traffic-related air pollution and childhood respiratory symptoms, function and allergies. Epidemiology. 2008;19(3):401\u2013408. doi: 10.1097/EDE.0b013e31816a1ce3.", "ArticleIdList": ["10.1097/EDE.0b013e31816a1ce3", "18379426"]}, {"Citation": "Oftedal B, Brunekreef B, Nystad W, Nafstad P. Residential outdoor air pollution and allergen sensitization in schoolchildren in Oslo, Norway. Clinical & Experimental Allergy. 2007;37(11):1632\u20131640. doi: 10.1111/j.1365-2222.2007.02823.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1365-2222.2007.02823.x", "17877765"]}, {"Citation": "R Core Team  2012.  R: a language and environment for statistical computing. R Foundation for Statistical Computing, Vienna, Austria. Available at http://www.R-project.org/ "}, {"Citation": "Reungoat P, Chiron M, Gauvin S, Zmirou-Navier D, Momas I. Retrospective assessment of exposure to traffic air pollution using the ExTra Index in the VESTA French epidemiological study. Journal of Exposure Science and Environmental Epidemiology. 2005;15(6):524\u2013533. doi: 10.1038/sj.jea.7500430.", "ArticleIdList": ["10.1038/sj.jea.7500430", "15942641"]}, {"Citation": "Ryan PH, LeMasters GK, Levin L, Burkle J, Biswas P, Hu S, Grinshpun S, Reponen T. A land-use regression model for estimating microenvironmental diesel exposure given multiple addresses from birth through childhood. Science of The Total Environment. 2008;404(1):139\u2013147. doi: 10.1016/j.scitotenv.2008.05.051.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2008.05.051", "18625514"]}, {"Citation": "Sausenthaler S, Standl M, Buyken A, Rzehak P, Koletzko S, Bauer CP, Schaaf B, von Berg A, Berdel D, Borte M, Herbarth O, Lehmann I, Kr\u00e4mer U, Wichmann H-E, Heinrich J, for the GINIplus and the LISAplus Study Groups Regional and socio-economic differences in food, nutrient and supplement intake in school-age children in Germany: results from the GINIplus and LISAplus studies. Public Health Nutrition. 2011;14(10):1724\u20131735. doi: 10.1017/S1368980010003575.", "ArticleIdList": ["10.1017/S1368980010003575", "21281541"]}, {"Citation": "Tager I, Demerjian K, Frampton M, Jerrett M, Kelly F, Lobzik L, K\u00fcnzli N, Leaderer B, Lumley T, Lurmann FW, Richardson S, Samet J, Walsh M. Traffic-related air pollution: a critical review of the literature on emissions, exposure, and health effects. Boston, Massachusetts: Health Effects Institute; 2010."}, {"Citation": "von Berg A, Koletzko S, Gr\u00fcbl A, Filipiak-Pittroff B, Wichmann HE, Bauer CP, Reinhardt D, Berdel D. The effect of hydrolyzed cow\u2019s milk formula for allergy prevention in the first year of life: the German Infant Nutritional Intervention study, a randomized double-blind trial. Journal of Allergy and Clinical Immunology. 2003;111(3):533\u2013534. doi: 10.1067/mai.2003.101.", "ArticleIdList": ["10.1067/mai.2003.101", "12642834"]}, {"Citation": "Wang R, Henderson SB, Sbihi H, Allen RW, Brauer M. Temporal stability of land use regression models for traffic-related air pollution. Atmospheric Environment. 2013;64:312\u2013319. doi: 10.1016/j.atmosenv.2012.09.056.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosenv.2012.09.056"]}]}], "History": [{"Year": "2013", "Month": "7", "Day": "24"}, {"Year": "2013", "Month": "10", "Day": "8"}, {"Year": "2013", "Month": "11", "Day": "21", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2013", "Month": "11", "Day": "21", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2013", "Month": "11", "Day": "21", "Hour": "6", "Minute": "1"}, {"Year": "2013", "Month": "11", "Day": "7"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["24255809", "PMC3828611", "10.7717/peerj.193", "193"]}}], "PubmedBookArticle": []}