{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Air pollution", "Health impact assessment", "Mortality", "Ozone", "Particulate matter"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "25326212", "DateCompleted": {"Year": "2015", "Month": "06", "Day": "11"}, "DateRevised": {"Year": "2021", "Month": "10", "Day": "21"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2014", "Month": "10", "Day": "17"}], "ELocationID": ["e005999", "10.1136/bmjopen-2014-005999"], "Journal": {"ISSN": "2044-6055", "JournalIssue": {"Volume": "4", "Issue": "10", "PubDate": {"Year": "2014", "Month": "Oct", "Day": "17"}}, "Title": "BMJ open", "ISOAbbreviation": "BMJ Open"}, "ArticleTitle": "Health impact assessment of air pollution in Valladolid, Spain.", "Pagination": {"StartPage": "e005999", "MedlinePgn": "e005999"}, "Abstract": {"AbstractText": ["To estimate the attributable and targeted avoidable deaths (ADs; TADs) of outdoor air pollution by ambient particulate matter (PM10), PM2.5 and O3 according to specific WHO methodology.", "Health impact assessment.", "City of Valladolid, Spain (around 300\u2005000 residents).", "Demographics; mortality; pollutant concentrations collected 1999-2008.", "Attributable fractions; ADs and TADs per year for 1999-2008.", "Higher TADs estimates (shown here) were obtained when assuming as 'target' concentrations WHO Air Quality Guidelines instead of Directive 2008/50/EC. ADs are considered relative to pollutant background levels. All-cause mortality associated to PM10 (all ages): 52 ADs (95% CI 39 to 64); 31 TADs (95% CI 24 to 39).All-cause mortality associated to PM10 (<5\u2005years): 0 ADs (95% CI 0 to 1); 0 TADs (95% CI 0 to 1). All-cause mortality associated to PM2.5 (>30\u2005years): 326 ADs (95% CI 217 to 422); 231 TADs (95% CI 153 to 301). Cardiopulmonary and lung cancer mortality associated to PM2.5 (>30\u2005years): Cardiopulmonary: 186 ADs (95% CI 74 to 280); 94 TADs (95% CI 36 to 148). Lung cancer : 51 ADs (95% CI 21 to 73); 27 TADs (95% CI 10 to 41).All-cause, respiratory and cardiovascular mortality associated to O3 (all ages): All-cause: 52ADs (95% CI 25 to 77) ; 31 TADs (95% CI 15 to 45). Respiratory: 5ADs (95% CI -2 to 13) ; 3 TADs (95% CI -1 to 8). Cardiovascular: 30 ADs (95% CI 8 to 51) ; 17 TADs (95% CI 5 to 30). Negative estimates which should be read as zero were obtained when pollutant concentrations were below counterfactuals or assumed risk coefficients were below one.", "Our estimates suggest a not negligible negative impact on mortality of outdoor air pollution. The implementation of WHO methodology provides critical information to distinguish an improvement range in air pollution control."], "CopyrightInformation": "Published by the BMJ Publishing Group Limited. For permission to use (where not already granted under a licence) please go to http://group.bmj.com/group/rights-licensing/permissions."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Castilla y Le\u00f3n Regional Health Service, Valladolid, Spain."}], "LastName": "C\u00e1rdaba Arranz", "ForeName": "Mario", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Support Unit, University Clinical Hospital, Valladolid, Spain."}], "LastName": "Mu\u00f1oz Moreno", "ForeName": "Mar\u00eda Fe", "Initials": "MF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Allergy Unit, Rio Hortega University Hospital, Valladolid, Spain."}], "LastName": "Armentia Medina", "ForeName": "Alicia", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Ministry of Health, Social Services and Equality, Madrid, Spain."}], "LastName": "Alonso Capit\u00e1n", "ForeName": "Margarita", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Ministry of Health, Social Services and Equality, Madrid, Spain."}], "LastName": "Carreras Vaquer", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Medical Faculty, University of Valladolid, Valladolid, Spain."}], "LastName": "Almaraz G\u00f3mez", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "England", "MedlineTA": "BMJ Open", "NlmUniqueID": "101552874", "ISSNLinking": "2044-6055"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}, {"RegistryNumber": "66H7ZZK23N", "NameOfSubstance": "Ozone"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Environmental Exposure"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Health Impact Assessment"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Mortality"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Ozone"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Spain"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Ostro B. Outdoor air pollution: assessing the environmental burden of disease at national and local levels . Geneva: World Health Organization. 2004. (WHO. Environmental Burden of Disease Series.No. 5). http://www.who.int/quantifying_ehimpacts/publications/ebd5/en/ (accessed 12 Apr 2014)."}, {"Citation": "Amann M, Derwent D, Forsberg B, et al. . Health risks of particulate matter from long-range transboundary air pollution. Copenhagen: World Health Organization, Regional Office for Europe, 2006. http://www.euro.who.int/en/health-topics/environment-and-health/air-quality/publications/pre2009/health-risks-of-particulate-matter-from-long-range-transboundary-air-pollution (accessed 12 Apr 2014)"}, {"Citation": "Amann M, Derwent D, Forsberg B, et al. . Health risks of ozone from long-range transboundary air pollution. Copenhagen, World Health Organization, Regional Office for Europe, 2008. http://www.euro.who.int/en/publications/abstracts/health-risks-of-ozone-from-long-range-transboundary-air-pollution (accessed 12 Apr 2014)."}, {"Citation": "Hoek G, Krishnan RM, Beelen R, et al. . Long-term air pollution exposure and cardio- respiratory mortality: a review. Environ Health 2013;12:43.", "ArticleIdList": ["PMC3679821", "23714370"]}, {"Citation": "Beelen R, Raaschou-Nielsen O, Stafoggia M, et al. . Effects of long-term exposure to air pollution on natural-cause mortality: an analysis of 22 European cohorts within the multicentre ESCAPE project. Lancet 2014;383:785\u201395", "ArticleIdList": ["24332274"]}, {"Citation": "Burnett RT, Pope CA III, Ezzati M, et al. . An integrated risk function for estimating the global burden of disease attributable to ambient fine particulate matter exposure. Environ Health Perspect 2014;122:397\u2013403", "ArticleIdList": ["PMC3984213", "24518036"]}, {"Citation": "Review of evidence on health aspects of air pollution\u2014REVIHAAP project. Technical report. World Health Organization; 2013. http://www.euro.who.int/en/health-topics/environment-and-health/air-quality/activities/health-aspects-of-air-pollution-and-review-of-eu-policies-the-revihaap-and-hrapie-projects (accessed 12 Apr 2014).", "ArticleIdList": ["27195369"]}, {"Citation": "Health risks of air pollution in Europe\u2014HRAPIE project. Recommendations for concentration\u2013response functions for cost\u2013benefit analysis of particulate matter, ozone and nitrogen dioxide. World Health Organization. 2013. http://www.euro.who.int/en/health-topics/environment-and-health/air-quality/activities/health-aspects-of-air-pollution-and-review-of-eu-policies-the-revihaap-and-hrapie-projects (accessed 12 Apr 2014)."}, {"Citation": "http://www.who.int/gho/phe/outdoor_air_pollution/burden_text/en/ (accessed 12 Apr 2014)."}, {"Citation": "http://www.iarc.fr/en/media-centre/iarcnews/pdf/pr221_E.pdf (accessed 12 Apr 2014)."}, {"Citation": "Pr\u00fcss-\u00dcst\u00fcn A, Corval\u00e1n C. Preventing disease through healthy environments. Towards an estimate of the environmental burden of disease. WHO, 2006. http://www.who.int/quantifying_ehimpacts/publications/preventingdisease/en/ (accessed 12 Apr 2014)."}, {"Citation": "Pr\u00fcss-\u00dcst\u00fcn A, Mathers C, Corval\u00e1n C, et al. . Introduction and methods: assessing the environmental burden of disease at national and local levels. Geneva: World Health Organization, 2003. (WHO Environmental Burden of Disease Series, No.1). http://www.who.int/quantifying_ehimpacts/publications/9241546204/en/ (accessed 12 Apr 2014)."}, {"Citation": "Di\u00e9guez Rodr\u00edguez JJ, Mu\u00f1oz MM, Padilla G\u00f3mez L, et al. . \u00abEstudio y evaluaci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica por ozono troposf\u00e9rico en Espa\u00f1a \u00bb. 2009. Informe final. Ministerio de Medio Ambiente y Medio Rural y Marino. http://www.magrama.gob.es/es/calidad-y-evaluacion-ambiental/temas/atmosfera-y-calidad-del-aire/calidad-del-aire/estudios/ (accessed 6 Aug 2014)."}, {"Citation": "Mogo S, Cachorro VE, De Frutos AM. Morphological, chemical and optical absorbing characterization of aerosols in the urban atmosphere of Valladolid. Atmos Chem Phys 2005;5:2739\u201348"}, {"Citation": "http://www10.ava.es/rccava/03contaminantes2.html (accessed 6 Aug 2014)."}, {"Citation": "http://www10.ava.es/rccava/08biblioteca1.html (accessed 14 Dec 2013)."}, {"Citation": "Directive1999/30/EC. http://ec.europa.eu/environment/air/quality/legislation/existing_leg.htm (accessed 28 Feb 2014)."}, {"Citation": "Directive 2000/69/EC. http://ec.europa.eu/environment/air/quality/legislation/existing_leg.htm (accessed 28 Feb 2014)."}, {"Citation": "Directive 2008/50/EC. http://ec.europa.eu/environment/air/quality/standards.htm (accessed 28 Feb 2014)."}, {"Citation": "Anderson HR, Atkinson RW, Peacock JL, et al. . Meta-analysis of time-series studies and panel studies of particulate matter (PM) and ozone (O3). Report of a WHO task group. 2004. http://www.euro.who.int/en/health-topics/environment-and-health/air-quality/publications/pre2009/meta-analysis-of-time-series-and-panel-studies-of-particulate-matter-and-ozone (accessed 12 Apr 2014)."}, {"Citation": "http://www.ine.es/en/welcome.shtml (accessed 14 Dec 2013)."}, {"Citation": "Pope CA III, Thun MJ, Namboodiri MM, et al. . Particulate air pollution as a predictor of mortality in a prospective study of US adults. Am J Respir Crit Care Med. 1995;151:669\u201374", "ArticleIdList": ["7881654"]}, {"Citation": "WHO Air Quality Guidelines for particulate matter, ozone, nitrogen dioxide and sulfur dioxide. Global update 2005.Summary of risk assessment.WHO. 2006. http://www.who.int/phe/health_topics/outdoorair/outdoorair_aqg/en/ (accessed 12 Apr 2014)."}, {"Citation": "California Environmental Protection Agency. Air Resources Board. Review of the California ambient air quality standard for ozone.Volume IV of IV. Appendices B-G.Staff Report. Initial statement of reasons for proposed rulemaking. 27 October 2005. http://www.arb.ca.gov/carbis/research/aaqs/ozone-rs/rev-staff/vol4.pdf (accessed 12 Apr 2014)."}, {"Citation": "Boldo E, Aragon\u00e9s N, Medina S, et al. . Evaluaci\u00f3n de Impacto en Salud: una herramienta infrautilizada en salud p\u00fablica. Ejemplo Apheis (Air Pollution and Health: a European Information System). Bol Epidemiol Sem 2005;13:97\u2013108. http://gesdoc.isciii.es/gesdoccontroller?action=download&id=06/03/2013\u20139bf3a16ce7 (accessed 12 Apr 2014)."}, {"Citation": "Touloumi G, Katsouyanni K, Zmirou D, et al. . Short-term effects of ambient oxidant exposure on mortality: a combined analysis within the APHEA project. Am J Epidemiol 1997;146:177\u201385", "ArticleIdList": ["9230780"]}, {"Citation": "Katsouyanni K, Touloumi G, Samoli E, et al. . Confounding and effect modification in the short-term effects of ambient particles on total mortality: results from 29 European cities within the APHEA 2 project. Epidemiology 2001;12:521\u201331", "ArticleIdList": ["11505171"]}, {"Citation": "Le Tertre A, Medina S, Samoli E, et al. . Short-term effects of particulate air pollution on cardiovascular diseases in eight European cities. J Epidemiol Community Health 2002;56:773\u20139", "ArticleIdList": ["PMC1732027", "12239204"]}, {"Citation": "Ballester F, Corella D, P\u00e9rez-Hoyos S, et al. . Air pollution and mortality in Valencia, Spain: a study using the APHEA methodology. J Epidemiol Community Health 1996;50:527\u201333", "ArticleIdList": ["PMC1060344", "8944859"]}, {"Citation": "Ballester F, Rodr\u00edguez P, I\u00f1\u00edguez C, et al. . Air pollution and cardiovascular admissions association in Spain: results within the EMECAS project. J Epidemiol Community Health 2006;60:328\u201336", "ArticleIdList": ["PMC2566168", "16537350"]}, {"Citation": "Sunyer J, Ant\u00f3 JM, Murillo C, et al. . Effects of urban air pollution on emergency room admissions for chronic obstructive pulmonary disease. Am J Epidemiol 1991;134:277\u201386", "ArticleIdList": ["1877586"]}, {"Citation": "Sunyer J, Basaga\u00f1a X. Particles, and not gases, are associated with the risk of death in patients with chronic obstructive pulmonary disease. Int J Epidemiol 2001;30:1138\u201340", "ArticleIdList": ["11689536"]}, {"Citation": "Guill\u00e9n P\u00e9rez JJ, Guill\u00e9n Grima F, Medrano Tortosa J, et al. . Afluencia inusual por asma y enfermedad pulmonar obstructiva cr\u00f3nica en urgencias hospitalarias y contaminaci\u00f3n por SO2 en Cartagena. Rev Esp Salud Publica 1995;69:305\u201314", "ArticleIdList": ["8548679"]}, {"Citation": "Ten\u00edas JM, Ballester F, Rivera ML. Association between hospital emergency visits for asthma and air pollution in Valencia, Spain. Occup Environ Med 1998;55:541\u20137", "ArticleIdList": ["PMC1757627", "9849541"]}, {"Citation": "Ballester F, Iniguez C, P\u00e9rez-Hoyos S, et al. . Poluci\u00f3n atmosf\u00e9rica particulada y salud en Valencia. Espa\u00f1a. 1994\u20131996. Gac Sanit 2002;16:464\u201379", "ArticleIdList": ["12459129"]}, {"Citation": "Galan I, Tob\u00edas A, Banegas JR, et al. . Short-term effects of air pollution on daily asthma emergency room admissions. Eur Respir J 2003;22:802\u20138", "ArticleIdList": ["14621088"]}, {"Citation": "Sunyer J, Castellsagu\u00e9 J, S\u00e1ez M, et al. . Air pollution and mortality in Barcelona. J Epidemiol Community Health 1996;50(Suppl 1): s76\u201380", "ArticleIdList": ["PMC1060892", "8758229"]}, {"Citation": "Tob\u00edas A, Sunyer J, Castellsague J, et al. . Impacto de la contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica sobre la mortalidad y las urgencias por enfermedad pulmonar obstructiva cr\u00f3nica y asma en Barcelona. Gac Sanit 1998;12:223\u201330", "ArticleIdList": ["9864900"]}, {"Citation": "Sunyer J, Basagana X, Belmonte J, et al. . Effect of nitrogen dioxide and ozone on the risk of dying in patients with severe asthma. Thorax 2002;57:687\u201393", "ArticleIdList": ["PMC1746405", "12149528"]}, {"Citation": "Sunyer J, Schwartz J, Tob\u00edas A, et al. . Patients with chronic obstructive pulmonary disease are at increased risk of death associated with urban particle air pollution: a case-crossover analysis. Am J Epidemiol 2000;151:50\u20136", "ArticleIdList": ["10625173"]}, {"Citation": "Ballester Diez F, S\u00e1ez Zafra M, Alonso Fustel ME, et al. . El proyecto EMECAM: estudio multic\u00e9ntrico espa\u00f1ol sobre la relaci\u00f3n entre la contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica y la mortalidad. Antecedentes, participantes, objetivos y m\u00e9todolog\u00eda. Rev Esp Salud P\u00fablica 1999;73:165\u201375", "ArticleIdList": ["10410599"]}, {"Citation": "Ballester F, S\u00e1ez M, P\u00e9rez-Hoyos S, et al. . The EMECAM project: a multicentre study on air pollution and mortality in Spain: combined results for particulates and for sulfur dioxide. Occup Environ Med 2002;59:300\u20138", "ArticleIdList": ["PMC1740289", "11983845"]}, {"Citation": "Alonso Fustel E, Mart\u00ednez Rueda T, Cambra Cont\u00edn K, et al. . Evaluaci\u00f3n en cinco ciudades espa\u00f1olas del impacto en salud de la contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica por part\u00edculas. Proyecto europeo APHEIS. Rev Esp Salud Publica 2005;79:297\u2013308", "ArticleIdList": ["15913062"]}, {"Citation": "Boldo E, Medina S, LeTertre A, et al. . Apheis: health impact assessment of long-term exposure to PM(2.5) in 23 European cities. Eur J Epidemiol 2006;21:449\u201358", "ArticleIdList": ["16826453"]}, {"Citation": "Ballester F, Medina S, Boldo E, et al. . Reducing ambient levels of fine particulates could substantially improve health: a mortality impact assessment for 26 European cities. J Epidemiol Community Health 2008;62:98\u2013105", "ArticleIdList": ["18192596"]}, {"Citation": "P\u00e9rez L, Sunyer J, K\u00fcnzli N. Estimating the health and economic benefits associated with reducing air pollution in the Barcelona metropolitan area (Spain). Gac Sanit 2009;23:287\u201394", "ArticleIdList": ["19261357"]}, {"Citation": "Boldo E, Linares C, Lumbreras J, et al. . Health impact assessment of a reduction in ambient PM2,5 levels in Spain. Environ Int 2011;37:342\u20138", "ArticleIdList": ["21056471"]}, {"Citation": "Boldo E, Linares C, Aragon\u00e9s N, et al. . Air quality modeling and mortality impact of fine particles reduction policies in Spain. Environ Res 2014;128:15\u201326", "ArticleIdList": ["24407475"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2014", "Month": "10", "Day": "19", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2014", "Month": "10", "Day": "19", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2015", "Month": "6", "Day": "13", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2014", "Month": "10", "Day": "17"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["25326212", "PMC4202014", "10.1136/bmjopen-2014-005999", "bmjopen-2014-005999"]}}], "PubmedBookArticle": []}