{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [{"AbstractText": ["A exposi\u00e7\u00e3o a poluentes do ar \u00e9 um dos fatores respons\u00e1veis pelas interna\u00e7\u00f5es por pneumonias em crian\u00e7as. Esse desfecho tem custo financeiro consider\u00e1vel, al\u00e9m do custo social. Estudo para identificar o papel dessa exposi\u00e7\u00e3o nas interna\u00e7\u00f5es em crian\u00e7as com at\u00e9 10 anos de idade foi desenvolvido.", "Estudo ecol\u00f3gico de s\u00e9ries temporais com dados de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, Brasil.", "Dados di\u00e1rios de interna\u00e7\u00f5es por pneumonia, dos poluentes CO, O<sub>3, </sub>PM10, SO<sub>2</sub> al\u00e9m de temperatura e umidade de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, em 2012, foram analisados. Utilizou-se modelo aditivo generalizado da regress\u00e3o de Poisson e foram estimados os riscos relativos para interna\u00e7\u00f5es por pneumonia segundo defasagens de 0 a 5 dias. Foram calculadas a fra\u00e7\u00e3o atribu\u00edvel populacional, as interna\u00e7\u00f5es evit\u00e1veis e a economia nos custos das interna\u00e7\u00f5es evit\u00e1veis.", "Foram 539 interna\u00e7\u00f5es. Exposi\u00e7\u00e3o ao CO e O<sub>3</sub> se mostraram associadas \u00e0s interna\u00e7\u00f5es, com riscos de 1,10 e 1,15 no terceiro dia ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o decorrentes de aumento nas concentra\u00e7\u00f5es do CO em 200 ppb e nas concentra\u00e7\u00f5es de oz\u00f4nio em 20 \u00b5g/m<sup>3</sup>. Exposi\u00e7\u00f5es aos poluentes material particulado e di\u00f3xido de enxofre n\u00e3o se mostraram associados \u00e0s interna\u00e7\u00f5es. Diminui\u00e7\u00e3o nas concentra\u00e7\u00f5es de CO e O<sub>3</sub> poderiam reduzir em 49 interna\u00e7\u00f5es e de R$ 39 mil nos custos.", "Mesmo em uma cidade de m\u00e9dio porte, exposi\u00e7\u00e3o a determinados poluentes do ar causa efeito danoso \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a, sendo necess\u00e1ria a implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o desses poluentes."]}], "GeneralNote": [], "PMID": "26648429", "DateCompleted": {"Year": "2016", "Month": "04", "Day": "05"}, "DateRevised": {"Year": "2024", "Month": "02", "Day": "18"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [], "ELocationID": ["10.1590/1516-3180.2014.00122601", "S1516-31802015000500408"], "Journal": {"ISSN": "1806-9460", "JournalIssue": {"Volume": "133", "Issue": "5", "PubDate": {"Year": "2015", "Season": "Sep-Oct"}}, "Title": "Sao Paulo medical journal = Revista paulista de medicina", "ISOAbbreviation": "Sao Paulo Med J"}, "ArticleTitle": "Air pollutants and hospitalization due to pneumonia among children. An ecological time series study.", "Pagination": {"StartPage": "408", "EndPage": "413", "MedlinePgn": "408-13"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Exposure to air pollutants is one of the factors responsible for hospitalizations due to pneumonia among children. This has considerable financial cost, along with social cost. A study to identify the role of this exposure in relation to hospital admissions due to pneumonia among children up to 10 years of age was conducted.", "Ecological time series study using data from S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, Brazil.", "Daily data on hospitalizations due to pneumonia and on the pollutants CO, O3, PM10 and SO2, temperature and humidity in S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, in 2012, were analyzed. A generalized additive model of Poisson's regression was used. Relative risks for hospitalizations due to pneumonia, according to lags of 0-5 days, were estimated. The population-attributable fraction, number of avoidable hospitalizations and cost savings from avoidable hospitalizations were calculated.", "There were 539 admissions. Exposure to CO and O3 was seen to be associated with hospitalizations, with risks of 1.10 and 1.15 on the third day after exposure to increased CO concentration of 200 ppb and ozone concentration of 20 \u00b5g/m3. Exposure to the pollutants of particulate matter and sulfur dioxide were not shown to be associated with hospitalizations. Decreases in CO and ozone concentrations could lead to 49 fewer hospitalizations and cost reductions of R$ 39,000.00.", "Exposure to certain air pollutants produces harmful effects on children's health, even in a medium-sized city. Public policies to reduce emissions of these pollutants need to be implemented."]}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Medicine, Universidade de Taubat\u00e9, Taubat\u00e9, S\u00e3o Paulo, Brazil."}], "LastName": "Tuan", "ForeName": "Tassia Soldi", "Initials": "TS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Medicine, Universidade de Taubat\u00e9, Taubat\u00e9, S\u00e3o Paulo, Brazil."}], "LastName": "Ven\u00e2ncio", "ForeName": "Ta\u00eds Siqueira", "Initials": "TS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Medicine, Universidade de Taubat\u00e9, Taubat\u00e9, S\u00e3o Paulo, Brazil."}], "LastName": "Nascimento", "ForeName": "Luiz Fernando Costa", "Initials": "LF"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Research Support, Non-U.S. Gov't"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Brazil", "MedlineTA": "Sao Paulo Med J", "NlmUniqueID": "100897261", "ISSNLinking": "1516-3180"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Air Pollutants"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}, {"RegistryNumber": "0UZA3422Q4", "NameOfSubstance": "Sulfur Dioxide"}, {"RegistryNumber": "66H7ZZK23N", "NameOfSubstance": "Ozone"}, {"RegistryNumber": "7U1EE4V452", "NameOfSubstance": "Carbon Monoxide"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Air Pollutants"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Brazil"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Carbon Monoxide"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Child"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Child, Preschool"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humidity"}, {"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Inhalation Exposure"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Ozone"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": ["economics", "statistics & numerical data"], "DescriptorName": "Patient Admission"}, {"QualifierName": ["economics", "etiology"], "DescriptorName": "Pneumonia"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Reference Values"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Risk Assessment"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Risk Factors"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Seasons"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Sulfur Dioxide"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Time Factors"}], "CoiStatement": "<b>Conflict of interest:</b> None"}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Nascimento LFC, Marcitelli R, Agostinho FS, Gimenes CS. An\u00e1lise hierarquizada dos fatores de risco para pneumonia em crian\u00e7as [Hierarchical approach to determining risk factors for pneumonia in children] J Bras Pneumol. 2004;30(5):445\u2013451."}, {"Citation": "Brasil. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade  Informa\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade (TABNET) \n http://www2.datasus.gov.br/DATASUS/index.php?area=02\n. 02/07/2015 Jul 02;"}, {"Citation": "Nascimento LF, Pereira LA, Braga AL, M\u00f3dolo MC, Carvalho JA. Efeitos da polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica na sa\u00fade infantil em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, SP [Effects of air pollution on children's health in a city in Southeastern Brazil] Rev Saude Publica. 2006;40(1):77\u201382.", "ArticleIdList": ["16410986"]}, {"Citation": "Arbex MA, U de P Santos, Martins LC,, et al. A polui\u00e7\u00e3o do ar e o sistema respirat\u00f3rio [Air pollution and the respiratory system] J Bras Pneumol. 2012;38(5):643\u2013655.", "ArticleIdList": ["23147058"]}, {"Citation": "Am\u00e2ncio CT, Nascimento LF. Asma e poluentes ambientais: um estudo de s\u00e9ries temporais [Asthma and ambient pollutants: a time series study] Rev Assoc Med Bras. 2012;58(3):302\u2013307. 1992.", "ArticleIdList": ["22735221"]}, {"Citation": "Gouveia N, de Freitas CU, Martins LC, Marcilio IO. Hospitaliza\u00e7\u00f5es por causas respirat\u00f3rias e cardiovasculares associadas \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica no Mun\u00edcipio de S\u00e3o Paulo, Brasil [Respiratory and cardiovascular hospitalizations associated with air pollution in the city of S\u00e3o Paulo, Brazil] Cad Saude Publica. 2006;22(12):2669\u20132677.", "ArticleIdList": ["17096045"]}, {"Citation": "Jasinski R, Pereira LA, Braga AL. Polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica e interna\u00e7\u00f5es hospitalares por doen\u00e7as respirat\u00f3rias em crian\u00e7as e adolescentes em Cubat\u00e3o, S\u00e3o Paulo, Brasil, entre 1997 e 2004 [Air pollution and pediatric hospital admissions due to respiratory diseases in Cubat\u00e3o, S\u00e3o Paulo State, Brazil, from 1997 to 2004] Cad Saude Publica. 2011;27(11):2242\u20132252.", "ArticleIdList": ["22124501"]}, {"Citation": "Castro HA, Cunha MF, Mendon\u00e7a GA,, et al. Efeitos da polui\u00e7\u00e3o do ar na fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria de escolares, Rio de Janeiro, RJ [Effect of air pollution on lung function in schoolchildren in Rio de Janeiro, Brazil] Rev Saude Publica. 2009;43(1):26\u201334.", "ArticleIdList": ["19169573"]}, {"Citation": "Samoli E, Nastos PT, Paliatsos AG, Katsouyanni K, Priftis KN. Acute effects of air pollution on pediatric asthma exacerbation: evidence of association and effect modification. Environ Res. 2011;111(3):418\u2013424.", "ArticleIdList": ["21296347"]}, {"Citation": "Nascimento LF. Air pollution and cardiovascular hospital admissions in a medium-sized city in S\u00e3o Paulo State, Brazil. Braz J Med Biol Res. 2011;44(7):720\u2013724.", "ArticleIdList": ["21710102"]}, {"Citation": "Karr C, Lumley T, Schreuder A,, et al. Effects of subchronic and chronic exposure to ambient air pollutants on infant bronchiolitis. Am J Epidemiol. 2007;165(5):553\u2013560.", "ArticleIdList": ["17158471"]}, {"Citation": "Fusco D, Forastiere F, Michelozzi P,, et al. Air pollution and hospital admissions for respiratory conditions in Rome, Italy. Eur Respir J. 2001;17(6):1143\u20131150.", "ArticleIdList": ["11491157"]}, {"Citation": "Chiu HF, Cheng MH, Yang CY. Air pollution and hospital admissions for pneumonia in a subtropical city: Taipei, Taiwan. Inhal Toxicol. 2009;21(1):32\u201337.", "ArticleIdList": ["18923947"]}, {"Citation": "Cesar AC, Nascimento LF, Carvalho JA., Jr Associa\u00e7\u00e3o entre exposi\u00e7\u00e3o ao material particulado e interna\u00e7\u00f5es por doen\u00e7as respirat\u00f3rias em crian\u00e7as [Association between exposure to particulate matter and hospital admissions for respiratory disease in children] Rev Saude Publica. 2013;47(6):1209\u20131212.", "ArticleIdList": ["PMC4206099", "24626559"]}, {"Citation": "S\u00e3o Paulo. Companhia Ambiental do Estado de S\u00e3o Paulo (CETESB)  Mon\u00f3xido de carbono. \n http://www.cetesb.sp.gov.br/userfiles/file/laboratorios/fit/monoxido_de_carbono.pdf\n. 17/03/2015 Mar 17;"}, {"Citation": "Negrisoli J, Nascimento LFC. Poluentes atmosf\u00e9ricos e interna\u00e7\u00f5es por pneumonia em crian\u00e7as [Atmospheric pollutants and hospital admissions due to pneumonia in children] Rev Paul Pediatr. 2013;31(4):501\u2013506.", "ArticleIdList": ["PMC4183049", "24473956"]}, {"Citation": "Tabaku A, Bejtja G, Bala S, Toci E, Resuli J. Effects of air pollution on children's pulmonary health. Atmospheric Environment. 2011;45(40):7540\u20137545."}, {"Citation": "Can\u00e7ado JE, Saldiva PH, Pereira LA,, et al. The impact of sugar cane-burning emissions on the respiratory system of children and the elderly. Environ Health Perspect. 2006;114(5):725\u2013729.", "ArticleIdList": ["PMC1459926", "16675427"]}, {"Citation": "Nascimento LF, Francisco JB. Particulate matter and hospital admission due to arterial hypertension in a medium-sized Brazilian city. Cad Saude Publica. 2013;29(8):1565\u20131571.", "ArticleIdList": ["24005922"]}, {"Citation": "Veras CM, Martins MS. A confiabilidade dos dados nos formul\u00e1rios de Autoriza\u00e7\u00e3o de Interna\u00e7\u00e3o Hospitalar (AIH), Rio de Janeiro, Brasil [Reliability of data from Authorization Forms for Hospital Admittance, Rio de Janeiro, Brazil] Cad Saude Publica. 1994;10(3):339\u2013355.", "ArticleIdList": ["14762543"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2014", "Month": "10", "Day": "23"}, {"Year": "2015", "Month": "1", "Day": "26"}, {"Year": "2015", "Month": "12", "Day": "10", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2015", "Month": "12", "Day": "10", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2016", "Month": "4", "Day": "6", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2015", "Month": "8", "Day": "21"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["26648429", "PMC10871797", "10.1590/1516-3180.2014.00122601", "S1516-31802015000500408"]}}], "PubmedBookArticle": []}