{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Air pollution", "Alzheimer", "BBB", "Children", "Dogs", "Endothelial damage", "Nanosize particles", "Neurovascular unit", "PM(2.5)", "Tight junctions"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "26829765", "DateCompleted": {"Year": "2016", "Month": "06", "Day": "27"}, "DateRevised": {"Year": "2016", "Month": "02", "Day": "20"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2016", "Month": "01", "Day": "30"}], "ELocationID": ["10.1016/j.envres.2015.12.031", "S0013-9351(15)30193-6"], "Journal": {"ISSN": "1096-0953", "JournalIssue": {"Volume": "146", "PubDate": {"Year": "2016", "Month": "Apr"}}, "Title": "Environmental research", "ISOAbbreviation": "Environ Res"}, "ArticleTitle": "Prefrontal white matter pathology in air pollution exposed Mexico City young urbanites and their potential impact on neurovascular unit dysfunction and the development of Alzheimer's disease.", "Pagination": {"StartPage": "404", "EndPage": "417", "MedlinePgn": "404-17"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Millions of urban children are chronically exposed to high concentrations of air pollutants, i.e., fine particulate matter (PM2.5) and ozone, associated with increased risk for Alzheimer's disease. Compared with children living with clear air those in Mexico City (MC) exhibit systemic, brain and intrathecal inflammation, low CSF A\u03b242, breakdown of the BBB, attention and short-term memory deficits, prefrontal white matter hyperintensities, damage to epithelial and endothelial barriers, tight junction and neural autoantibodies, and Alzheimer and Parkinson's hallmarks. The prefrontal white matter is a target of air pollution. We examined by light and electron microscopy the prefrontal white matter of MC dogs (n: 15, age 3.17\u00b10.74 years), children and teens (n: 34, age: 12.64\u00b14.2 years) versus controls. Major findings in MC residents included leaking capillaries and small arterioles with extravascular lipids and erythrocytes, lipofuscin in pericytes, smooth muscle and endothelial cells (EC), thickening of cerebrovascular basement membranes with small deposits of amyloid, patchy absence of the perivascular glial sheet, enlarged Virchow-Robin spaces and nanosize particles (20-48nm) in EC, basement membranes, axons and dendrites. Tight junctions, a key component of the neurovascular unit (NVU) were abnormal in MC versus control dogs (\u03c7(2)<0.0001), and white matter perivascular damage was significantly worse in MC dogs (p=0.002). The integrity of the NVU, an interactive network of vascular, glial and neuronal cells is compromised in MC young residents. Characterizing the early NVU damage and identifying biomarkers of neurovascular dysfunction may provide a fresh insight into Alzheimer pathogenesis and open opportunities for pediatric neuroprotection."], "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2015 Elsevier Inc. All rights reserved."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "The University of Montana, Missoula, MT 59812, USA; Universidad del Valle de M\u00e9xico, Mexico City 04850, M\u00e9xico. Electronic address: lilian.calderon-garciduenas@umontana.edu."}], "LastName": "Calder\u00f3n-Garcidue\u00f1as", "ForeName": "Lilian", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Nacional de Pediatr\u00eda, Mexico City 04530 M\u00e9xico."}], "LastName": "Reynoso-Robles", "ForeName": "Rafael", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad del Valle de M\u00e9xico, Mexico City 04850, M\u00e9xico."}], "LastName": "Vargas-Mart\u00ednez", "ForeName": "Javier", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad del Valle de M\u00e9xico, Hermosillo, Sonora 83299, M\u00e9xico."}], "LastName": "G\u00f3mez-Maqueo-Chew", "ForeName": "Aline", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Nacional de Pediatr\u00eda, Mexico City 04530 M\u00e9xico."}], "LastName": "P\u00e9rez-Guill\u00e9", "ForeName": "Beatriz", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Mathematics Department, Boise State University, Boise, ID, USA."}], "LastName": "Mukherjee", "ForeName": "Partha S", "Initials": "PS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Ciencias de la Atm\u00f3sfera, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Mexico City 04310, M\u00e9xico."}], "LastName": "Torres-Jard\u00f3n", "ForeName": "Ricardo", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "College of Sciences, University of Texas at San Antonio, San Antonio, TX, USA."}], "LastName": "Perry", "ForeName": "George", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Nacional de Pediatr\u00eda, Mexico City 04530 M\u00e9xico."}], "LastName": "G\u00f3nzalez-Maciel", "ForeName": "Ang\u00e9lica", "Initials": "A"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Netherlands", "MedlineTA": "Environ Res", "NlmUniqueID": "0147621", "ISSNLinking": "0013-9351"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adolescent"}, {"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": ["chemically induced"], "DescriptorName": "Alzheimer Disease"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Animals"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Child"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Child, Preschool"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Dogs"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Infant"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Mexico"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Microscopy, Electron, Transmission"}, {"QualifierName": ["drug effects", "pathology", "ultrastructure"], "DescriptorName": "Prefrontal Cortex"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Urban Population"}, {"QualifierName": ["drug effects", "pathology", "ultrastructure"], "DescriptorName": "White Matter"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2015", "Month": "10", "Day": "1"}, {"Year": "2015", "Month": "11", "Day": "30"}, {"Year": "2015", "Month": "12", "Day": "27"}, {"Year": "2016", "Month": "2", "Day": "2", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2016", "Month": "2", "Day": "2", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2016", "Month": "6", "Day": "28", "Hour": "6", "Minute": "0"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["26829765", "10.1016/j.envres.2015.12.031", "S0013-9351(15)30193-6"]}}], "PubmedBookArticle": []}