{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [{"AbstractText": ["Analisar o impacto da polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica na morbidade respirat\u00f3ria e cardiovascular de crian\u00e7as e adultos em Vit\u00f3ria.", "Foi realizado estudo utilizando modelos de s\u00e9ries temporais via regress\u00e3o de Poisson a partir de dados de hospitaliza\u00e7\u00f5es e poluentes em Vit\u00f3ria, ES, de 2001 a 2006. Foram testadas como vari\u00e1veis independentes o material particulado fino (PM<sub>10</sub>); o di\u00f3xido de enxofre (SO<sub>2</sub>) e o oz\u00f4nio (O<sub>3</sub>) em defasagem simples e acumulada at\u00e9 cinco dias. Introduziu-se temperatura, umidade e vari\u00e1veis indicadoras dos dias da semana e feriados da cidade como vari\u00e1veis de controle nos modelos.", "Para cada incremento de 10 \u00b5g/m<sup>3</sup> dos poluentes PM<sub>10</sub>, SO<sub>2</sub> e O<sub>3</sub>, foram observados aumentos no risco relativo percentual (RR%) para as hospitaliza\u00e7\u00f5es por doen\u00e7as respirat\u00f3rias totais de 9,67 (IC95% 11,84-7,54), 6,98 (IC95% 9,98-4,17) e 1,93 (IC95% 2,95-0,93), respectivamente. Encontrou-se RR% = 6,60 (IC95% 9,53-3,75), RR% = 5,19 (IC95% 9,01-1,5) e RR% = 3,68 (IC95% 5,07-2,31) para doen\u00e7as respirat\u00f3rias em menores de cinco anos para o PM<sub>10</sub>, SO<sub>2</sub> e O<sub>3</sub>, respectivamente. As doen\u00e7as cardiovasculares apresentaram rela\u00e7\u00e3o significativa com o O<sub>3</sub> com RR% = 2,11 (IC95% 3,18-1,06).", "As doen\u00e7as respirat\u00f3rias apresentaram rela\u00e7\u00e3o mais forte e consistente com os poluentes pesquisados em Vit\u00f3ria. Observou-se melhor rela\u00e7\u00e3o dose-resposta quando se utilizou defasagens acumuladas em modelos de distribui\u00e7\u00e3o polinomial."]}], "GeneralNote": [], "PMID": "26982960", "DateCompleted": {"Year": "2016", "Month": "12", "Day": "13"}, "DateRevised": {"Year": "2018", "Month": "11", "Day": "13"}, "Article": {"Language": ["eng", "por"], "ArticleDate": [{"Year": "2016", "Month": "03", "Day": "15"}], "ELocationID": ["4", "10.1590/S1518-8787.2016050005909", "S0034-89102016000100202"], "Journal": {"ISSN": "1518-8787", "JournalIssue": {"Volume": "50", "PubDate": {"Year": "2016"}}, "Title": "Revista de saude publica", "ISOAbbreviation": "Rev Saude Publica"}, "ArticleTitle": "Air pollution and its impacts on health in Vitoria, Espirito Santo, Brazil.", "Pagination": {"StartPage": "4", "MedlinePgn": "4"}, "Abstract": {"AbstractText": ["To analyze the impact of air pollution on respiratory and cardiovascular morbidity of children and adults in the city of Vitoria, state of Espirito Santo.", "A study was carried out using time-series models via Poisson regression from hospitalization and pollutant data in Vitoria, ES, Southeastern Brazil, from 2001 to 2006. Fine particulate matter (PM10), sulfur dioxide (SO2), and ozone (O3) were tested as independent variables in simple and cumulative lags of up to five days. Temperature, humidity and variables indicating weekdays and city holidays were added as control variables in the models.", "For each increment of 10 \u00b5g/m3 of the pollutants PM10, SO2, and O3, the percentage of relative risk (%RR) for hospitalizations due to total respiratory diseases increased 9.67 (95%CI 11.84-7.54), 6.98 (95%CI 9.98-4.17) and 1.93 (95%CI 2.95-0.93), respectively. We found %RR = 6.60 (95%CI 9.53-3.75), %RR = 5.19 (95%CI 9.01-1.5), and %RR = 3.68 (95%CI 5.07-2.31) for respiratory diseases in children under the age of five years for PM10, SO2, and O3, respectively. Cardiovascular diseases showed a significant relationship with O3, with %RR = 2.11 (95%CI 3.18-1.06).", "Respiratory diseases presented a stronger and more consistent relationship with the pollutants researched in Vitoria. A better dose-response relationship was observed when using cumulative lags in polynomial distributed lag models."]}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital das Cl\u00ednicas, Faculdade de Medicina, Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brasil."}], "LastName": "de Freitas", "ForeName": "Clarice Umbelino", "Initials": "CU"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Medicina Social, Universidade Estadual do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, RJ, Brasil."}], "LastName": "de Leon", "ForeName": "Antonio Ponce", "Initials": "AP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Medicina Social, Universidade Estadual do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, RJ, Brasil."}], "LastName": "Juger", "ForeName": "Washington", "Initials": "W"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Medicina Preventiva, Faculdade de Medicina, Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brasil."}], "LastName": "Gouveia", "ForeName": "Nelson", "Initials": "N"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Research Support, Non-U.S. Gov't"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Brazil", "MedlineTA": "Rev Saude Publica", "NlmUniqueID": "0135043", "ISSNLinking": "0034-8910"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Air Pollutants"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}], "CommentsCorrectionsList": [{"RefSource": "Rev Saude Publica. 2016;50:4err. doi: 10.1590/S01518-8787.2016050005909err", "PMID": "27143618"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adolescent"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adult"}, {"QualifierName": ["analysis", "toxicity"], "DescriptorName": "Air Pollutants"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": ["epidemiology"], "DescriptorName": "Brazil"}, {"QualifierName": ["chemically induced", "epidemiology"], "DescriptorName": "Cardiovascular Diseases"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Child"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Child, Preschool"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Hospitalization"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": ["analysis", "toxicity"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Poisson Distribution"}, {"QualifierName": ["chemically induced", "epidemiology"], "DescriptorName": "Respiratory Tract Diseases"}, {"QualifierName": ["statistics & numerical data"], "DescriptorName": "Urban Health"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Young Adult"}], "CoiStatement": "\n<b>Conflict of Interest:</b> The authors declare no conflict of interest."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Anderson JO, Thundiyil JG, Stolbach A. Clearing the air: a review of the effects of particulate matter air pollution on human health. 10.1007/s13181-011-0203-1J Med Toxicol. 2012;8(2):166\u2013175.", "ArticleIdList": ["PMC3550231", "22194192"]}, {"Citation": "Bell ML, Dominici F, Samet JM. A meta-analysis of time-series studies of ozone and mortality with comparison to the national morbidity, mortality, and air pollution study. 10.1097/01.ede.0000165817.40152.85Epidemiology. 2005;16(4):436\u2013445.", "ArticleIdList": ["PMC3581312", "15951661"]}, {"Citation": "Castro HA, Hacon S, Argento R, Junger WL, Mello CF, Castiglioni N, Junior, et al. Doen\u00e7as respirat\u00f3rias e polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica no Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo, Brasil. 10.1590/S0102-311X2007001600023Cad Saude Publica. 2007;23(suppl 4):S630\u2013S642.", "ArticleIdList": ["18038044"]}, {"Citation": "Daniels MJ, Dominici F, Samet JM, Zeger SL. Estimating particulate matter-mortality dose-response curves and threshold levels: an analysis of daily time-series for the 20 largest US cities. 10.1093/aje/152.5.397Am J Epidemiol. 2000;152(5):397\u2013406.", "ArticleIdList": ["10981451"]}, {"Citation": "Freitas C, Bremner AS, Gouveia N, Pereira LA, Saldiva PH. Interna\u00e7\u00f5es e \u00f3bitos e sua rela\u00e7\u00e3o com a polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica em S\u00e3o Paulo, 1993-1997. 10.1590/S0034-89102004000600001Rev Saude Publica. 2004;38(6):751\u2013757.", "ArticleIdList": ["15608891"]}, {"Citation": "Freitas CU, Campos RAG, Silva MAFR, Panach\u00e3o MRI, Moraes JC, Waissmann W, et al. Can live in the surroudings of a petrochemical complex be a risk factor for autoimmune thiroid disease? 10.1016/j.envres.2009.10.009Environ Res. 2010;110(1):112\u2013117.", "ArticleIdList": ["19913221"]}, {"Citation": "Freitas CU, Junger W, Leon AP, Grimaldi R, Silva MAFR, Gouveia N. Polui\u00e7\u00e3o do ar em cidades brasileiras: selecionando indicadores de impacto na sa\u00fade para fins de vigil\u00e2ncia. 10.5123/S1679-49742013000300009Epidemiol Serv Saude. 2013;22(3):445\u2013454."}, {"Citation": "Jasinski R, Pereira LA, Braga ALF. Polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica e interna\u00e7\u00f5es hospitalares por doen\u00e7as respirat\u00f3rias e crian\u00e7as e adolescentes em Cubat\u00e3o, S\u00e3o Paulo, Brasil, entre 1997-2004. 10.1590/S0102-311X2011001100017Cad Saude Publica. 2011;27(11):2242\u20132252.", "ArticleIdList": ["22124501"]}, {"Citation": "Marcilio I, Gouveia N. Quantifying the impact of air pollution on the urban population of Brazil. 10.1590/S0102-311X2007001600013Cad Saude Publica. 2007;23(supll 4):S529\u2013S536.", "ArticleIdList": ["18038034"]}, {"Citation": "Mustafi\u0107 H, Jabre P, Caussin C, Murad MH, Escolano S, Tafflet M, et al. Main air pollutants and myocardial infarction: a systematic review and meta-analysis. 10.1001/jama.2012.126JAMA. 2012;307(7):713\u2013721.", "ArticleIdList": ["22337682"]}, {"Citation": "Nardocci AC, Freitas CU, Ponce de Leon ACM, Junger WL, Gouveia NC. Polui\u00e7\u00e3o do ar e doen\u00e7as respirat\u00f3rias e cardiovasculares: estudo de s\u00e9ries temporais em Cubat\u00e3o, S\u00e3o Paulo, Brasil. 10.1590/0102-311X00150012Cad Saude Publica. 2013;29(9):1867\u20131876.", "ArticleIdList": ["24068231"]}, {"Citation": "Romieu I, Gouveia N, Cifuentes LA, Ponce de Leon A, Junger W, Vera J, et al. Multicity study of air pollution and mortality in Latin America (the ESCALA study) Res Rep Health Eff Inst. 2012;(171):5\u201386.", "ArticleIdList": ["23311234"]}, {"Citation": "Schwartz J. The distributed lag between air pollution and daily deaths. Epidemiology. 2000;11(3):320\u2013326.", "ArticleIdList": ["10784251"]}, {"Citation": "Souza JB, Reisen VA, Santos JM, Franco GC. Componentes principais e modelagem linear generalizada na associa\u00e7\u00e3o entre atendimento hospitalar e polui\u00e7\u00e3o do ar. 10.1590/S0034-8910.2014048005078Rev Saude Publica. 2014;48(3):451\u2013458.", "ArticleIdList": ["PMC4203070", "25119940"]}, {"Citation": "Souza SL, Pires JC, Martins EM, Fortes JD, Alvim-Ferraz MC, Martins FG. Short-term effects of air pollution on respiratory morbidity at Rio de Janeiro \u2013 Part II: health assessment. 10.1016/j.envint.2012.02.004Environ Int. 2012;43(1):1\u20135.", "ArticleIdList": ["22446713"]}, {"Citation": "World Health Organization (WHO) Air quality guidelines: global update 2005: report on a; working group meeting; 2005 Oct. 18-20; Bonn, Germany. Copenhagen: World Health Organization; 2005."}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2014", "Month": "10", "Day": "8"}, {"Year": "2015", "Month": "4", "Day": "21"}, {"Year": "2016", "Month": "3", "Day": "17", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2016", "Month": "3", "Day": "18", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2016", "Month": "12", "Day": "15", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2016", "Month": "3", "Day": "1"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["26982960", "PMC4793970", "10.1590/S1518-8787.2016050005909", "S0034-89102016000100202"]}}], "PubmedBookArticle": []}