{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [{"AbstractText": ["Analisar os riscos toxicol\u00f3gicos da exposi\u00e7\u00e3o ao oz\u00f4nio (O3) e a part\u00edculas finas (PM2,5) em escolares.", "Avalia\u00e7\u00e3o do risco toxicol\u00f3gico foi aplicada para verificar o risco de exposi\u00e7\u00e3o ao O3 e PM2,5 a partir da queima de biomassa, em escolares de seis a 14 anos, moradores de Rio Branco, Acre, no sul da Amaz\u00f4nia. N\u00f3s usamos a simula\u00e7\u00e3o de Monte Carlo para estimar a dose potencial de ingresso do poluente.", "As concentra\u00e7\u00f5es de O3 e PM2,5 atingiram 119,4 mg/m3 e 51,1 mg/m3, respectivamente, durante os per\u00edodos de queimadas. Os escolares incorporaram doses potenciais m\u00e9dias relativas \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ao O3 (2,83 \u03bcg/kg.dia, IC95% 2,72\u20132,94). Para a exposi\u00e7\u00e3o a PM2,5, n\u00e3o encontramos risco toxicol\u00f3gico (0,93 \u03bcg/kg.dia; IC95% 0,86\u20130,99). O O3 apresentou risco toxicol\u00f3gico maior que 1 para todas as crian\u00e7as (Quociente de Risco [QR] = 2,75; IC95% 2,64\u20132,86).", "Escolares s\u00e3o expostos a altas doses de O3 durante a esta\u00e7\u00e3o seca. Isso representa risco toxicol\u00f3gico, principalmente para aqueles com agravos \u00e0 sa\u00fade pregressa."]}], "GeneralNote": [], "PMID": "27305405", "DateCompleted": {"Year": "2017", "Month": "01", "Day": "05"}, "DateRevised": {"Year": "2018", "Month": "11", "Day": "13"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [], "ELocationID": ["29", "10.1590/S1518-8787.2016050005667", "S0034-89102016000100217"], "Journal": {"ISSN": "1518-8787", "JournalIssue": {"Volume": "50", "PubDate": {"Year": "2016", "Month": "Jun", "Day": "10"}}, "Title": "Revista de saude publica", "ISOAbbreviation": "Rev Saude Publica"}, "ArticleTitle": "High risk of respiratory diseases in children in the fire period in Western Amazon.", "Abstract": {"AbstractText": ["To analyze the toxicological risk of exposure to ozone (O3) and fine particulate matter (PM2.5) among schoolchildren..", "Toxicological risk assessment was used to evaluate the risk of exposure to O3 and PM2.5 from biomass burning among schoolchildren aged six to 14 years, residents of Rio Branco, Acre, Southern Amazon, Brazil. We used Monte Carlo simulation to estimate the potential intake dose of both pollutants.", "During the slash-and-burn periods, O3 and PM2.5 concentrations reached 119.4 \u00b5g/m3 and 51.1 \u00b5g/m3, respectively. The schoolchildren incorporated medium potential doses regarding exposure to O3 (2.83 \u03bcg/kg.day, 95%CI 2.72-2.94). For exposure to PM2.5, we did not find toxicological risk (0.93 \u03bcg/kg.day, 95%CI 0.86-0.99). The toxicological risk for exposure to O3 was greater than 1 for all children (QR = 2.75; 95%CI 2.64-2.86).", "Schoolchildren were exposed to high doses of O3 during the dry season of the region. This posed a toxicological risk, especially to those who had previous diseases."]}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal do Mato Grosso, Instituto de Sa\u00fade Coletiva, Universidade Federal do Mato Grosso, Cuiab\u00e1 MT , Brasil, Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade Coletiva. Instituto de Sa\u00fade Coletiva. Universidade Federal do Mato Grosso. Cuiab\u00e1, MT, Brasil."}], "LastName": "Silva", "ForeName": "P\u00e3mela Rodrigues de Souza", "Initials": "PR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Estado de Mato Grosso, Faculdade de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade do Estado de Mato Grosso, C\u00e1ceres MT , Brasil, Faculdade de Ci\u00eancias da Sa\u00fade. Universidade do Estado de Mato Grosso. C\u00e1ceres, MT, Brasil."}], "LastName": "Ignotti", "ForeName": "Eliane", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Rio de Janeiro RJ , Brasil, Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica. Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz. Rio de Janeiro, RJ, Brasil."}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Beatriz F\u00e1tima Alves de", "Initials": "BF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Instituto de Medicina Social, Universidade Estadual do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro RJ , Brasil, Instituto de Medicina Social. Universidade Estadual do Rio de Janeiro. Rio de Janeiro, RJ, Brasil."}], "LastName": "Junger", "ForeName": "Washington Leite", "Initials": "WL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de S\u00e3o Paulo, Instituto de F\u00edsica, Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo SP , Brasil, Instituto de F\u00edsica. Universidade de S\u00e3o Paulo. S\u00e3o Paulo, SP, Brasil."}], "LastName": "Morais", "ForeName": "Fernando", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade de S\u00e3o Paulo, Instituto de F\u00edsica, Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo SP , Brasil, Instituto de F\u00edsica. Universidade de S\u00e3o Paulo. S\u00e3o Paulo, SP, Brasil."}], "LastName": "Artaxo", "ForeName": "Paulo", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Rio de Janeiro RJ , Brasil, Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica. Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz. Rio de Janeiro, RJ, Brasil."}], "LastName": "Hacon", "ForeName": "Sandra", "Initials": "S"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Brazil", "MedlineTA": "Rev Saude Publica", "NlmUniqueID": "0135043", "ISSNLinking": "0034-8910"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Air Pollutants"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}, {"RegistryNumber": "66H7ZZK23N", "NameOfSubstance": "Ozone"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adolescent"}, {"QualifierName": ["analysis", "toxicity"], "DescriptorName": "Air Pollutants"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": ["epidemiology"], "DescriptorName": "Brazil"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Child"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Environmental Exposure"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Fires"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": ["analysis", "toxicity"], "DescriptorName": "Ozone"}, {"QualifierName": ["analysis", "toxicity"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": ["chemically induced", "epidemiology"], "DescriptorName": "Respiratory Tract Diseases"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Risk Assessment"}], "CoiStatement": "\n<b>Conflict of Interest:</b> The authors declare no conflict of interest."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Anenberg SC, Horowitz LW, Tong DQ, West JJ. An estimate of the global burden of anthropogenic ozone and fine particulate matter on premature human mortality using atmospheric modeling. Environ Health Perspect. 2010;118(9):1189\u20131195. doi: 10.1289/ehp.0901220.", "ArticleIdList": ["10.1289/ehp.0901220", "PMC2944076", "20382579"]}, {"Citation": "Brochu P, Ducr\u00e9-Robitaille J, Brodeur J. Physiological daily inhalation rates for free-living individuals aged 2.6 months to 96 years based on doubly labeled water measurements: comparison with time-activity-ventilation and metabolic energy conversion estimates. Hum Ecol Risk Assess. 2006;12(4):736\u2013761. doi: 10.1080/10807030600801626.", "ArticleIdList": ["10.1080/10807030600801626"]}, {"Citation": "Collins JF, Alexeeff GV, Lewis DC, Dodge DE, Marty MA, Parker TR, et al. Development of acute inhalation reference exposure levels (RELs) to protect the public from predictable excursions of airborne toxicants. J Appl Toxicol. 2004;24(2):155\u2013166. doi: 10.1002/jat.967.", "ArticleIdList": ["10.1002/jat.967", "15052612"]}, {"Citation": "Davidson EA, Ara\u00fajo AC, Artaxo P, Balch JK, Brown IF, Bustamante MMC, et al. The Amazon basin in transition. Nature. 2012;481:321\u2013328. doi: 10.1038/nature10717.", "ArticleIdList": ["10.1038/nature10717", "22258611"]}, {"Citation": "D\u00edaz RV, Rosa Dominguez E. Health risk by inhalation of PM2.5 in the metropolitan zone of the City of Mexico. Ecotoxicol Environ Saf. 2009;72(3):866\u2013871. doi: 10.1016/j.ecoenv.2008.09.014.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.ecoenv.2008.09.014", "18995908"]}, {"Citation": "Freitas SR, Longo KM, Rodrigues LF. Modelagem num\u00e9rica da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica da atmosfera e seus impactos no tempo, clima e qualidade do ar. Rev Bras Meteorol. 2009;24(2):188\u2013207. doi: 10.1590/S0102-77862009000200008.", "ArticleIdList": ["10.1590/S0102-77862009000200008"]}, {"Citation": "Hazucha MJ, Folinsbee LJ, Bromberg PA. Distribution and reproducibility of spirometric response to ozone by gender and age. J Appl Physiol. 2003;95:1917\u20131925. doi: 10.1152/japplphysiol.00490.2003.", "ArticleIdList": ["10.1152/japplphysiol.00490.2003", "12871968"]}, {"Citation": "Ignotti E, Hacon SS, Junger WL, Mour\u00e3o D, Longo K, Freitas S, et al. Air pollution and hospital admissions for respiratory diseases in the subequatorial Amazon: a time series approach. Cad Saude Publica. 2010;26(4):747\u2013761.", "ArticleIdList": ["20512215"]}, {"Citation": "Ignotti E, Valente JG, Longo KM, Freitas SR, Hacon SS, Artaxo P., Neto Impact on human health of particulate matter emitted from burnings in the Brazilian Amazon region. Rev Saude Publica. 2010;44(1):121\u2013130. doi: 10.1590/S0034-89102010000100013.", "ArticleIdList": ["10.1590/S0034-89102010000100013", "20140336"]}, {"Citation": "Jacobson LSV, Hacon SS, Castro HA, Ignotti E, Artaxo P, Leon ACMP. Association between fine particulate matter and the peak expiratory flow of school children in the Brazilian subequatorial Amazon: a panel study. Environ Res. 2012;117:27\u201335. doi: 10.1016/j.envres.2012.05.006.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envres.2012.05.006", "22683314"]}, {"Citation": "McConnell R, Berhane K, Gilliland F, London SJ, Islam T, Gauderman WJ, et al. Asthma in exercising children exposed to ozone: a cohort study. Lancet. 2002;359(9304):386\u2013391. doi: 10.1016/S0140-6736(02)07597-9.", "ArticleIdList": ["10.1016/S0140-6736(02)07597-9", "11844508"]}, {"Citation": "McDonnell WF, 3rd, Chapman RS, Leigh MW, Strope GL, Collier AM. Respiratory responses of vigorously exercising children to 0.12 ppm ozone exposure. Am Rev Respir Dis. 1985;132(4):875\u2013879.", "ArticleIdList": ["4051323"]}, {"Citation": "Nunes KVR, Ignotti E, Hacon S. Circulatory disease mortality rates in the elderly and exposure to PM2.5 generated by biomass burning in the Brazilian Amazon in 2005. Cad Saude Publica. 2013;29(3):589\u2013598. doi: 10.1590/S0102-311X2013000300016.", "ArticleIdList": ["10.1590/S0102-311X2013000300016", "23532293"]}, {"Citation": "Oliveira BFA, Ignotti E, Artaxo P, Saldiva PHN, Junger WL, Hacon S. Risk assessment of PM2.5 to child residents in Brazilian Amazon region with biofuel production. Environ Health. 2012;11(64) doi: 10.1186/1476-069X-11-64.", "ArticleIdList": ["10.1186/1476-069X-11-64", "PMC3465199", "22978271"]}, {"Citation": "Pope CA, 3rd, Burnett RT, Thun MJ, Calle EE, Krewski D, Ito K, Thurston GD. Lung cancer, cardiopulmonary mortality, and long-term exposure to fine particulate air pollution. JAMA. 2002;287(9):1132\u20131141. doi: 10.1001/jama.287.9.1132.", "ArticleIdList": ["10.1001/jama.287.9.1132", "PMC4037163", "11879110"]}, {"Citation": "U.S. Environmental Protection Agency . Review of the national ambient air quality standards for ozone: policy assessment of scientific and technical information. North Carolina: U.S. Environmental Protection Agency; 2007. EPA-452/R-07-007."}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2014", "Month": "6", "Day": "24"}, {"Year": "2015", "Month": "8", "Day": "4"}, {"Year": "2016", "Month": "6", "Day": "16", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2016", "Month": "6", "Day": "16", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2017", "Month": "1", "Day": "6", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2016", "Month": "5", "Day": "31"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["27305405", "PMC4902659", "10.1590/S1518-8787.2016050005667", "S0034-89102016000100217"]}}], "PubmedBookArticle": []}