{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Air pollution", "Greenness", "Mortality", "NO(2)", "Ozone", "Particulate matter"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "27871798", "DateCompleted": {"Year": "2018", "Month": "01", "Day": "18"}, "DateRevised": {"Year": "2019", "Month": "03", "Day": "18"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2016", "Month": "11", "Day": "18"}], "ELocationID": ["10.1016/j.envint.2016.11.009", "S0160-4120(16)30755-3"], "Journal": {"ISSN": "1873-6750", "JournalIssue": {"Volume": "99", "PubDate": {"Year": "2017", "Month": "Feb"}}, "Title": "Environment international", "ISOAbbreviation": "Environ Int"}, "ArticleTitle": "The association of air pollution and greenness with mortality and life expectancy in Spain: A small-area study.", "Pagination": {"StartPage": "170", "EndPage": "176", "MedlinePgn": "170-176"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Air pollution exposure has been associated with an increase in mortality rates, but few studies have focused on life expectancy, and most studies had restricted spatial coverage. A limited body of evidence is also suggestive for a beneficial association between residential exposure to greenness and mortality, but the evidence for such an association with life expectancy is still very scarce.", "To investigate the association of exposure to air pollution and greenness with mortality and life expectancy in Spain.", "Mortality data from 2148 small areas (average population of 20,750 inhabitants, and median population of 7672 inhabitants) covering Spain for years 2009-2013 were obtained. Average annual levels of PM<sub>10</sub>, PM<sub>2.5</sub>, NO<sub>2</sub> and O<sub>3</sub> were derived from an air quality forecasting system at 4\u00d74km resolution. The normalized difference vegetation index (NDVI) was used to assess greenness in each small area. Air pollution and greenness were linked to standardized mortality rates (SMRs) using Poisson regression and to life expectancy using linear regression. The models were adjusted for socioeconomic status and lung cancer mortality rates (as a proxy for smoking), and accounted for spatial autocorrelation.", "The increase of 5\u03bcg/m<sup>3</sup> in PM<sub>10</sub>, NO<sub>2</sub> and O<sub>3</sub> or of 2\u03bcg/m<sup>3</sup> in PM<sub>2.5</sub> concentration resulted in a loss of life in years of 0.90 (95% credibility interval CI: 0.83, 0.98), 0.13 (95% CI: 0.09, 0.17), 0.20years (95% CI: 0.16, 0.24) and 0.64 (0.59, 0.70), respectively. Similar associations were found in the SMR analysis, with stronger associations for PM<sub>2.5</sub> and PM<sub>10</sub>, which were associated with an increased mortality risk of 3.7% (95% CI: 3.5%, 4.0%) and 5.7% (95% CI: 5.4%, 6.1%). For greenness, a protective effect on mortality and longer life expectancy was only found in areas with lower socioeconomic status.", "Air pollution concentrations were associated to important reductions in life expectancy. The reduction of air pollution should be a priority for public health."], "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2016 Elsevier Ltd. All rights reserved."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "ISGlobal, Centre for Research in Environmental Epidemiology (CREAL), C/Doctor Aiguader 88, 08003, Barcelona, Spain; Universitat Pompeu Fabra (UPF), C/Doctor Aiguader 88, 08003 Barcelona, Spain; CIBER Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), C/Doctor Aiguader 88, 08003 Barcelona, Spain."}], "LastName": "de Keijzer", "ForeName": "Carmen", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "ISGlobal, Centre for Research in Environmental Epidemiology (CREAL), C/Doctor Aiguader 88, 08003, Barcelona, Spain; Universitat Pompeu Fabra (UPF), C/Doctor Aiguader 88, 08003 Barcelona, Spain; CIBER Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), C/Doctor Aiguader 88, 08003 Barcelona, Spain."}], "LastName": "Agis", "ForeName": "David", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "ISGlobal, Centre for Research in Environmental Epidemiology (CREAL), C/Doctor Aiguader 88, 08003, Barcelona, Spain; Universitat Pompeu Fabra (UPF), C/Doctor Aiguader 88, 08003 Barcelona, Spain; CIBER Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), C/Doctor Aiguader 88, 08003 Barcelona, Spain."}], "LastName": "Ambr\u00f3s", "ForeName": "Albert", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Barcelona Supercomputing Center (BSC), Earth Sciences Department, C/Jordi Girona 29, Edificio Nexus II, 08034 Barcelona, Spain."}], "LastName": "Ar\u00e9valo", "ForeName": "Gustavo", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Barcelona Supercomputing Center (BSC), Earth Sciences Department, C/Jordi Girona 29, Edificio Nexus II, 08034 Barcelona, Spain; Environmental Modelling Laboratory, Technical University of Catalonia (UPC), Avda. Diagonal 647, Edificio H, Oficina 10.23, 08028 Barcelona, Spain."}], "LastName": "Baldasano", "ForeName": "Jose M", "Initials": "JM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Dipartimento Tematico Sistemi Previsionali, Qualit\u00e0 dell'aria, ARPA Piemonte, Via Pio VII 9, 10135 Turin, TO, Italy."}], "LastName": "Bande", "ForeName": "Stefano", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "ISGlobal, Centre for Research in Environmental Epidemiology (CREAL), C/Doctor Aiguader 88, 08003, Barcelona, Spain; Universitat Pompeu Fabra (UPF), C/Doctor Aiguader 88, 08003 Barcelona, Spain; CIBER Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), C/Doctor Aiguader 88, 08003 Barcelona, Spain."}], "LastName": "Barrera-G\u00f3mez", "ForeName": "Jose", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Health Inequalities Research Group, Employment Conditions Knowledge Network (GREDS-EMCONET), Department of Political and Social Science, Universitat Pompeu Fabra, C/Ramon Trias Fargas, 25-27, 08005 Barcelona, Spain; Johns Hopkins University - Universitat Pompeu Fabra Public Policy Center (JHU-UPF PPC), C/Ramon Trias Fargas, 25-27, 08005, Barcelona, Spain; Transdisciplinary Research Group on Socioecological Transitions (GinTRANS2), Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, 28049 Madrid, Spain."}], "LastName": "Benach", "ForeName": "Joan", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "ISGlobal, Centre for Research in Environmental Epidemiology (CREAL), C/Doctor Aiguader 88, 08003, Barcelona, Spain; Universitat Pompeu Fabra (UPF), C/Doctor Aiguader 88, 08003 Barcelona, Spain; CIBER Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), C/Doctor Aiguader 88, 08003 Barcelona, Spain."}], "LastName": "Cirach", "ForeName": "Marta", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "ISGlobal, Centre for Research in Environmental Epidemiology (CREAL), C/Doctor Aiguader 88, 08003, Barcelona, Spain; Universitat Pompeu Fabra (UPF), C/Doctor Aiguader 88, 08003 Barcelona, Spain; CIBER Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), C/Doctor Aiguader 88, 08003 Barcelona, Spain."}], "LastName": "Dadvand", "ForeName": "Payam", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Dipartimento Tematico Sistemi Previsionali, Qualit\u00e0 dell'aria, ARPA Piemonte, Via Pio VII 9, 10135 Turin, TO, Italy."}], "LastName": "Ghigo", "ForeName": "Stefania", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "ISGlobal, Centre for Research in Environmental Epidemiology (CREAL), C/Doctor Aiguader 88, 08003, Barcelona, Spain; Universitat Pompeu Fabra (UPF), C/Doctor Aiguader 88, 08003 Barcelona, Spain; CIBER Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), C/Doctor Aiguader 88, 08003 Barcelona, Spain."}], "LastName": "Martinez-Solanas", "ForeName": "\u00c8rica", "Initials": "\u00c8"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "ISGlobal, Centre for Research in Environmental Epidemiology (CREAL), C/Doctor Aiguader 88, 08003, Barcelona, Spain; Universitat Pompeu Fabra (UPF), C/Doctor Aiguader 88, 08003 Barcelona, Spain; CIBER Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), C/Doctor Aiguader 88, 08003 Barcelona, Spain."}], "LastName": "Nieuwenhuijsen", "ForeName": "Mark", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Epidemiology and Environmental Health, Regional Environmental Protection Agency (ARPA Piemonte), Via Pio VII 9, 10135 Turin, TO, Italy."}], "LastName": "Cadum", "ForeName": "Ennio", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "ISGlobal, Centre for Research in Environmental Epidemiology (CREAL), C/Doctor Aiguader 88, 08003, Barcelona, Spain; Universitat Pompeu Fabra (UPF), C/Doctor Aiguader 88, 08003 Barcelona, Spain; CIBER Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), C/Doctor Aiguader 88, 08003 Barcelona, Spain. Electronic address: xavier.basagana@isglobal.org."}], "LastName": "Basaga\u00f1a", "ForeName": "Xavier", "Initials": "X"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [], "CollectiveName": "MED-HISS Study group"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Netherlands", "MedlineTA": "Environ Int", "NlmUniqueID": "7807270", "ISSNLinking": "0160-4120"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Environment"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Life Expectancy"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Mortality"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Rural Population"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Small-Area Analysis"}, {"QualifierName": ["epidemiology"], "DescriptorName": "Spain"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Urban Population"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2016", "Month": "7", "Day": "6"}, {"Year": "2016", "Month": "11", "Day": "7"}, {"Year": "2016", "Month": "11", "Day": "7"}, {"Year": "2016", "Month": "11", "Day": "23", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2018", "Month": "1", "Day": "19", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2016", "Month": "11", "Day": "23", "Hour": "6", "Minute": "0"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["27871798", "10.1016/j.envint.2016.11.009", "S0160-4120(16)30755-3"]}}], "PubmedBookArticle": []}