{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["GPS", "IWV", "OMI", "Satellite", "Validation", "Water vapor"]], "CitationSubset": [], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "27988187", "DateCompleted": {"Year": "2018", "Month": "03", "Day": "14"}, "DateRevised": {"Year": "2018", "Month": "03", "Day": "14"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2016", "Month": "12", "Day": "14"}], "ELocationID": ["10.1016/j.scitotenv.2016.12.032", "S0048-9697(16)32717-6"], "Journal": {"ISSN": "1879-1026", "JournalIssue": {"Volume": "580", "PubDate": {"Year": "2017", "Month": "Feb", "Day": "15"}}, "Title": "The Science of the total environment", "ISOAbbreviation": "Sci Total Environ"}, "ArticleTitle": "Validation of integrated water vapor from OMI satellite instrument against reference GPS data at the Iberian Peninsula.", "Pagination": {"StartPage": "857", "EndPage": "864", "MedlinePgn": "857-864"}, "Abstract": {"AbstractText": ["This paper shows the validation of integrated water vapor (IWV) measurements retrieved from the Ozone Monitoring Instrument (OMI), using as reference nine ground-based GPS stations in the Iberian Peninsula. The study period covers from 2007 to 2009. The influence of two factors, - solar zenith angle (SZA) and IWV\u00a0-, on OMI-GPS differences was studied in detail, as well as the seasonal dependence. The pseudomedian of the relative differences is -1 \u00b1 1% and the inter-quartile range (IQR) is 41%. Linear regressions calculated over each station show an acceptable agreement (R<sup>2</sup> up to 0.77). The OMI-GPS differences display a clear dependence on IWV values. Hence, OMI substantially overestimates the lower IWV data recorded by GPS (\u223c 40%), while underestimates the higher IWV reference values (\u223c 20%). In connection to this IWV dependence, the relative differences also show an evident SZA dependence when the whole range of IWV values are analyzed (OMI overestimates for high SZA values while underestimates for low values). Finally, the seasonal variation of the OMI-GPS differences is also associated with the strong IWV dependence found in this validation exercise."], "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2016 Elsevier B.V. All rights reserved."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de F\u00edsica, Universidad de Extremadura, Badajoz, Spain; Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n del Agua, Cambio Clim\u00e1tico y Sostenibilidad (IACYS), Universidad de Extremadura, Badajoz, Spain. Electronic address: javier_vm@unex.es."}], "LastName": "Vaquero-Mart\u00ednez", "ForeName": "Javier", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de F\u00edsica, Universidad de Extremadura, Badajoz, Spain; Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n del Agua, Cambio Clim\u00e1tico y Sostenibilidad (IACYS), Universidad de Extremadura, Badajoz, Spain."}], "LastName": "Ant\u00f3n", "ForeName": "Manuel", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda (AEMET), Valladolid, Spain; Grupo de \u00d3ptica Atmosf\u00e9rica, Universidad de Valladolid, Valladolid, Spain."}], "LastName": "Ortiz de Galisteo", "ForeName": "Jos\u00e9 Pablo", "Initials": "JP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Grupo de \u00d3ptica Atmosf\u00e9rica, Universidad de Valladolid, Valladolid, Spain."}], "LastName": "Cachorro", "ForeName": "Victoria E", "Initials": "VE"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Smithsonian Astrophysical Observatory, Cambridge, MA, United States."}], "LastName": "Wang", "ForeName": "Huiqun", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Smithsonian Astrophysical Observatory, Cambridge, MA, United States."}], "LastName": "Gonz\u00e1lez Abad", "ForeName": "Gonzalo", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de F\u00edsica Aplicada, Universidad de Granada, Granada, Spain; Andalusian Institute for Earth System Research (IISTA-CEAMA), University of Granada, Autonomous Government of Andalusia, 18006, Granada, Spain."}], "LastName": "Rom\u00e1n", "ForeName": "Roberto", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de F\u00edsica, Instituto de Ci\u00eancias da Terra, Escola de Ci\u00eancias e Tecnolog\u00eda, Universidade de \u00c9vora, \u00c9vora, Portugal."}], "LastName": "Costa", "ForeName": "Maria Jo\u00e3o", "Initials": "MJ"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Netherlands", "MedlineTA": "Sci Total Environ", "NlmUniqueID": "0330500", "ISSNLinking": "0048-9697"}}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2016", "Month": "10", "Day": "14"}, {"Year": "2016", "Month": "12", "Day": "3"}, {"Year": "2016", "Month": "12", "Day": "4"}, {"Year": "2016", "Month": "12", "Day": "19", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2016", "Month": "12", "Day": "19", "Hour": "6", "Minute": "1"}, {"Year": "2016", "Month": "12", "Day": "19", "Hour": "6", "Minute": "0"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["27988187", "10.1016/j.scitotenv.2016.12.032", "S0048-9697(16)32717-6"]}}], "PubmedBookArticle": []}