{"PubmedBookArticle": [], "PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"SpaceFlightMission": [], "CitationSubset": ["IM"], "OtherAbstract": [], "KeywordList": [], "GeneralNote": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "PMID": "28100545", "DateCompleted": {"Year": "2018", "Month": "02", "Day": "26"}, "DateRevised": {"Year": "2018", "Month": "06", "Day": "06"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2017", "Month": "01", "Day": "18"}], "Language": ["eng"], "ELocationID": ["1600206", "10.1183/13993003.00206-2016"], "Journal": {"ISSN": "1399-3003", "JournalIssue": {"Volume": "49", "Issue": "1", "PubDate": {"Year": "2017", "Month": "Jan"}}, "Title": "The European respiratory journal", "ISOAbbreviation": "Eur Respir J"}, "ArticleTitle": "Chronic effects of air pollution on lung function after lung transplantation in the Systems prediction of Chronic Lung Allograft Dysfunction (SysCLAD) study.", "Abstract": {"AbstractText": ["An irreversible loss in lung function limits the long-term success in lung transplantation. We evaluated the role of chronic exposure to ambient air pollution on lung function levels in lung transplant recipients (LTRs).The lung function of 520 LTRs from the Cohort in Lung Transplantation (COLT) study was measured every 6\u2005months. The levels of air pollutants (nitrogen dioxide (NO<sub>2</sub>), particulate matter with an aerodynamic cut-off diameter of x \u00b5m (PM<sub>x</sub>) and ozone (O<sub>3</sub>)) at the patients' home address were averaged in the 12\u2005months before each spirometry test. The effects of air pollutants on forced expiratory volume in 1\u2005s (FEV<sub>1</sub>) and forced vital capacity (FVC) in % predicted were estimated using mixed linear regressions. We assessed the effect modification of macrolide antibiotics in this relationship.Increased 12-month levels of pollutants were associated with lower levels of FVC % pred (-2.56%, 95% CI -3.86--1.25 for 5\u2005\u00b5g\u00b7m<sup>-3</sup> of PM<sub>10</sub>; -0.75%, 95% CI -1.38--0.12 for 2\u2005\u00b5g\u00b7m<sup>-3</sup> of PM<sub>2.5</sub> and -2.58%, 95% CI -4.63--0.53 for 10\u2005\u00b5g\u00b7m<sup>-3</sup> of NO<sub>2</sub>). In patients not taking macrolides, the deleterious association between PM and FVC tended to be stronger and PM<sub>10</sub> was associated with lower FEV<sub>1</sub>Our study suggests a deleterious effect of chronic exposure to air pollutants on lung function levels in LTRs, which might be modified with macrolides."], "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9ERS 2017."}, "AuthorList": [{"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e9 Grenoble Alpes, CNRS UMR 5309, IAB, Team of Environmental Epidemiology applied to Reproduction and Respiratory Health, Grenoble, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "INSERM U1209, IAB, Team of Environmental Epidemiology applied to Reproduction and Respiratory Health, Grenoble, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "CHU de Grenoble, IAB, Team of Environmental Epidemiology applied to Reproduction and Respiratory Health, Grenoble, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Benmerad", "ForeName": "Meriem", "Initials": "M"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e9 Grenoble Alpes, CNRS UMR 5309, IAB, Team of Environmental Epidemiology applied to Reproduction and Respiratory Health, Grenoble, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "INSERM U1209, IAB, Team of Environmental Epidemiology applied to Reproduction and Respiratory Health, Grenoble, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "CHU de Grenoble, IAB, Team of Environmental Epidemiology applied to Reproduction and Respiratory Health, Grenoble, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Slama", "ForeName": "R\u00e9my", "Initials": "R"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institut du Thorax - INSERM UMR 1087/CNRS UMR 6291, CHU de Nantes, Nantes, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Botturi", "ForeName": "Karine", "Initials": "K"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e9 Grenoble Alpes, Grenoble, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Clinique Universitaire de Pneumologie, P\u00f4le Thorax et Vaisseaux, CHU de Grenoble, INSERM U1055, Grenoble, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Claustre", "ForeName": "Johanna", "Initials": "J"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Thoracic Surgery Dept, Foch Hospital, Universit\u00e9 Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines, UPRES EA220, Suresnes, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Roux", "ForeName": "Antoine", "Initials": "A"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Thoracic Surgery Dept, Foch Hospital, Universit\u00e9 Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines, UPRES EA220, Suresnes, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Sage", "ForeName": "Edouard", "Initials": "E"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie et transplantation pulmonaire, Centre de Comp\u00e9tences des Maladies rares Pulmonaires et de l'Hypertension Pulmonaire, CHU Nord de Marseille, Aix Marseille Universit\u00e9, Marseille, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Reynaud-Gaubert", "ForeName": "Martine", "Initials": "M"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie et transplantation pulmonaire, Centre de Comp\u00e9tences des Maladies rares Pulmonaires et de l'Hypertension Pulmonaire, CHU Nord de Marseille, Aix Marseille Universit\u00e9, Marseille, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Gomez", "ForeName": "Carine", "Initials": "C"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "P\u00f4le Pathologie thoracique, CHU de Strasbourg, Strasbourg, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Kessler", "ForeName": "Romain", "Initials": "R"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unit\u00e9 Pneumologie, H\u00f4pital Bichat, Claude-Bernard AP-HP, Paris, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Brugi\u00e8re", "ForeName": "Olivier", "Initials": "O"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e9 de Lyon, Universit\u00e9 Lyon 1, UMR754 INRA, Hospices civils de Lyon, Lyon, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Mornex", "ForeName": "Jean-Fran\u00e7ois", "Initials": "JF"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Chirurgie Thoracique, Vasculaire et Transplantation Cardiopulmonaire Centre Chirurgical Marie Lannelongue, Le Plessis Robinson, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Mussot", "ForeName": "Sacha", "Initials": "S"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Chirurgie thoracique, H\u00f4pital Larrey, CHU de Toulouse, Toulouse, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Dahan", "ForeName": "Marcel", "Initials": "M"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Chirurgie cardiovasculaire, H\u00f4pital Europ\u00e9en Georges-Pompidou H.E.G.P. AP-HP, Paris, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Boussaud", "ForeName": "V\u00e9ronique", "Initials": "V"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de pneumologie, CHU de Nantes, Nantes, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Danner-Boucher", "ForeName": "Isabelle", "Initials": "I"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unit\u00e9 d'insuffisance respiratoire et transplantation, CHU de Bordeaux, Bordeaux, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Dromer", "ForeName": "Claire", "Initials": "C"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de pneumologie, H\u00f4pital Erasme, Brussels, Belgium."}], "Identifier": [], "LastName": "Knoop", "ForeName": "Christiane", "Initials": "C"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "M\u00e9t\u00e9o France, Lyon, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Auffray", "ForeName": "Annick", "Initials": "A"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e9 Grenoble Alpes, CNRS UMR 5309, IAB, Team of Environmental Epidemiology applied to Reproduction and Respiratory Health, Grenoble, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "INSERM U1209, IAB, Team of Environmental Epidemiology applied to Reproduction and Respiratory Health, Grenoble, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "CHU de Grenoble, IAB, Team of Environmental Epidemiology applied to Reproduction and Respiratory Health, Grenoble, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Lepeule", "ForeName": "Johanna", "Initials": "J"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Direction des Risques Chroniques, INERIS, Verneuil-en-Halatte, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Malherbe", "ForeName": "Laure", "Initials": "L"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Direction des Risques Chroniques, INERIS, Verneuil-en-Halatte, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Meleux", "ForeName": "Frederik", "Initials": "F"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, CHU Vaudois, Lausanne, Switzerland."}], "Identifier": [], "LastName": "Nicod", "ForeName": "Laurent", "Initials": "L"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institut du Thorax - INSERM UMR 1087/CNRS UMR 6291, CHU de Nantes, Nantes, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Magnan", "ForeName": "Antoine", "Initials": "A"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e9 Grenoble Alpes, Grenoble, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Clinique Universitaire de Pneumologie, P\u00f4le Thorax et Vaisseaux, CHU de Grenoble, INSERM U1055, Grenoble, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Pison", "ForeName": "Christophe", "Initials": "C"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e9 Grenoble Alpes, CNRS UMR 5309, IAB, Team of Environmental Epidemiology applied to Reproduction and Respiratory Health, Grenoble, France valerie.siroux@univ-grenoble-alpes.fr."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "INSERM U1209, IAB, Team of Environmental Epidemiology applied to Reproduction and Respiratory Health, Grenoble, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "CHU de Grenoble, IAB, Team of Environmental Epidemiology applied to Reproduction and Respiratory Health, Grenoble, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Siroux", "ForeName": "Val\u00e9rie", "Initials": "V"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "CollectiveName": "SysCLAD consortium"}], "DataBankList": [{"DataBankName": "ClinicalTrials.gov", "AccessionNumberList": ["NCT00980967"]}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Multicenter Study", "Research Support, Non-U.S. Gov't"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "England", "MedlineTA": "Eur Respir J", "NlmUniqueID": "8803460", "ISSNLinking": "0903-1936"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}, {"RegistryNumber": "66H7ZZK23N", "NameOfSubstance": "Ozone"}, {"RegistryNumber": "S7G510RUBH", "NameOfSubstance": "Nitrogen Dioxide"}], "CommentsCorrectionsList": [{"RefSource": "Eur Respir J. 2017 Jan 18;49(1):1602369. doi: 10.1183/13993003.02369-2016", "PMID": "28100554"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adolescent"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adult"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Aged"}, {"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Allografts"}, {"QualifierName": ["etiology", "physiopathology"], "DescriptorName": "Bronchiolitis Obliterans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Chronic Disease"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Environmental Exposure"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Forced Expiratory Volume"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "France"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Linear Models"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Longitudinal Studies"}, {"QualifierName": ["physiopathology"], "DescriptorName": "Lung"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Lung Transplantation"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Middle Aged"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Nitrogen Dioxide"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Ozone"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": ["physiopathology"], "DescriptorName": "Primary Graft Dysfunction"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Spirometry"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Vital Capacity"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Young Adult"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2016", "Month": "1", "Day": "27"}, {"Year": "2016", "Month": "9", "Day": "20"}, {"Year": "2017", "Month": "1", "Day": "20", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2017", "Month": "1", "Day": "20", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2018", "Month": "2", "Day": "27", "Hour": "6", "Minute": "0"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["28100545", "10.1183/13993003.00206-2016", "13993003.00206-2016"]}}]}