{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [{"AbstractText": ["Prever o n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es por asma e pneumonia associadas \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a poluentes do ar no munic\u00edpio em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, estado de S\u00e3o Paulo.", "Trata-se de um modelo computacional que utiliza a l\u00f3gica <i>fuzzy</i> baseado na t\u00e9cnica de infer\u00eancia de Mamdani. Para a fuzzifica\u00e7\u00e3o das vari\u00e1veis de entrada material particulado, oz\u00f4nio, di\u00f3xido de enxofre e temperatura aparente foram consideradas duas fun\u00e7\u00f5es de pertin\u00eancia para cada vari\u00e1vel com abordagem lingu\u00edsticas: bom e ruim. Para a vari\u00e1vel de sa\u00edda n\u00famero interna\u00e7\u00f5es por asma e pneumonia, foram consideradas cinco fun\u00e7\u00f5es de pertin\u00eancias: muito baixo, baixo, m\u00e9dio, alto e muito alto. O n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es no ano de 2007 foi obtido do Datasus e o resultado fornecido pelo modelo foi correlacionado com os dados reais de interna\u00e7\u00e3o com defasagem (lag) de zero a dois dias. A acur\u00e1cia do modelo foi estimada pela curva ROC para cada poluente e nestas defasagens.", "No ano de 2007 foram registradas 1.710 interna\u00e7\u00f5es por pneumonia e asma em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, SP, com m\u00e9dia di\u00e1ria de 4,9 interna\u00e7\u00f5es (dp = 2,9). Os dados de sa\u00edda do modelo mostraram correla\u00e7\u00e3o positiva e significativa (r = 0,38) com os dados reais; as acur\u00e1cias avaliadas para o modelo foram maiores para o di\u00f3xido de enxofre nos lag 0 e 2 e para o material particulado no lag 1.", "Modelagem <i>fuzzy</i> se mostrou acurada para a abordagem de efeitos da exposi\u00e7\u00e3o aos poluentes e interna\u00e7\u00e3o por pneumonia e asma."]}], "GeneralNote": [], "PMID": "28658366", "DateCompleted": {"Year": "2017", "Month": "09", "Day": "12"}, "DateRevised": {"Year": "2022", "Month": "03", "Day": "10"}, "Article": {"Language": ["eng", "por"], "ArticleDate": [{"Year": "2017", "Month": "06", "Day": "22"}], "ELocationID": ["55", "10.1590/S1518-8787.2017051006501", "S0034-89102017000100244"], "Journal": {"ISSN": "1518-8787", "JournalIssue": {"Volume": "51", "PubDate": {"Year": "2017", "Month": "Jun", "Day": "22"}}, "Title": "Revista de saude publica", "ISOAbbreviation": "Rev Saude Publica"}, "ArticleTitle": "Fuzzy model to estimate the number of hospitalizations for asthma and pneumonia under the effects of air pollution.", "Pagination": {"StartPage": "55", "MedlinePgn": "55"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Predict the number of hospitalizations for asthma and pneumonia associated with exposure to air pollutants in the city of S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, S\u00e3o Paulo State.", "This is a computational model using fuzzy logic based on Mamdani's inference method. For the fuzzification of the input variables of particulate matter, ozone, sulfur dioxide and apparent temperature, we considered two relevancy functions for each variable with the linguistic approach: good and bad. For the output variable number of hospitalizations for asthma and pneumonia, we considered five relevancy functions: very low, low, medium, high and very high. DATASUS was our source for the number of hospitalizations in the year 2007 and the result provided by the model was correlated with the actual data of hospitalization with lag from zero to two days. The accuracy of the model was estimated by the ROC curve for each pollutant and in those lags.", "In the year of 2007, 1,710 hospitalizations by pneumonia and asthma were recorded in S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, State of S\u00e3o Paulo, with a daily average of 4.9 hospitalizations (SD = 2.9). The model output data showed positive and significant correlation (r = 0.38) with the actual data; the accuracies evaluated for the model were higher for sulfur dioxide in lag 0 and 2 and for particulate matter in lag 1.", "Fuzzy modeling proved accurate for the pollutant exposure effects and hospitalization for pneumonia and asthma approach.", "Prever o n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es por asma e pneumonia associadas \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a poluentes do ar no munic\u00edpio em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, estado de S\u00e3o Paulo.", "Trata-se de um modelo computacional que utiliza a l\u00f3gica fuzzy baseado na t\u00e9cnica de infer\u00eancia de Mamdani. Para a fuzzifica\u00e7\u00e3o das vari\u00e1veis de entrada material particulado, oz\u00f4nio, di\u00f3xido de enxofre e temperatura aparente foram consideradas duas fun\u00e7\u00f5es de pertin\u00eancia para cada vari\u00e1vel com abordagem lingu\u00edsticas: bom e ruim. Para a vari\u00e1vel de sa\u00edda n\u00famero interna\u00e7\u00f5es por asma e pneumonia, foram consideradas cinco fun\u00e7\u00f5es de pertin\u00eancias: muito baixo, baixo, m\u00e9dio, alto e muito alto. O n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es no ano de 2007 foi obtido do Datasus e o resultado fornecido pelo modelo foi correlacionado com os dados reais de interna\u00e7\u00e3o com defasagem (lag) de zero a dois dias. A acur\u00e1cia do modelo foi estimada pela curva ROC para cada poluente e nestas defasagens.", "No ano de 2007 foram registradas 1.710 interna\u00e7\u00f5es por pneumonia e asma em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, SP, com m\u00e9dia di\u00e1ria de 4,9 interna\u00e7\u00f5es (dp = 2,9). Os dados de sa\u00edda do modelo mostraram correla\u00e7\u00e3o positiva e significativa (r = 0,38) com os dados reais; as acur\u00e1cias avaliadas para o modelo foram maiores para o di\u00f3xido de enxofre nos lag 0 e 2 e para o material particulado no lag 1.", "Modelagem fuzzy se mostrou acurada para a abordagem de efeitos da exposi\u00e7\u00e3o aos poluentes e interna\u00e7\u00e3o por pneumonia e asma."]}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Mec\u00e2nica. Faculdade de Engenharia de Guaratinguet\u00e1. Universidade Estadual Paulista. S\u00e3o Paulo, SP, Brasil."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Vida Crist\u00e3. Faculdade de Pindamonhangaba. Pindamonhangaba, SP, Brasil."}], "LastName": "Chaves", "ForeName": "Luciano Eust\u00e1quio", "Initials": "LE"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Medicina. Universidade de Taubat\u00e9. Taubat\u00e9, SP, Brasil."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Energia. Faculdade Engenharia de Guaratinguet\u00e1. Universidade Estadual Paulista. Guaratinguet\u00e1, SP, Brasil."}], "LastName": "Nascimento", "ForeName": "Luiz Fernando Costa", "Initials": "LFC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Engenharia El\u00e9trica. Faculdade de Engenharia de Guaratinguet\u00e1. Universidade Estadual Paulista. Guaratinguet\u00e1, SP, Brasil."}], "LastName": "Rizol", "ForeName": "Paloma Maria Silva Rocha", "Initials": "PMSR"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Brazil", "MedlineTA": "Rev Saude Publica", "NlmUniqueID": "0135043", "ISSNLinking": "0034-8910"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Air Pollutants"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}, {"RegistryNumber": "0UZA3422Q4", "NameOfSubstance": "Sulfur Dioxide"}, {"RegistryNumber": "66H7ZZK23N", "NameOfSubstance": "Ozone"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Air Pollutants"}, {"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": ["etiology", "therapy"], "DescriptorName": "Asthma"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Brazil"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Computer Simulation"}, {"QualifierName": ["methods"], "DescriptorName": "Forecasting"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Fuzzy Logic"}, {"QualifierName": ["statistics & numerical data", "trends"], "DescriptorName": "Hospitalization"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Ozone"}, {"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": ["etiology", "therapy"], "DescriptorName": "Pneumonia"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Predictive Value of Tests"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "ROC Curve"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Reproducibility of Results"}, {"QualifierName": ["methods"], "DescriptorName": "Risk Assessment"}, {"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Sulfur Dioxide"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Time Factors"}], "CoiStatement": "\n<b>Conflict of Interest:</b> The authors declare no conflict of interest."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Am\u00e2ncio CT, Nascimento LFC. Asma e poluentes ambientais: um estudo de s\u00e9ries temporais. Rev Assoc Med Bras. 2012;58(3):302\u2013307.  https://doi.org/10.1590/s0104-42302012000300009.", "ArticleIdList": ["10.1590/s0104-42302012000300009", "22735221"]}, {"Citation": "Arbex MA, Can\u00e7ado JED, Pereira LAA, Braga ALF, Saldiva PHN. Queima de biomassa e efeitos sobre a sa\u00fade. J Bras Pneumol. 2004;30(2):158\u2013175.  https://doi.org/10.1590/s1806-37132004000200015.", "ArticleIdList": ["10.1590/s1806-37132004000200015"]}, {"Citation": "Arbex MA, Santos UP, Martins LC, Saldiva PHN, Pereira LAA, Braga ALF. A polui\u00e7\u00e3o do ar e o sistema respirat\u00f3rio. J Bras Pneumol. 2012;38(5):643\u2013655.  https://doi.org/10.1590/s1806-37132012000500015.", "ArticleIdList": ["10.1590/s1806-37132012000500015", "23147058"]}, {"Citation": "Bakonyi SMC, Danni-Oliveira IM, Martins LC, Braga ALF. Polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica e doen\u00e7as respirat\u00f3rias em crian\u00e7as na cidade de Curitiba, PR. Rev Saude Publica. 2004;38(5):695\u2013700.  https://doi.org/10.1590/s0034-89102004000500012.", "ArticleIdList": ["10.1590/s0034-89102004000500012", "15499441"]}, {"Citation": "Barnett AG, Tong S, Clements ACA. What measure of temperature is the best predictor of mortality? Environ Res. 2010;110(6):604\u2013611.  https://doi.org/10.1016/j.envres.2010.05.006.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envres.2010.05.006", "20519131"]}, {"Citation": "Bueno FF, Fonseca AR, Braga FA, Miranda PSC. Qualidade do ar e interna\u00e7\u00f5es por doen\u00e7as respirat\u00f3rias em crian\u00e7as no munic\u00edpio de Divin\u00f3polis, Estado de Minas Gerais. Acta Sci Health Sci. 2010;32(2):185\u2013189.  https://doi.org/10.4025/actascihealthsci.v32i2.7344.", "ArticleIdList": ["10.4025/actascihealthsci.v32i2.7344"]}, {"Citation": "Can\u00e7ado JED, Braga A, Pereira LAA, Arbex MA, Saldiva PHN, Santos UP. Repercuss\u00f5es cl\u00ednicas da exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica. J Bras Pneumol. 2006;32(Suppl2):S5\u201311.  https://doi.org/10.1590/S1806-37132006000800003.", "ArticleIdList": ["10.1590/S1806-37132006000800003", "17273599"]}, {"Citation": "Carmo CN, Hacon S, Longo KM, Freitas S, Ignotti E, Ponce de Leon A, Artaxo P. Associa\u00e7\u00e3o entre material particulado de queimadas e doen\u00e7as respirat\u00f3rias na regi\u00e3o sul da Amaz\u00f4nia brasileira. Rev Panam Salud Publica. 2010;27(1):10\u201316.  https://doi.org/10.1590/s1020-49892010000100002.", "ArticleIdList": ["10.1590/s1020-49892010000100002", "20209226"]}, {"Citation": "Duan Z, Han X, Bai Z, Yuan Y. Fine particulate air pollution an hospitalization for pneumonia: a case-crossover study in Shijiazhuang, China. Air Qual Atmos Health. 2016;9(7):1\u201311.  https://doi.org/10.1007/s11869-015-0383-y.", "ArticleIdList": ["10.1007/s11869-015-0383-y"]}, {"Citation": "Gouveia N, Fletcher T. Respiratory diseases in children and outdoor air pollution in S\u00e3o Paulo, Brazil: a time series analysis. Occup Environ Med. 2000;57(7):477\u2013483.  https://doi.org/10.1136/oem.57.7.477.", "ArticleIdList": ["10.1136/oem.57.7.477", "PMC1739993", "10854501"]}, {"Citation": "Gouveia N, Mendon\u00e7a GAS, Ponce-de-Leon A, Correia JEM, Junger WL, Freitas CU, et al.  Polui\u00e7\u00e3o do ar e efeitos na sa\u00fade nas popula\u00e7\u00f5es de duas grandes metr\u00f3poles brasileiras. Epidemiol Serv Saude. 2003;12(1):29\u201340.  https://doi.org/10.5123/s1679-49742003000100004.", "ArticleIdList": ["10.5123/s1679-49742003000100004"]}, {"Citation": "Gouveia N, Freitas CU, Martins LC, Marc\u00edlio IO. Hospitaliza\u00e7\u00f5es por causas respirat\u00f3rias e cardiovasculares associadas \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica no munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, Brasil. Cad Saude Publica. 2006;22(12):2669\u20132677.  https://doi.org/10.1590/S0102-311X2006001200016.", "ArticleIdList": ["10.1590/S0102-311X2006001200016", "17096045"]}, {"Citation": "Jensen R, Lopes MHBM, Silveira PSP, Ortega NRS. Desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o de um software que verifica a acur\u00e1cia diagn\u00f3stica. Rev Esc Enferm USP. 2012;46(1):184\u2013191.  https://doi.org/10.1590/S0080-62342012000100025.", "ArticleIdList": ["10.1590/S0080-62342012000100025", "22441283"]}, {"Citation": "Martins MCH, Fatigati FL, V\u00e9spoli TC, Martins LC, Pereira LAA, Martins MA, et al.  Influence of socioeconomic conditions on air pollution adverse health in elderly people: an analysis of six regions in S\u00e3o Paulo, Brazil. J Epidemiol Community Health. 2004;58(1):41\u201346.  https://doi.org/10.1136/jech.58.1.41.", "ArticleIdList": ["10.1136/jech.58.1.41", "PMC1757032", "14684725"]}, {"Citation": "Nascimento LFC, Ortega NRS. Fuzzy linguistic model for evaluating the risk of neonatal death. Rev Saude Publica. 2002;36(6):686\u2013692.  https://doi.org/10.1590/s0034-89102002000700005.", "ArticleIdList": ["10.1590/s0034-89102002000700005", "12488934"]}, {"Citation": "Nascimento LFC, Pereira LAA, Braga ALF, M\u00f3dolo MCC, Carvalho JA., Jr Efeitos da polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica na sa\u00fade infantil em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, SP. Rev Saude Publica. 2006;40(1):77\u201382.  https://doi.org/10.1590/s0034-89102006000100013.", "ArticleIdList": ["10.1590/s0034-89102006000100013", "16410986"]}, {"Citation": "Nascimento LFC, Rizol PMSR, Abiuzi LB. Establishing the risk of neonatal mortality using a fuzzy predictive model. Cad Saude Publica. 2009;25(9):2043\u20132052.  https://doi.org/10.1590/s0102-311x2009000900018.", "ArticleIdList": ["10.1590/s0102-311x2009000900018", "19750391"]}, {"Citation": "Nascimento LFC, Rizol PMSR, Peneluppi AP. Estimating the average length of hospitalization due to pneumonia: a fuzzy approach. Braz J Med Biol Res. 2014;47(11):977\u2013981.  https://doi.org/10.1590/1414-431x20143640.", "ArticleIdList": ["10.1590/1414-431x20143640", "PMC4230288", "25296360"]}, {"Citation": "Negrisoli J, Nascimento LFC. Atmospheric pollutants and hospital admissions due to pneumonia in children. Rev Paul Pediatr. 2013;31(4):501\u2013506.  https://doi.org/10.1590/s0103-05822013000400013.", "ArticleIdList": ["10.1590/s0103-05822013000400013", "PMC4183049", "24473956"]}, {"Citation": "Reis MAM, Ortega NRS, Silveira PSP. Fuzzy expert system in the prediction of neonatal resuscitation. Braz J Med Biol Res. 2004;37(5):755\u2013764.  https://doi.org/10.1590/s0100-879x2004000500018.", "ArticleIdList": ["10.1590/s0100-879x2004000500018", "15107939"]}, {"Citation": "Sivanandam SN, Sumathi S, Deepa SN. Introduction to fuzzy logic using MATLAB. Berlin: Springer; 2007."}, {"Citation": "Sousa CA, Duarte PS, Pereira JCR. L\u00f3gica fuzzy e regress\u00e3o log\u00edstica na decis\u00e3o para pr\u00e1tica de cintilografia das paratir\u00f3ides. Rev Saude Publica. 2006;40(5):898\u2013906.  https://doi.org/10.1590/s0034-89102006000600021.", "ArticleIdList": ["10.1590/s0034-89102006000600021", "17301913"]}, {"Citation": "Zadeh LA. Fuzzy sets: information and control. New York: Academic Press; 1965. pp. 338\u2013353."}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2015", "Month": "6", "Day": "25"}, {"Year": "2016", "Month": "4", "Day": "19"}, {"Year": "2017", "Month": "6", "Day": "29", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2017", "Month": "6", "Day": "29", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2017", "Month": "9", "Day": "13", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2017", "Month": "6", "Day": "13"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["28658366", "PMC5493362", "10.1590/S1518-8787.2017051006501", "S0034-89102017000100244"]}}], "PubmedBookArticle": []}