{"PubmedBookArticle": [], "PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"SpaceFlightMission": [], "CitationSubset": ["IM"], "OtherAbstract": [], "KeywordList": [["acute exacerbation", "air pollution", "idiopathic pulmonary fibrosis", "ozone", "particulate matter"]], "GeneralNote": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "PMID": "28798214", "DateCompleted": {"Year": "2018", "Month": "10", "Day": "22"}, "DateRevised": {"Year": "2018", "Month": "10", "Day": "22"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2017", "Month": "08", "Day": "10"}], "Language": ["eng"], "ELocationID": ["10.1136/thoraxjnl-2017-209967"], "Journal": {"ISSN": "1468-3296", "JournalIssue": {"Volume": "73", "Issue": "2", "PubDate": {"Year": "2018", "Month": "Feb"}}, "Title": "Thorax", "ISOAbbreviation": "Thorax"}, "ArticleTitle": "Role of atmospheric pollution on the natural history of idiopathic pulmonary fibrosis.", "Pagination": {"StartPage": "145", "EndPage": "150", "MedlinePgn": "145-150"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Idiopathic pulmonary fibrosis (IPF) has an unpredictable course corresponding to various profiles: stability, physiological disease progression and rapid decline. A minority of patients experience acute exacerbations (AEs). A recent study suggested that ozone and nitrogen dioxide might contribute to the occurrence of AE. We hypothesised that outdoor air pollution might influence the natural history of IPF.", "Patients were selected from the French cohort COhorte FIbrose (COFI), a national multicentre longitudinal prospective cohort of IPF (n=192). Air pollutant levels were assigned to each patient from the air quality monitoring station closest to the patient's geocoded residence. Cox proportional hazards model was used to evaluate the impact of air pollution on AE, disease progression and death.", "Onset of AEs was significantly associated with an increased mean level of ozone in the six preceding weeks, with an HR of 1.47 (95% CI 1.13 to 1.92) per 10\u2009\u00b5g/m<sup>3</sup> (p=0.005). Cumulative levels of exposure to particulate matter PM<sub>10</sub> and PM<sub>2.5</sub> were above WHO recommendations in 34% and 100% of patients, respectively. Mortality was significantly associated with increased levels of exposure to PM<sub>10</sub> (HR=2.01, 95%\u2009CI 1.07 to 3.77) per 10\u2009\u00b5g/m<sup>3</sup> (p=0.03), and PM<sub>2.5</sub> (HR=7.93, 95%\u2009CI 2.93 to 21.33) per 10\u2009\u00b5g/m<sup>3</sup> (p<0.001).", "This study suggests that air pollution has a negative impact on IPF outcomes, corroborating the role of ozone on AEs and establishing, for the first time, the potential role of long-term exposure to PM<sub>10</sub> and PM<sub>2.5</sub> on overall mortality."], "CopyrightInformation": "\u00a9 Article author(s) (or their employer(s) unless otherwise stated in the text of the article) 2018. All rights reserved. No commercial use is permitted unless otherwise expressly granted."}, "AuthorList": [{"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "EPAR, Universit\u00e9 Pierre et Marie, Paris, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, AP-HP, H\u00f4pital Avicenne, Bobigny, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e9 Paris, Bobigny, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Ses\u00e9", "ForeName": "Lucile", "Initials": "L"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, AP-HP, H\u00f4pital Avicenne, Bobigny, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e9 Paris, Bobigny, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Nunes", "ForeName": "Hilario", "Initials": "H"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, H\u00f4pital Louis Pradel, Lyon, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Cottin", "ForeName": "Vincent", "Initials": "V"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "EPAR, Universit\u00e9 Pierre et Marie, Paris, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Sanyal", "ForeName": "Shreosi", "Initials": "S"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, AP-HP, H\u00f4pital Avicenne, Bobigny, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e9 Paris, Bobigny, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Didier", "ForeName": "Morgane", "Initials": "M"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, AP-HP, H\u00f4pital Avicenne, Bobigny, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Carton", "ForeName": "Zohra", "Initials": "Z"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, AP-HP, H\u00f4pital HEGP, Paris, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Israel-Biet", "ForeName": "Dominique", "Initials": "D"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, AP-HP, H\u00f4pital Bichat, Paris, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Crestani", "ForeName": "Bruno", "Initials": "B"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, AP-HP, H\u00f4pital Tenon, Paris, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Cadranel", "ForeName": "Jacques", "Initials": "J"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, H\u00f4pital Albert Calmette, Lille, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Wallaert", "ForeName": "Benoit", "Initials": "B"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, AP-HP, H\u00f4pital Saint-Louis, Paris, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Tazi", "ForeName": "Abdellatif", "Initials": "A"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, AP-HP, H\u00f4pital Henri-Mondor, Cr\u00e9teil, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Ma\u00eetre", "ForeName": "Bernard", "Initials": "B"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, H\u00f4pital Larrey, Centre Hospitalier Universitaire de Toulouse, Toulouse, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Pr\u00e9vot", "ForeName": "Gr\u00e9goire", "Initials": "G"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, H\u00f4pital Bretonneau Centre Hospitalier Universitaire de Tours, Paris, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Marchand-Adam", "ForeName": "Sylvain", "Initials": "S"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, H\u00f4pital Pontchaillou, Centre Hospitalier Universitaire de Rennes, Rennes, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Guillot-Dudoret", "ForeName": "St\u00e9phanie", "Initials": "S"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, Nouvel H\u00f4pital Civil, Centre Hospitalier Universitaire de Strasbourg, Strasbourg, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Nardi", "ForeName": "Annelyse", "Initials": "A"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, H\u00f4pital Maison Blanche, Centre Hospitalier Universitaire de Reims, Reims, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Dury", "ForeName": "Sandra", "Initials": "S"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, AP-HP, H\u00f4pital Ambroise Par\u00e9, Boulogne, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Giraud", "ForeName": "Violaine", "Initials": "V"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, H\u00f4pital Jean Minjoz, Centre Hospitalier Universitaire de Besan\u00e7on, Besan\u00e7on, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Gondouin", "ForeName": "Anne", "Initials": "A"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, AP-HP, H\u00f4pital HEGP, Paris, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Juvin", "ForeName": "Karine", "Initials": "K"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, AP-HP, H\u00f4pital Bichat, Paris, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Borie", "ForeName": "Raphael", "Initials": "R"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, AP-HP, H\u00f4pital Tenon, Paris, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Wislez", "ForeName": "Marie", "Initials": "M"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie, AP-HP, H\u00f4pital Avicenne, Bobigny, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e9 Paris, Bobigny, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Valeyre", "ForeName": "Dominique", "Initials": "D"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "EPAR, Universit\u00e9 Pierre et Marie, Paris, France."}], "Identifier": [], "LastName": "Annesi-Maesano", "ForeName": "Isabella", "Initials": "I"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Multicenter Study", "Research Support, Non-U.S. Gov't"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "England", "MedlineTA": "Thorax", "NlmUniqueID": "0417353", "ISSNLinking": "0040-6376"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Air Pollutants"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}, {"RegistryNumber": "66H7ZZK23N", "NameOfSubstance": "Ozone"}, {"RegistryNumber": "S7G510RUBH", "NameOfSubstance": "Nitrogen Dioxide"}], "CommentsCorrectionsList": [{"RefSource": "Thorax. 2018 Feb;73(2):103-104. doi: 10.1136/thoraxjnl-2017-210808", "PMID": "29101283"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Aged"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Air Pollutants"}, {"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Environmental Exposure"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "France"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": ["etiology", "mortality"], "DescriptorName": "Idiopathic Pulmonary Fibrosis"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Longitudinal Studies"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Middle Aged"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Nitrogen Dioxide"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Ozone"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Proportional Hazards Models"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Risk Factors"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Time Factors"}], "CoiStatement": "Competing interests: HN reports other from Intermune, other from Roche, other from Boehringer- Ingelheim, other from Sanofi, during the conduct of the study; other from Centocor, outside the submitted work; DV reports personal fees from Intermune, personal fees from Roche, personal fees from Boehringer Ingelheim, personal fees from Intermune, Roche, Boehringer Ingelheim, outside the submitted work. Dr AG reports grants and personal fees from Boehringer, personal fees from Roche, outside the submitted work. GP reports personal fees from Actelion, Bayer, Boehringer Ingelheim, GSK, Roche, outside the submitted work. VC reports personal fees from Actelion, Bayer, Biogen Idec, Boehringer Ingelheim, Gilead, GSK, MSD, Novartis, Pfizer, Roche/Intermune, Sanofi, grants from Actelion, Boehringer Ingelheim, GSK, Pfizer and Roche and personal fees from Boehringer Ingelheim, outside the submitted work. All other authors have no competing interests to declare."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2017", "Month": "1", "Day": "8"}, {"Year": "2017", "Month": "6", "Day": "23"}, {"Year": "2017", "Month": "7", "Day": "24"}, {"Year": "2017", "Month": "8", "Day": "12", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2018", "Month": "10", "Day": "23", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2017", "Month": "8", "Day": "12", "Hour": "6", "Minute": "0"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["28798214", "10.1136/thoraxjnl-2017-209967", "thoraxjnl-2017-209967"]}}]}