{"PubmedBookArticle": [], "PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"SpaceFlightMission": [], "CitationSubset": ["IM"], "OtherAbstract": [{"AbstractText": ["Evaluar la asociaci\u00f3n entre la exposici\u00f3n a contaminantes atmosf\u00e9ricos y marcadores de estr\u00e9s oxidativo, por un lado, y la funci\u00f3n pulmonar, por el otro, en escolares, con y sin asma, de las ciudades de Salamanca y Le\u00f3n, en Guanajuato, M\u00e9xico.", "Se realizaron determinaciones de marcadores de estr\u00e9s oxidativo y pruebas de funci\u00f3n pulmonar en 314 escolares, y se obtuvo informaci\u00f3n sobre contaminantes atmosf\u00e9ricos (ozono, di\u00f3xido de azufre, mon\u00f3xido de carbono y part\u00edculas menores de 2.5 \u00b5m y menores de 10 \u00b5m) de las estaciones de monitoreo correspondientes. Para evaluar la asociaci\u00f3n se corrieron modelos de regresi\u00f3n lineal m\u00faltiple.", "Con un d\u00eda de retraso a la exposici\u00f3n a part\u00edculas menores de 10 \u00b5m (PM10), se observ\u00f3 un incremento de 0.09 pmol en los dienos conjugados entre ni\u00f1os asm\u00e1ticos de Salamanca (p<0.05). La exposici\u00f3n a ozono durante el mismo d\u00eda increment\u00f3 la concentraci\u00f3n de lipo-hidroper\u00f3xidos en 4.38 nmol entre asm\u00e1ticos de Salamanca, as\u00ed como en 2.31 nmol por la exposici\u00f3n a PM10 para dos d\u00edas de retraso (p<0.05). La capacidad vital forzada disminuy\u00f3 138 y 203 ml en ni\u00f1os sin asma, respectivamente, por la exposici\u00f3n a mon\u00f3xido de carbono (p<0.05).", "La exposici\u00f3n a contaminantes atmosf\u00e9ricos incrementa el estr\u00e9s oxidativo y disminuye la funci\u00f3n pulmonar en escolares con y sin asma."]}], "KeywordList": [], "GeneralNote": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "PMID": "29451632", "DateCompleted": {"Year": "2018", "Month": "09", "Day": "13"}, "DateRevised": {"Year": "2022", "Month": "03", "Day": "21"}, "Article": {"ArticleDate": [], "Language": ["spa"], "ELocationID": ["10.21149/7988", "S0036-36342017000600630"], "Journal": {"ISSN": "1606-7916", "JournalIssue": {"Volume": "59", "Issue": "6", "PubDate": {"Year": "2017", "Season": "Nov-Dec"}}, "Title": "Salud publica de Mexico", "ISOAbbreviation": "Salud Publica Mex"}, "ArticleTitle": "[Oxidative stress, lung function and exposure to air pollutants in Mexican schoolchildren with and without asthma].", "Pagination": {"StartPage": "630", "EndPage": "638", "MedlinePgn": "630-638"}, "Abstract": {"AbstractText": ["To assess the association between the air pollutants exposure on markers of oxidative stress and lung function in schoolchildren with and without asthma from Salamanca and Leon Guanajuato, Mexico.", "We realized determinations of oxidative stress biomarkers and lung function tests in 314 schoolchildren. Information of air pollutants (O3, SO2, CO, PM2.5 and PM10) were obtained from monitoring stations and multiple linear regression models were run to assess the association.", "An increase of 0.09 pmol in conjugated dienes was observed by exposure to PM10 lag 1 in asthmatics from Salamanca (p<0.05). The exposure to O3 during the same day increased the concentration of Lipohydroperoxides in 4.38 nmol in asthmatics of Salamanca, as well as in 2.31 nmol by exposure to PM10 lag 2 (p<0.05). The forced vital capacity decreased by 138 and 203 ml in children without asthma, respectively, due to exposure to carbon monoxide (p<0.05).", "Exposure to air pollutants increase oxidative stress and decreased lung function in schoolchildren, with and without asthma."]}, "AuthorList": [{"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Salud P\u00fablica del Estado de Guanajuato. Guanajuato, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "Romero-Calder\u00f3n", "ForeName": "Ana Teresa", "Initials": "AT"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana, Unidad Iztapalapa. Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "Moreno-Mac\u00edas", "ForeName": "Hortensia", "Initials": "H"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Salud P\u00fablica del Estado de Guanajuato. Guanajuato, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "Manrique-Moreno", "ForeName": "Joel David Francisco", "Initials": "JDF"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Nacional de Salud P\u00fablica. Cuernavaca, Morelos, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "Riojas-Rodr\u00edguez", "ForeName": "Horacio", "Initials": "H"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Nacional de Perinatolog\u00eda Isidro Espinosa de los Reyes. Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "Torres-Ramos", "ForeName": "Yessica Dor\u00edn", "Initials": "YD"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Nacional de Perinatolog\u00eda Isidro Espinosa de los Reyes. Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "Montoya-Estrada", "ForeName": "Araceli", "Initials": "A"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Nacional de Perinatolog\u00eda Isidro Espinosa de los Reyes. Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "Hicks-G\u00f3mez", "ForeName": "Juan Jos\u00e9", "Initials": "JJ"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad de Guanajuato, Campus Le\u00f3n. Guanajuato, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "Linares-Segovia", "ForeName": "Benigno", "Initials": "B"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Direcci\u00f3n General del Centro Nacional de Investigaci\u00f3n y Capacitaci\u00f3n Ambiental, Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "C\u00e1rdenas", "ForeName": "Beatriz", "Initials": "B"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ecolog\u00eda del Estado de Guanajuato, Salamanca, Guanajuato, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "B\u00e1rcenas", "ForeName": "Claudia", "Initials": "C"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Nacional de Salud P\u00fablica. Cuernavaca, Morelos, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "Barraza-Villarreal", "ForeName": "Albino", "Initials": "A"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"], "VernacularTitle": "Estr\u00e9s oxidativo, funci\u00f3n pulmonar y exposici\u00f3n a contaminantes atmosf\u00e9ricos en escolares mexicanos con y sin asma."}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Mexico", "MedlineTA": "Salud Publica Mex", "NlmUniqueID": "0404371", "ISSNLinking": "0036-3634"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Air Pollutants"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Biomarkers"}, {"RegistryNumber": "0UZA3422Q4", "NameOfSubstance": "Sulfur Dioxide"}, {"RegistryNumber": "66H7ZZK23N", "NameOfSubstance": "Ozone"}, {"RegistryNumber": "7U1EE4V452", "NameOfSubstance": "Carbon Monoxide"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Air Pollutants"}, {"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": ["epidemiology", "physiopathology"], "DescriptorName": "Asthma"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Biomarkers"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Carbon Monoxide"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Child"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Environmental Exposure"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Linear Models"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Lipid Peroxidation"}, {"QualifierName": ["physiology"], "DescriptorName": "Lung"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Mexico"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Oxidative Stress"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Ozone"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Particle Size"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Spirometry"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Sulfur Dioxide"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Surveys and Questionnaires"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2016", "Month": "5", "Day": "20"}, {"Year": "2017", "Month": "8", "Day": "23"}, {"Year": "2018", "Month": "2", "Day": "17", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2018", "Month": "2", "Day": "17", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2018", "Month": "9", "Day": "14", "Hour": "6", "Minute": "0"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["29451632", "10.21149/7988", "S0036-36342017000600630"]}}]}