{"PubmedBookArticle": [], "PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"SpaceFlightMission": [], "CitationSubset": ["IM"], "OtherAbstract": [], "KeywordList": [["Alzheimer\u2019s disease", "Mexico City", "Montreal Cognitive Assessment", "PM2.5", "air pollution", "attention", "body mass index", "cognition", "combustion and friction-derived nanoparticles", "dementia", "females", "food", "gender", "mild cognitive impairment", "obesity", "overweight", "tauopathies", "young adults."]], "GeneralNote": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [[{"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Vacaseydel-Aceves", "ForeName": "Nora B", "Initials": "NB"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Lu\u00e9vano-Castro", "ForeName": "Samuel C", "Initials": "SC"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Romero-S\u00e1nchez", "ForeName": "Ely", "Initials": "E"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Ram\u00edrez-S\u00e1nchez", "ForeName": "Silvia", "Initials": "S"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Moya-Morales", "ForeName": "Ram\u00f3n", "Initials": "R"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Ram\u00edrez-Covarrubias", "ForeName": "Nadia A", "Initials": "NA"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Camacho-Montoya", "ForeName": "Cindy N", "Initials": "CN"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Parra-Mendoza", "ForeName": "Sandra P", "Initials": "SP"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Rivera-Ram\u00edrez", "ForeName": "Jessica", "Initials": "J"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Fierro-Fimbres", "ForeName": "Noelia G", "Initials": "NG"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Souza-Araiza", "ForeName": "Ana T", "Initials": "AT"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "L\u00f3pez-Torres", "ForeName": "Dania S", "Initials": "DS"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Navarro-Valencia", "ForeName": "Imelda G", "Initials": "IG"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Garc\u00eda-Boj\u00f3rquez", "ForeName": "Carlos A", "Initials": "CA"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Garc\u00eda-Rojas", "ForeName": "Edgar", "Initials": "E"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Ramirez-Chac\u00f3n", "ForeName": "Gabriela Del Carmen", "Initials": "GDC"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Escobar-Nataren", "ForeName": "Eugenia", "Initials": "E"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Chang-Lozano", "ForeName": "Enrique", "Initials": "E"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Ar\u00edas-Garc\u00eda", "ForeName": "Nallely A", "Initials": "NA"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Alvarado-Hern\u00e1ndez", "ForeName": "Diana L", "Initials": "DL"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Vargas-Cisneros", "ForeName": "Mar\u00eda Eugenia", "Initials": "ME"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Mendoza-Luna", "ForeName": "Fernanda", "Initials": "F"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Cort\u00e9s-Z\u00fa\u00f1iga", "ForeName": "Cristian G", "Initials": "CG"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Rodr\u00edguez-Castillo", "ForeName": "Isa\u00edas", "Initials": "I"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Torres-Solorio", "ForeName": "Karen", "Initials": "K"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Brito-Aguilar", "ForeName": "Rafael", "Initials": "R"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Jim\u00e9nez-Hern\u00e1ndez", "ForeName": "Luis E", "Initials": "LE"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Molina-Olvera", "ForeName": "Gabriela", "Initials": "G"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Nogueda-Orozco", "ForeName": "Mar\u00eda Jos\u00e9", "Initials": "MJ"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "S\u00e1nchez-Villalvazo", "ForeName": "Vania A", "Initials": "VA"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Rosas-Jacinto", "ForeName": "Zaira", "Initials": "Z"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Tiburcio-Bonilla", "ForeName": "Rub\u00e9n A", "Initials": "RA"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Godinez-Cer\u00f3n", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Gonz\u00e1lez-Guti\u00e9rrez", "ForeName": "Leopoldo E", "Initials": "LE"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "G\u00f3mez-Maqueo-Chew", "ForeName": "A", "Initials": "A"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Mendoza-Cerezo", "ForeName": "Susana", "Initials": "S"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Dom\u00ednguez-Lonngi", "ForeName": "Lorena", "Initials": "L"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Lazcano-Zamora", "ForeName": "Ana P", "Initials": "AP"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Joaqu\u00edn-Ascencio", "ForeName": "Guadalupe", "Initials": "G"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Rasc\u00f3n-Castelo", "ForeName": "Edgar A", "Initials": "EA"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Alvarado-Hern\u00e1ndez", "ForeName": "Diana L", "Initials": "DL"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Galindo Marmolejo", "ForeName": "Mar\u00eda J", "Initials": "MJ"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Segoviano-Ram\u00edrez", "ForeName": "Juan Carlos", "Initials": "JC"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Palacios-Delgado", "ForeName": "Jorge R", "Initials": "JR"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Coronado-Cerda", "ForeName": "Erika", "Initials": "E"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Su\u00e1rez-Villanueva", "ForeName": "Alexis S", "Initials": "AS"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Padilla-Rivera", "ForeName": "Violeta C", "Initials": "VC"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Alvarado-Ruiz", "ForeName": "Liliana", "Initials": "L"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "LastName": "Villanueva-Duque", "ForeName": "Jos\u00e9 A", "Initials": "JA"}]], "PMID": "30909241", "DateCompleted": {"Year": "2020", "Month": "08", "Day": "27"}, "DateRevised": {"Year": "2020", "Month": "08", "Day": "27"}, "Article": {"ArticleDate": [], "Language": ["eng"], "ELocationID": ["10.3233/JAD-181208"], "Journal": {"ISSN": "1875-8908", "JournalIssue": {"Volume": "68", "Issue": "3", "PubDate": {"Year": "2019"}}, "Title": "Journal of Alzheimer's disease : JAD", "ISOAbbreviation": "J Alzheimers Dis"}, "ArticleTitle": "Mild Cognitive Impairment and Dementia Involving Multiple Cognitive Domains in Mexican Urbanites.", "Pagination": {"StartPage": "1113", "EndPage": "1123", "MedlinePgn": "1113-1123"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Exposures to fine particulate matter PM2.5 and ozone O3 are associated with Alzheimer's disease (AD) risk. Mexico City residents have lifetime exposures to PM2.5 and O3 above annual USEPA standards and their brains contain high redox, combustion, and friction-derived magnetite nanoparticles. AD pathological changes with subcortical pre-tangle stages in infancy and cortical tau pre-tangles, NFT Stages I-II, and amyloid phases 1-2 are identified by the 2nd decade. Given their AD continuum, a reliable identification of cognitive impairment is of utmost importance. The Montreal Cognitive Assessment (MoCA) was administered to 517 urbanites, age 21.60\u00b15.88 years, with 13.69\u00b11.28 formal education years, in Mexican PM2.5 polluted cities. MoCA score was 23.92\u00b12.82, and 24.7% and 30.3% scored \u226424 and \u226422, respectively (MCI\u226424, AD\u226422). Cognitive deficits progressively targeted Visuospatial, Executive, Language, and Memory domains, body mass index (BMI) impacting total scores negatively (p\u200a=\u200a0.0008), aging driving down Executive, Visuospatial, and Language index scores (p\u200a<\u200a0.0001, 0.0037, and 0.0045), and males performing better in Executive tasks. Average age for AD MoCA scores was 22.38\u00b17.7 years. Residency in polluted cities is associated with progression of multi-domain cognitive impairment affecting 55% of Mexican seemingly healthy youth. Normal BMI ought to be a neuroprotection goal. MoCA provides guidance for further mandatory neuropsychological testing in young populations. Identifying and lowering key neurotoxicants impacting neural risk trajectories in the developing brain and monitoring cognitive performance would greatly facilitate multidisciplinary early diagnosis and prevention of AD in high risk young populations. Cognitive deficits hinder development of those representing the force moving the country in future years."]}, "AuthorList": [{"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "The University of Montana, Missoula, MT, USA."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad del Valle de M\u00e9xico, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "Calder\u00f3n-Garcidue\u00f1as", "ForeName": "Lilian", "Initials": "L"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Mathematics, Boise State University, Boise, ID, USA."}], "Identifier": [], "LastName": "Mukherjee", "ForeName": "Partha S", "Initials": "PS"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Lake Erie College of Osteopathic Medicine, Erie, PA, USA."}], "Identifier": [], "LastName": "Kulesza", "ForeName": "Randy J", "Initials": "RJ"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "Torres-Jard\u00f3n", "ForeName": "Ricardo", "Initials": "R"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital HMG, Coyoac\u00e1n, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "Hern\u00e1ndez-Luna", "ForeName": "Jacqueline", "Initials": "J"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hospital HMG, Coyoac\u00e1n, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "\u00c1vila-Cervantes", "ForeName": "Rodrigo", "Initials": "R"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Psicolog\u00eda, Universidad Aut\u00f3noma de Coahuila, Saltillo, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "Mac\u00edas-Escobedo", "ForeName": "Edgar", "Initials": "E"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Nacional de Pediatr\u00eda, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "Gonz\u00e1lez-Gonz\u00e1lez", "ForeName": "Oscar", "Initials": "O"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Nacional de Pediatr\u00eda, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "Gonz\u00e1lez-Maciel", "ForeName": "Ang\u00e9lica", "Initials": "A"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "Garc\u00eda-Hern\u00e1ndez", "ForeName": "Kevin", "Initials": "K"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "Hern\u00e1ndez-Castillo", "ForeName": "Ariatna", "Initials": "A"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Piedras Negras, Coahuila, M\u00e9xico."}], "Identifier": [], "LastName": "Villarreal-R\u00edos", "ForeName": "Rodolfo", "Initials": "R"}, {"AffiliationInfo": [], "Identifier": [], "CollectiveName": "Research Universidad del Valle de M\u00e9xico UVM Group"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Research Support, Non-U.S. Gov't"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Netherlands", "MedlineTA": "J Alzheimers Dis", "NlmUniqueID": "9814863", "ISSNLinking": "1387-2877"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": ["diagnosis", "epidemiology", "etiology", "psychology"], "DescriptorName": "Cognitive Dysfunction"}, {"QualifierName": ["diagnosis", "epidemiology", "etiology", "psychology"], "DescriptorName": "Dementia"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Mental Status and Dementia Tests"}, {"QualifierName": ["epidemiology"], "DescriptorName": "Mexico"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Risk Factors"}, {"QualifierName": ["statistics & numerical data"], "DescriptorName": "Urban Population"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Young Adult"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2019", "Month": "3", "Day": "26", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2020", "Month": "8", "Day": "28", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2019", "Month": "3", "Day": "26", "Hour": "6", "Minute": "0"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["30909241", "10.3233/JAD-181208", "JAD181208"]}}]}