{"PubmedBookArticle": [], "PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"SpaceFlightMission": [], "CitationSubset": ["IM"], "OtherAbstract": [], "KeywordList": [["Mexico", "air pollution", "confounding factors (epidemiology)", "suicide"]], "GeneralNote": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "PMID": "31426599", "DateCompleted": {"Year": "2020", "Month": "02", "Day": "14"}, "DateRevised": {"Year": "2020", "Month": "03", "Day": "09"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2019", "Month": "08", "Day": "18"}], "Language": ["eng"], "ELocationID": ["2971", "10.3390/ijerph16162971"], "Journal": {"ISSN": "1660-4601", "JournalIssue": {"Volume": "16", "Issue": "16", "PubDate": {"Year": "2019", "Month": "Aug", "Day": "18"}}, "Title": "International journal of environmental research and public health", "ISOAbbreviation": "Int J Environ Res Public Health"}, "ArticleTitle": "Air Pollution and Suicide in Mexico City: A Time Series Analysis, 2000-2016.", "Abstract": {"AbstractText": ["The association between air pollution and suicide has recently been under examination, and the findings continue to be contradictory. In order to contribute evidence to this still unresolved question, the objective of the present study was to evaluate the association between air quality and daily suicides registered in Mexico City (MC) between 2000 and 2016. Air quality was measured based on exposure to particulate matter under 2.5 and 10 micrometers (\u00b5m) (PM<sub>2.5</sub> and PM<sub>10</sub>, respectively), ozone (O<sub>3</sub>), nitrogen dioxide (NO<sub>2</sub>), and sulfur dioxide (SO<sub>2</sub>), adjusting for weather variables (air temperature and relative humidity), and holidays. To this end, an ecologic time series analysis was performed using a Poisson regression model conditioned by time and stratified by gender and age groups. Models were also generated to explore the lagged and accumulative effects of air pollutants, adjusted by weather variables. The effects of the pollutants were very close to the null value in the majority of the models, and no accumulative effects were identified. We believe these results, in this case, no evidence of a statistical association, contribute to the current debate about whether the association between air pollution and suicide reported in the scientific literature reflects an actual effect or an uncontrolled confounding effect."]}, "AuthorList": [{"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Servicios de Atenci\u00f3n Psiqui\u00e1trica, Secretar\u00eda de Salud, Ciudad de M\u00e9xico 11410, Mexico."}], "Identifier": [], "LastName": "Astudillo-Garc\u00eda", "ForeName": "Claudia Iveth", "Initials": "CI"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Salud P\u00fablica, Escuela de Medicina, Universidad Industrial de Santander, Bucaramanga 680002, Colombia."}], "Identifier": ["0000-0002-5551-2586"], "LastName": "Rodr\u00edguez-Villamizar", "ForeName": "Laura Andrea", "Initials": "LA"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Direcci\u00f3n de Salud Ambiental, Centro de Investigaci\u00f3n en Salud Poblacional, Instituto Nacional de Salud P\u00fablica, Cuernavaca 62100, Mexico."}], "Identifier": [], "LastName": "Cortez-Lugo", "ForeName": "Marlene", "Initials": "M"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Direcci\u00f3n de Salud Ambiental, Centro de Investigaci\u00f3n en Salud Poblacional, Instituto Nacional de Salud P\u00fablica, Cuernavaca 62100, Mexico."}], "Identifier": [], "LastName": "Cruz-De la Cruz", "ForeName": "Julio C\u00e9sar", "Initials": "JC"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Salud P\u00fablica, Universidad del Norte, Barranquilla 081007, Colombia. aninoj@uninorte.edu.co."}], "Identifier": [], "LastName": "Fern\u00e1ndez-Ni\u00f1o", "ForeName": "Juli\u00e1n Alfredo", "Initials": "JA"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Switzerland", "MedlineTA": "Int J Environ Res Public Health", "NlmUniqueID": "101238455", "ISSNLinking": "1660-4601"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}, {"RegistryNumber": "0UZA3422Q4", "NameOfSubstance": "Sulfur Dioxide"}, {"RegistryNumber": "66H7ZZK23N", "NameOfSubstance": "Ozone"}, {"RegistryNumber": "S7G510RUBH", "NameOfSubstance": "Nitrogen Dioxide"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Cities"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": ["epidemiology"], "DescriptorName": "Mexico"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Nitrogen Dioxide"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Ozone"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": ["statistics & numerical data"], "DescriptorName": "Suicide"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Sulfur Dioxide"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Temperature"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Time Factors"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Weather"}], "CoiStatement": "The authors declare no conflict of interest."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"ReferenceList": [], "Reference": [{"Citation": "WHO  Suicide Data.  [(accessed on 25 March 2019)]; Available online:  https://www.who.int/mental_health/prevention/suicide/suicideprevent/en/"}, {"Citation": "Alicandro G., Malvezzi M., Gallus S., La Vecchia C., Negri E., Bertuccio P. Worldwide trends in suicide mortality from 1990 to 2015 with a focus on the global recession time frame. Int. J. Public Health. 2019;64:785\u2013795. doi: 10.1007/s00038-019-01219-y.", "ArticleIdList": ["10.1007/s00038-019-01219-y", "30847527"]}, {"Citation": "INEGI . Estad\u00edsticas a prop\u00f3sito del D\u00eda mundial para la prevenci\u00f3n de suicidio. INEGI; Mexico City, Mexico: 2018."}, {"Citation": "Fadel S.A., Boschi-Pinto C., Yu S., Reynales-Shigematsu L.M., Menon G.R., Newcombe L., Strong K.L., Wang Q., Jha P. Trends in cause-specific mortality among children aged 5\u201314 years from 2005 to 2016 in India, China, Brazil, and Mexico: An analysis of nationally representative mortality studies. Lancet. 2019;393:1119\u20131127. doi: 10.1016/S0140-6736(19)30220-X.", "ArticleIdList": ["10.1016/S0140-6736(19)30220-X", "PMC6418656", "30876707"]}, {"Citation": "World Health Organization . Preventing Suicide a Global Imperative. WHO; Geneva, Switzerland: 2014. p. 92."}, {"Citation": "Gao J., Cheng Q., Duan J., Xu Z., Bai L., Zhang Y., Zhang H., Wang S., Zhang Z., Su H. Ambient temperature, sunlight duration, and suicide: A systematic review and meta-analysis. Sci. Total Environ. 2019;646:1021\u20131029. doi: 10.1016/j.scitotenv.2018.07.098.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2018.07.098", "30235587"]}, {"Citation": "Bert B., Stephen T.H. Air Pollution and Health. Lancet. 2002;360:1233\u20131242.", "ArticleIdList": ["12401268"]}, {"Citation": "Babadjouni R.M., Hodis D.M., Radwanski R., Durazo R., Patel A., Liu Q., Mack W.J. Clinical effects of air pollution on the central nervous system; a review. J. Clin. Neurosci. 2017;43:16\u201324. doi: 10.1016/j.jocn.2017.04.028.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jocn.2017.04.028", "PMC5544553", "28528896"]}, {"Citation": "Jayaraj R.L., Rodriguez E.A., Wang Y., Block M.L. Outdoor Ambient Air Pollution and Neurodegenerative Diseases: The Neuroinflammation Hypothesis. Curr. Environ. Health Rep. 2017;4:166\u2013179. doi: 10.1007/s40572-017-0142-3.", "ArticleIdList": ["10.1007/s40572-017-0142-3", "28444645"]}, {"Citation": "Yang A.C., Tsai S.J., Huang N.E. Decomposing the association of completed suicide with air pollution, weather, and unemployment data at different time scales. J. Affect. Disord. 2011;129:275\u2013281. doi: 10.1016/j.jad.2010.08.010.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jad.2010.08.010", "20828830"]}, {"Citation": "Chris F.S., Stickley A., Konishi S., Watanabe C. Ambient air pollution and suicide in Tokyo, 2001\u20132011. J. Affect. Disord. 2016;201:194\u2013202.", "ArticleIdList": ["27240312"]}, {"Citation": "Casas L., Cox B., Bauwelinck M., Nemery B., Deboosere P., Nawrot T.S. Does air pollution trigger suicide? A case-crossover analysis of suicide deaths over the life span. Eur. J. Epidemiol. 2017;32:973\u2013981. doi: 10.1007/s10654-017-0273-8.", "ArticleIdList": ["10.1007/s10654-017-0273-8", "28623424"]}, {"Citation": "Kim Y., Fook C., Chung Y., Kim H., Honda Y., Guo Y.L., Lim Y., Chen B., Page L.A., Hashizume M. Air Pollution and Suicide in 10 Cities in Northeast Asia: A Time-Stratified. Environ. Health Perspect. 2018;6:1\u20139.", "ArticleIdList": ["PMC6071818", "29529596"]}, {"Citation": "Fern\u00e1ndez-Ni\u00f1o J.A., Astudillo-Garc\u00eda C.I., Rodr\u00edguez-Villamizar L.A., Florez-Garcia V.A. Association between air pollution and suicide: A time series analysis in four Colombian cities. Environ. Health. 2018;17:47. doi: 10.1186/s12940-018-0390-1.", "ArticleIdList": ["10.1186/s12940-018-0390-1", "PMC5948878", "29751838"]}, {"Citation": "Santurt\u00fan M., Sanchez-Lorenzo A., del Real \u00c1., Zarrabeitia M.T., Santurt\u00fan A. Association Between Suicide and Environmental Variables in the North of Spain: A 14-Year Analysis. Cult. Med. Psychiatry. 2018;42:647\u2013653. doi: 10.1007/s11013-018-9578-7.", "ArticleIdList": ["10.1007/s11013-018-9578-7", "29619616"]}, {"Citation": "Guo Y., Barnett A.G. Invited commentary: Assessment of air pollution and suicide risk. Am. J. Epidemiol. 2015;181:304\u2013308. doi: 10.1093/aje/kwu342.", "ArticleIdList": ["10.1093/aje/kwu342", "25673818"]}, {"Citation": "Afshari R. Reported association of air pollution and suicide rate could be confounded. Environ. Health. 2017;16:16. doi: 10.1186/s12940-017-0219-3.", "ArticleIdList": ["10.1186/s12940-017-0219-3", "PMC5331675", "28245827"]}, {"Citation": "INEGI . Principales resultados del Censo de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2010. Volume 1 INEGI; Ciudad de Mexico, Mexico: 2010."}, {"Citation": "INEGI . Encuesta Intercensal 2015 Estados Unidos Mexicanos. Volume 1. INEGI; Ciudad de Mexico, Mexico: 2015. pp. 85\u201390."}, {"Citation": "WHO . WHO Ambient (Outdoor) Air Quality Database. WHO; Geneva, Switzerland: 2013."}, {"Citation": "Secretar\u00eda del Medio Ambiente del Gobierno del Distrito Federal Calidad del aire.  [(accessed on 30 June 2019)];2011  Available online:  http://www.aire.cdmx.gob.mx/descargas/publicaciones/flippingbook/informe_anual_calidad_aire_2011/#p=11."}, {"Citation": "INEGI . S\u00edntesis metodol\u00f3gica de las estad\u00edsticas vitales. INEGI; Ciudad de Mexico, Mexico: 2003."}, {"Citation": "CONAPO . Proyecciones de poblaci\u00f3n de los municipios de M\u00e9xico 2010\u20132030. CONAPO; Ciudad de Mexico, Mexico: 2012."}, {"Citation": "Fern\u00e1ndez-Ni\u00f1o J.A., Astudillo-Garc\u00eda C.I., Bojorquez-Chapela I., Morales-Carmona E., Montoya-Rodriguez A.A., Palacio-Mejia L.S. The Mexican cycle of suicide: A national analysis of seasonality, 2000\u20132013. PLoS ONE. 2016;11:2000\u20132013. doi: 10.1371/journal.pone.0146495.", "ArticleIdList": ["10.1371/journal.pone.0146495", "PMC4709116", "26752641"]}, {"Citation": "Cochran W.G. Some Methods for Strengthening the Common \u03c72 Tests. Biometrics. 1954;10:417\u2013451. doi: 10.2307/3001616.", "ArticleIdList": ["10.2307/3001616"]}, {"Citation": "Bohning D. A note on a test for poisson overdispersion. Biometrika. 1994;81:418\u2013419. doi: 10.2307/2336974.", "ArticleIdList": ["10.2307/2336974"]}, {"Citation": "Armstrong B.G., Gasparrini A., Tobias A. Conditional Poisson models: A flexible alternative to conditional logistic case cross-over analysis. BMC Med. Res. Methodol. 2014;14:122. doi: 10.1186/1471-2288-14-122.", "ArticleIdList": ["10.1186/1471-2288-14-122", "PMC4280686", "25417555"]}, {"Citation": "Lu Y., Zeger S.L. On the equivalence of case-crossover and time series methods in environmental epidemiology. Biostatistics. 2007;8:337\u2013344. doi: 10.1093/biostatistics/kxl013.", "ArticleIdList": ["10.1093/biostatistics/kxl013", "16809430"]}, {"Citation": "Lee H., Myung W., Kim S.E., Kim D.K., Kim H. Ambient air pollution and completed suicide in 26 South Korean cities: Effect modification by demographic and socioeconomic factors. Sci. Total Environ. 2018;639:944\u2013951. doi: 10.1016/j.scitotenv.2018.05.210.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2018.05.210", "29929333"]}, {"Citation": "Hawton K., Van Heeringen K. Suicide. Lancet. 2009;373:1372\u20131381. doi: 10.1016/S0140-6736(09)60372-X.", "ArticleIdList": ["10.1016/S0140-6736(09)60372-X", "19376453"]}, {"Citation": "Min J.Y., Kim H.J., Min K.B. Long-term exposure to air pollution and the risk of suicide death: A population-based cohort study. Sci. Total Environ. 2018;628\u2013629:573\u2013579. doi: 10.1016/j.scitotenv.2018.02.011.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2018.02.011", "29454198"]}, {"Citation": "Shin J., Park J.Y., Choi J. Long-term exposure to ambient air pollutants and mental health status: A nationwide population-based cross-sectional study. PLoS ONE. 2018;13:e0195607. doi: 10.1371/journal.pone.0195607.", "ArticleIdList": ["10.1371/journal.pone.0195607", "PMC5891065", "29630645"]}, {"Citation": "Buolia M., Grassia S., Caldirolia A., Carnevalia G.S., Muccia F., Iodiceb S., Cantone L., Pergoli L., Bollati V. Is there a link between air pollution and mental disorders? Environ. Int. 2018;118:154\u2013168. doi: 10.1016/j.envint.2018.05.044.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envint.2018.05.044", "29883762"]}, {"Citation": "G\u0142adka A., Rymaszewska J., Zato\u0144ski T. Impact of air pollution on depression and suicide. Int. J. Occup. Med. Environ. Health. 2018;31:711\u2013721. doi: 10.13075/ijomeh.1896.01277.", "ArticleIdList": ["10.13075/ijomeh.1896.01277", "30281038"]}, {"Citation": "Gu X., Liu Q., Deng F., Wang X., Lin H., Guo X., Wu S. Association between particulate matter air pollution and risk of depression and suicide: Systematic review and meta-analysis. Br. J. Psychiatry. 2019;215:456\u2013467. doi: 10.1192/bjp.2018.295.", "ArticleIdList": ["10.1192/bjp.2018.295", "30719959"]}, {"Citation": "Cox L.A.T. Do causal concentration\u2013response functions exist? A critical review of associational and causal relations between fine particulate matter and mortality. Crit. Rev. Toxicol. 2017;47:603\u2013631. doi: 10.1080/10408444.2017.1311838.", "ArticleIdList": ["10.1080/10408444.2017.1311838", "28657395"]}, {"Citation": "Hoek G. Methods for Assessing Long-Term Exposures to Outdoor Air Pollutants. Curr. Environ. Health Rep. 2017;4:450\u2013462. doi: 10.1007/s40572-017-0169-5.", "ArticleIdList": ["10.1007/s40572-017-0169-5", "PMC5676801", "29064065"]}, {"Citation": "Amrhein V., Greenland S., Mcshane B. Retire statistical significance. Comment. Nature. 2019;567:305\u2013307. doi: 10.1038/d41586-019-00857-9.", "ArticleIdList": ["10.1038/d41586-019-00857-9", "30894741"]}, {"Citation": "It\u2019s time to talk about ditching statistical significance. Editorial. Nature. 2019;567:283.", "ArticleIdList": ["30894740"]}]}], "History": [{"Year": "2019", "Month": "6", "Day": "1"}, {"Year": "2019", "Month": "7", "Day": "1"}, {"Year": "2019", "Month": "8", "Day": "4"}, {"Year": "2019", "Month": "8", "Day": "21", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2019", "Month": "8", "Day": "21", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2020", "Month": "2", "Day": "15", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2019", "Month": "8", "Day": "1"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["31426599", "PMC6721222", "10.3390/ijerph16162971", "ijerph16162971"]}}]}