{"PubmedBookArticle": [], "PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"SpaceFlightMission": [], "CitationSubset": ["IM"], "OtherAbstract": [], "KeywordList": [["Air quality", "Quantile regression model", "Seasonal trend"]], "GeneralNote": [], "OtherID": [], "InvestigatorList": [], "PMID": "31485945", "DateCompleted": {"Year": "2020", "Month": "02", "Day": "14"}, "DateRevised": {"Year": "2020", "Month": "02", "Day": "14"}, "Article": {"ArticleDate": [{"Year": "2019", "Month": "09", "Day": "04"}], "Language": ["eng"], "ELocationID": ["10.1007/s11356-019-06200-z"], "Journal": {"ISSN": "1614-7499", "JournalIssue": {"Volume": "26", "Issue": "31", "PubDate": {"Year": "2019", "Month": "Nov"}}, "Title": "Environmental science and pollution research international", "ISOAbbreviation": "Environ Sci Pollut Res Int"}, "ArticleTitle": "A two decades study on ozone variability and trend over the main urban areas of the S\u00e3o Paulo state, Brazil.", "Pagination": {"StartPage": "31699", "EndPage": "31716", "MedlinePgn": "31699-31716"}, "Abstract": {"AbstractText": ["In this paper, we analyze the variability of the ozone concentration over S\u00e3o Paulo Macrometropolis, as well the factors, which determined the tendency observed in the last two decades. Time series of hourly ozone concentrations measured at 16 automated stations from an air quality network from 1996 to 2017 were analyzed. The temporal variability of ozone concentrations exhibits well-defined daily and seasonal patterns. Ozone presents a significant positive correlation between the number of cases (thresholds of 100-160 \u03bcg m<sup>-3</sup>) and the fuel sales of gasohol and diesel. The ozone concentrations do not exhibit significant long-term trends, but some sites present positive trends that occurs in sites in the proximity of busy roads and negative trends that occurs in sites located in residential areas or next to trees. The effect of atmospheric process of transport and ozone formation was analyzed using a quantile regression model (QRM). This statistical model can deal with the nonlinearities that appear in the relationship of ozone and other variables and is applicable to time series with non-normal distribution. The resulting model explains 0.76% of the ozone concentration variability (with global coefficient of determination R<sup>1</sup> = 0.76) providing a better representation than an ordinary least square regression model (with coefficient of determination R<sup>2</sup> = 0.52); the effect of radiation and temperature are the most critical in determining the highest ozone quantiles."]}, "AuthorList": [{"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas (IAG), Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil. schuch@usp.br."}], "Identifier": ["0000-0001-5977-4519"], "LastName": "Schuch", "ForeName": "Daniel", "Initials": "D"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas (IAG), Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."}], "Identifier": [], "LastName": "de Freitas", "ForeName": "Edmilson Dias", "Initials": "ED"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas (IAG), Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."}], "Identifier": [], "LastName": "Espinosa", "ForeName": "Sergio Ibarra", "Initials": "SI"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1, Londrina, Paran\u00e1, Brazil."}], "Identifier": [], "LastName": "Martins", "ForeName": "Leila Droprinchinski", "Initials": "LD"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Federal de Itajub\u00e1, Itajub\u00e1, Minas Gerais, Brazil."}], "Identifier": [], "LastName": "Carvalho", "ForeName": "Vanessa Silveira Barreto", "Initials": "VSB"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas (IAG), Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."}], "Identifier": [], "LastName": "Ramin", "ForeName": "Bruna Ferreira", "Initials": "BF"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas (IAG), Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."}], "Identifier": [], "LastName": "Silva", "ForeName": "Jayne Sousa", "Initials": "JS"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1, Londrina, Paran\u00e1, Brazil."}], "Identifier": [], "LastName": "Martins", "ForeName": "Jorge Alberto", "Initials": "JA"}, {"AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas (IAG), Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."}], "Identifier": [], "LastName": "de Fatima Andrade", "ForeName": "Maria", "Initials": "M"}], "GrantList": [{"GrantID": "303491/2015-9", "Agency": "Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior (CAPES)", "Country": ""}, {"GrantID": "404104/2013-4", "Agency": "Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior (CAPES)", "Country": ""}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Germany", "MedlineTA": "Environ Sci Pollut Res Int", "NlmUniqueID": "9441769", "ISSNLinking": "0944-1344"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "66H7ZZK23N", "NameOfSubstance": "Ozone"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Brazil"}, {"QualifierName": ["methods"], "DescriptorName": "Environmental Monitoring"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Ozone"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"ReferenceList": [], "Reference": [{"Citation": "Environ Res. 2018 Jan;160:391-397", "ArticleIdList": ["29059621"]}, {"Citation": "Air Qual Atmos Health. 2012 Mar;5(1):79-88", "ArticleIdList": ["22408695"]}, {"Citation": "Epidemiology. 2005 Jul;16(4):458-68", "ArticleIdList": ["15951663"]}, {"Citation": "Lancet. 2000 Sep 2;356(9232):795-801", "ArticleIdList": ["11022926"]}, {"Citation": "Plant J. 2017 Jun;90(5):886-897", "ArticleIdList": ["27739639"]}, {"Citation": "JAMA. 2002 Mar 6;287(9):1132-41", "ArticleIdList": ["11879110"]}, {"Citation": "Environ Health Perspect. 2006 Oct;114(10):1489-96", "ArticleIdList": ["17035131"]}, {"Citation": "WHO Reg Publ Eur Ser. 2000;(91):V-X, 1-273", "ArticleIdList": ["11372513"]}, {"Citation": "J Air Waste Manag Assoc. 2003 Jul;53(7):844-63", "ArticleIdList": ["12880072"]}, {"Citation": "Sci Total Environ. 2010 Mar 1;408(7):1612-20", "ArticleIdList": ["20034654"]}, {"Citation": "Environ Pollut. 2013 Oct;181:1-6", "ArticleIdList": ["23796845"]}, {"Citation": "Lancet. 2018 Feb 3;391(10119):462-512", "ArticleIdList": ["29056410"]}, {"Citation": "Environ Res. 2015 Feb;137:382-90", "ArticleIdList": ["25614339"]}, {"Citation": "JAMA. 2017 Dec 26;318(24):2446-2456", "ArticleIdList": ["29279932"]}, {"Citation": "Sci Total Environ. 2017 Mar 1;581-582:518-529", "ArticleIdList": ["28062110"]}, {"Citation": "Environ Sci Technol. 2015 Oct 6;49(19):11381-7", "ArticleIdList": ["26368841"]}, {"Citation": "Am J Respir Crit Care Med. 2018 May 15;197(10):1319-1327", "ArticleIdList": ["29232153"]}]}], "History": [{"Year": "2019", "Month": "3", "Day": "27"}, {"Year": "2019", "Month": "8", "Day": "9"}, {"Year": "2019", "Month": "9", "Day": "6", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2020", "Month": "2", "Day": "15", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2019", "Month": "9", "Day": "6", "Hour": "6", "Minute": "0"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["31485945", "10.1007/s11356-019-06200-z", "10.1007/s11356-019-06200-z"]}}]}