{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["APOE4", "Alzheimer", "Brainstem", "Children", "Combustion-derived nanoparticles", "Dementia", "Depression", "Hyperphosphorylated tau", "MCI", "Metals", "Mexico city", "PM (2\u22195)", "Suicide", "Violence", "Young adults"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "32006765", "DateCompleted": {"Year": "2020", "Month": "09", "Day": "11"}, "DateRevised": {"Year": "2020", "Month": "09", "Day": "11"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2020", "Month": "01", "Day": "25"}], "ELocationID": ["10.1016/j.envres.2020.109137", "S0013-9351(20)30029-3"], "Journal": {"ISSN": "1096-0953", "JournalIssue": {"Volume": "183", "PubDate": {"Year": "2020", "Month": "Apr"}}, "Title": "Environmental research", "ISOAbbreviation": "Environ Res"}, "ArticleTitle": "Alzheimer disease starts in childhood in polluted Metropolitan Mexico City. A major health crisis in progress.", "Pagination": {"StartPage": "109137", "MedlinePgn": "109137"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Exposures to fine particulate matter (PM<sub>2.5</sub>) and ozone (O<sub>3</sub>) above USEPA standards are associated with Alzheimer's disease (AD) risk. Metropolitan Mexico City (MMC) youth have life time exposures to PM<sub>2.5</sub> and O<sub>3</sub> above standards. We focused on MMC residents \u226430 years and reviewed 134 consecutive autopsies of subjects age 20.03\u00a0\u00b1\u00a06.38\u00a0y (range 11 months to 30\u00a0y), the staging of Htau and \u00df amyloid, the lifetime cumulative PM<sub>2.5</sub> (CPM <sub>2.5</sub>) and the impact of the Apolipoprotein E (APOE) 4 allele, the most prevalent genetic risk for AD. We also reviewed the results of the Montreal Cognitive Assessment (MoCA) and the brainstem auditory evoked potentials (BAEPs) in clinically healthy young cohorts. Mobile sources, particularly from non-regulated diesel vehicles dominate the MMC pollutant emissions exposing the population to PM<sub>2.5</sub> concentrations above WHO and EPA standards. Iron-rich,magnetic, highly oxidative, combustion and friction-derived nanoparticles (CFDNPs) are measured in the brain of every MMC resident. Progressive development of Alzheimer starts in childhood and in 99.25% of 134 consecutive autopsies \u226430 years we can stage the disease and its progression; 66% of \u226430 years urbanites have cognitive impairment and involvement of the brainstem is reflected by auditory central dysfunction in every subject studied. The average age for dementia using MoCA is 20.6\u00a0\u00b1\u00a03.4\u00a0y. APOE4 vs 3 carriers have 1.26 higher odds of committing suicide. PM<sub>2.5</sub> and CFDNPs play a key role in the development of neuroinflammation and neurodegeneration in young urbanites. A serious health crisis is in progress with social, educational, judicial, economic and overall negative health impact for 25 million residents. Understanding the neural circuitry associated with the earliest cognitive and behavioral manifestations of AD is needed. Air pollution control should be prioritised-including the regulation of diesel vehicles- and the first two decades of life ought to be targeted for neuroprotective interventions. Defining paediatric environmental, nutritional, metabolic and genetic risk factor interactions is a multidisciplinary task of paramount importance to prevent Alzheimer's disease. Current and future generations are at risk."], "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2020 Elsevier Inc. All rights reserved."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "The University of Montana, Missoula, MT, 59812, USA; Universidad del Valle de M\u00e9xico, 14370, Mexico. Electronic address: lilian.calderon-garciduenas@umontana.edu."}], "LastName": "Calder\u00f3n-Garcidue\u00f1as", "ForeName": "Lilian", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Ciencias de la Atm\u00f3sfera, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, 04310, Ciudad de M\u00e9xico, Mexico."}], "LastName": "Torres-Jard\u00f3n", "ForeName": "Ricardo", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Auditory Research Center, Lake Erie College of Osteopathic Medicine, Erie, PA, 16509, USA."}], "LastName": "Kulesza", "ForeName": "Randy J", "Initials": "RJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Auditory Research Center, Lake Erie College of Osteopathic Medicine, Erie, PA, 16509, USA."}], "LastName": "Mansour", "ForeName": "Yusra", "Initials": "Y"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Nacional de Pediatr\u00eda, 04530, Ciudad de M\u00e9xico, Mexico."}], "LastName": "Gonz\u00e1lez-Gonz\u00e1lez", "ForeName": "Luis Oscar", "Initials": "LO"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Nacional de Pediatr\u00eda, 04530, Ciudad de M\u00e9xico, Mexico."}], "LastName": "G\u00f3nzalez-Maciel", "ForeName": "Ang\u00e9lica", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Nacional de Pediatr\u00eda, 04530, Ciudad de M\u00e9xico, Mexico."}], "LastName": "Reynoso-Robles", "ForeName": "Rafael", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Interdisciplinary Statistical Research Unit, Indian Statistical Institute, 700108, Kolkata, India."}], "LastName": "Mukherjee", "ForeName": "Partha S", "Initials": "PS"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Review"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Netherlands", "MedlineTA": "Environ Res", "NlmUniqueID": "0147621", "ISSNLinking": "0013-9351"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Air Pollutants"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adolescent"}, {"QualifierName": ["toxicity"], "DescriptorName": "Air Pollutants"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": ["epidemiology"], "DescriptorName": "Alzheimer Disease"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Child"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Cities"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": ["epidemiology"], "DescriptorName": "Mexico"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Particulate Matter"}], "CoiStatement": "Declaration of competing interest All authors declare no competing interests."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2019", "Month": "12", "Day": "18"}, {"Year": "2020", "Month": "1", "Day": "12"}, {"Year": "2020", "Month": "1", "Day": "13"}, {"Year": "2020", "Month": "2", "Day": "2", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2020", "Month": "9", "Day": "12", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2020", "Month": "2", "Day": "2", "Hour": "6", "Minute": "0"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["32006765", "10.1016/j.envres.2020.109137", "S0013-9351(20)30029-3"]}}], "PubmedBookArticle": []}