{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Air pollutants", "Air pollution", "Nitrogen dioxide", "Particulate matter", "Pulmonary embolism"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "32480167", "DateCompleted": {"Year": "2021", "Month": "06", "Day": "17"}, "DateRevised": {"Year": "2021", "Month": "06", "Day": "17"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2020", "Month": "04", "Day": "27"}], "ELocationID": ["10.1016/j.thromres.2020.04.033", "S0049-3848(20)30149-3"], "Journal": {"ISSN": "1879-2472", "JournalIssue": {"Volume": "192", "PubDate": {"Year": "2020", "Month": "Aug"}}, "Title": "Thrombosis research", "ISOAbbreviation": "Thromb Res"}, "ArticleTitle": "Correlation between short-term air pollution exposure and unprovoked lung embolism. Prospective observational (Contamina-TEP Group).", "Pagination": {"StartPage": "134", "EndPage": "140", "MedlinePgn": "134-140"}, "Abstract": {"AbstractText": ["The aim was to analyze the temporal relationship between short-term air pollution exposure and acute symptomatic unprovoked pulmonary embolism (PE).", "We performed a prospective, multicenter study in consecutive patients diagnosed with acute symptomatic unprovoked PE from February 2012 to January 2013. We analyzed demographic and clinical data, patients' addresses, meteorological and air pollutants data (PM<sub>10</sub>, SO<sub>2</sub>, CO, NO<sub>2</sub>, ozone emission data). We considered the number of days the patient had symptoms, and the study period constituted the previous 30\u00a0days. Likewise, the mean annual data of the reference season were calculated as well as the data of the 30-day study period corresponding to the same dates in the previous 3\u00a0years in order to obtain the monthly mean of the different pollutants for each period.", "A total of 162 patients with acute symptomatic PE were recruited (43.2% unprovoked PE). The air pollutants could be determined in 50% of the patients with unprovoked PE, and a final analysis was performed in 35 patients. In the multiple comparison analysis to verify a possible correlation between the study period and the annual median, only NO<sub>2</sub> showed a statistically significant association (p\u00a0=\u00a00.009). When comparing the study period with the previous 3\u00a0years, only NO<sub>2</sub> maintained a statistically significant association for the 3 study periods.", "We found a relationship between short-term exposure to NO<sub>2</sub> and the presence of unprovoked PE."], "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2020 Elsevier Ltd. All rights reserved."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Servicio de Neumolog\u00eda, Hospital General Universitario Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, Facultad de Medicina, Universidad Complutense de Madrid (UCM), Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n (IiSGM), Madrid, Spain."}], "LastName": "de Miguel-Diez", "ForeName": "Javier", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "U.G.C. Urgencias, H.U.V. Macarena, Sevilla, Spain."}], "LastName": "Blasco-Esquivias", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Neumolog\u00eda, Hospital San Juan de Dios, Bormujos, Sevilla, Spain."}], "LastName": "Rodriguez-Matute", "ForeName": "Consolacion", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Neumolog\u00eda, H. Universitario Central de Asturias, Oviedo, Spain."}], "LastName": "Bedate-Diaz", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Neumolog\u00eda, Hospital Universitari i Polit\u00e8cnic la Fe, Valencia, Spain."}], "LastName": "Lopez-Reyes", "ForeName": "Raquel", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Servicio de Medicina Interna Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}], "LastName": "Fernandez-Capitan", "ForeName": "Carmen", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Neumolog\u00eda, HUA Santiago en Vitoria-Gasteiz, Spain."}], "LastName": "Garcia-Fuika", "ForeName": "Sophe", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Servicio de Neumolog\u00eda, HUA - Txagorritxu, de Vitoria-Gasteiz, Spain."}], "LastName": "Lobo-Beristain", "ForeName": "Jose Luis", "Initials": "JL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Neumolog\u00eda, Hospital Galdakao, Bizkaia, Spain."}], "LastName": "Garcia-Lozaga", "ForeName": "Amaia", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Servicio de Neumologia, Hospital Universitario Ramon y Cajal, IRYCIS, Madrid, Spain."}], "LastName": "Quezada", "ForeName": "Carlos Andres", "Initials": "CA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Servicio de Neumolog\u00eda, HUA - Txagorritxu, de Vitoria-Gasteiz, Spain."}], "LastName": "Murga-Arizabaleta", "ForeName": "Igor", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Neumolog\u00eda, Hospital Universitari i Polit\u00e8cnic la Fe, Valencia, Spain."}], "LastName": "Garcia-Ortega", "ForeName": "Alberto", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Servicio de Medicina Interna Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}], "LastName": "Rodr\u00edguez-Davila", "ForeName": "M\u00aa Angeles", "Initials": "MA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Servicio de Neumolog\u00eda, Unidad M\u00e9dico-Quir\u00fargica de Enfermedades Respiratorias, Hospital Universitario Virgen del Roc\u00edo, Sevilla, Spain."}], "LastName": "Marin-Barrera", "ForeName": "Lucia", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Servicio de Neumolog\u00eda, Unidad M\u00e9dico-Quir\u00fargica de Enfermedades Respiratorias, Hospital Universitario Virgen del Roc\u00edo, Sevilla, Spain; Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Enfermedades Respiratorias (CIBERES), Instituto de Salud Carlos III, Madrid, Spain."}], "LastName": "Otero-Candelera", "ForeName": "Remedios", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Bioestad\u00edstica, Facultad de Enfermer\u00eda, Sevilla, Spain."}], "LastName": "Praena-Fernandez", "ForeName": "Juan Manuel", "Initials": "JM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Servicio de Neumolog\u00eda, Unidad M\u00e9dico-Quir\u00fargica de Enfermedades Respiratorias, Hospital Universitario Virgen del Roc\u00edo, Sevilla, Spain; Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Enfermedades Respiratorias (CIBERES), Instituto de Salud Carlos III, Madrid, Spain. Electronic address: luisoneumo@hotmail.com."}], "LastName": "Jara-Palomares", "ForeName": "Luis", "Initials": "L"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Multicenter Study", "Observational Study", "Research Support, Non-U.S. Gov't"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "United States", "MedlineTA": "Thromb Res", "NlmUniqueID": "0326377", "ISSNLinking": "0049-3848"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Air Pollutants"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Pyrazines"}, {"RegistryNumber": "38325-19-8", "NameOfSubstance": "tetraethylpyrazine"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Air Pollutants"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Environmental Exposure"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Lung"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Prospective Studies"}, {"QualifierName": ["epidemiology", "etiology"], "DescriptorName": "Pulmonary Embolism"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Pyrazines"}], "CoiStatement": "Declaration of competing interest LJP reports personal fees from Bayer Hispania, Actelion, Rovi, PFIZER, Menarini, and Leo-Pharma, outside the submitted work. RO reports Grant support from Leo-Pharma and Bayer HealthCare-Fees for serving on advisory boards and giving lectures from Leo-Pharma, Rovi, Bayer HealthCare, MSD and Actelion. There is no other conflict of interest."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2019", "Month": "10", "Day": "10"}, {"Year": "2020", "Month": "4", "Day": "22"}, {"Year": "2020", "Month": "4", "Day": "24"}, {"Year": "2020", "Month": "6", "Day": "2", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "6", "Day": "22", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2020", "Month": "6", "Day": "2", "Hour": "6", "Minute": "0"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["32480167", "10.1016/j.thromres.2020.04.033", "S0049-3848(20)30149-3"]}}], "PubmedBookArticle": []}