{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Air quality", "Distributed lag non-linear model", "Mental diseases", "Relative risk"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "32631375", "DateCompleted": {"Year": "2020", "Month": "11", "Day": "24"}, "DateRevised": {"Year": "2024", "Month": "07", "Day": "30"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2020", "Month": "07", "Day": "06"}], "ELocationID": ["79", "10.1186/s12940-020-00606-w"], "Journal": {"ISSN": "1476-069X", "JournalIssue": {"Volume": "19", "Issue": "1", "PubDate": {"Year": "2020", "Month": "Jul", "Day": "06"}}, "Title": "Environmental health : a global access science source", "ISOAbbreviation": "Environ Health"}, "ArticleTitle": "Risk assessment of temperature and air pollutants on hospitalizations for mental and behavioral disorders in Curitiba, Brazil.", "Pagination": {"StartPage": "79", "MedlinePgn": "79"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Extreme ambient temperatures and air quality have been directly associated with various human diseases from several studies around the world. However, few analyses involving the association of these environmental circumstances with mental and behavioral disorders (MBD) have been carried out, especially in developing countries such as Brazil.", "A time series study was carried out to explore the associations between daily air pollutants (SO<sub>2</sub>, NO<sub>2</sub>, O<sub>3</sub>, and PM<sub>10</sub>) concentrations and meteorological variables (temperature and relative humidity) on hospital admissions for mental and behavioral disorders for Curitiba, Brazil. Daily hospital admissions from 2010 to 2016 were analyzed by a semi-parametric generalized additive model (GAM) combined with a distributed lag non-linear model (DLNM).", "Significant associations between environmental conditions (10\u2009\u03bcg/m<sup>3</sup> increase in air pollutants and temperature \u00b0C) and hospitalizations by MBD were found. Air temperature was the environmental variable with the highest relative risk (RR) at 0-day lag for all ages and sexes analyzed, with RR values of 1.0182 (95% CI: 1.0009-1.0357) for men, and 1.0407 (95% CI: 1.0230-1.0587) for women. Ozone exposure was a risk for all women groups, being higher for the young group, with a RR of 1.0319 (95% CI: 1.0165-1.0483). Elderly from both sexes were more susceptible to temperature variability, with a RR of 1.0651 (95% CI: 1.0213-1.1117) for women, and 1.0215 (95% CI: 1.0195-1.0716) for men.", "This study suggests that temperatures above and below the thermal comfort threshold, in addition to high concentrations of air pollutants, present significant risks on hospitalizations by MBD; besides, there are physiological and age differences resulting from the effect of this exposure."]}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0003-1306-5906"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Technology - Paran\u00e1, Av. dos Pioneiros, 3131, Londrina, PR, 86036-370, Brazil. iara@alunos.utfpr.edu.br."}], "LastName": "da Silva", "ForeName": "Iara", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Technology - Paran\u00e1, Av. dos Pioneiros, 3131, Londrina, PR, 86036-370, Brazil."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "State University of Maringa, Av. Colombo, 5790 - Vila Esperan\u00e7a, Maring\u00e1, PR, 87020-900, Brazil."}], "LastName": "de Almeida", "ForeName": "Daniela Sanches", "Initials": "DS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Technology - Paran\u00e1, Av. dos Pioneiros, 3131, Londrina, PR, 86036-370, Brazil."}], "LastName": "Hashimoto", "ForeName": "Elizabeth Mie", "Initials": "EM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal University of Technology - Paran\u00e1, Av. dos Pioneiros, 3131, Londrina, PR, 86036-370, Brazil. leilamartins@utfpr.edu.br."}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Leila Droprinchinski", "Initials": "LD"}], "GrantList": [{"GrantID": "404104/2013-4", "Agency": "Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico", "Country": "International"}, {"GrantID": "001", "Agency": "Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior", "Country": "International"}, {"GrantID": "001", "Agency": "Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior", "Country": "International"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Research Support, Non-U.S. Gov't"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "England", "MedlineTA": "Environ Health", "NlmUniqueID": "101147645", "ISSNLinking": "1476-069X"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Air Pollutants"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adolescent"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adult"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Aged"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Aged, 80 and over"}, {"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Air Pollutants"}, {"QualifierName": ["epidemiology"], "DescriptorName": "Brazil"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Child"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Child, Preschool"}, {"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Environmental Exposure"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": ["statistics & numerical data"], "DescriptorName": "Hospitalization"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humidity"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Infant"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Infant, Newborn"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": ["epidemiology", "etiology"], "DescriptorName": "Mental Disorders"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Middle Aged"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Risk Assessment"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Seasons"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Temperature"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Young Adult"}], "CoiStatement": "The authors declare that they have no competing interests."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Costello A, Abbas M, Allen A, Ball S, Bell S, Bellamy R, et al. Managing the health effects of climate change. Lancet. 2009;373(9676):1693\u20131733.", "ArticleIdList": ["19447250"]}, {"Citation": "Landrigan PJ, Fuller R, Acosta NJR, Adeyi O, Arnold R, Basu N, et al. The Lancet Commission on pollution and health. Lancet. 2017;391(10119):462\u2013512.", "ArticleIdList": ["29056410"]}, {"Citation": "World Health Organization 2016 . Fact Sheet on Mental Disorders. Fact Sheet on Mental Disorders. 2016."}, {"Citation": "MacCORMAC B. In: MacCORMAC B, editor. Introductionto the scientific study of atmospheric pollution. 1st ed. Palo Alto: Reidel Publishing Company; 1971. p. 175."}, {"Citation": "Power MC, Adar SD, Yanosky JD, Weuve J. Exposure to air pollution as a potential contributor to cognitive function, cognitive decline, brain imaging, and dementia: a systematic review of epidemiologic research. Neurotoxicology. 2016;56:235\u2013253. doi: 10.1016/j.neuro.2016.06.004.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.neuro.2016.06.004", "PMC5048530", "27328897"]}, {"Citation": "Chen H, Kwong JC, Copes R, Tu K, Villeneuve PJ, van Donkelaar A, et al. Living near major roads and the incidence of dementia, Parkinson\u2019s disease, and multiple sclerosis: a population-based cohort study. Lancet. 2017;389(10070):718\u2013726.", "ArticleIdList": ["28063597"]}, {"Citation": "Costa RL. Cen\u00e1rios Futuros de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas e Impactos do Conforto T\u00e9rmico Humano em \u00c1reas Urbanizadas (T) 2017."}, {"Citation": "Schikowski T, Vossoughi M, Vierk\u00f6tter A, Schulte T, Teichert T, Sugiri D, et al. Association of air pollution with cognitive functions and its modification by APOE gene variants in elderly women. Environ Res. 2015;142:10\u201316. doi: 10.1016/j.envres.2015.06.009.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envres.2015.06.009", "26092807"]}, {"Citation": "Block ML, Calder\u00f3n-Garcidue\u00f1as L. Air pollution: mechanisms of neuroinflammation and CNS disease. Trends Neurosci. 2009;32(9):506\u2013516.", "ArticleIdList": ["PMC2743793", "19716187"]}, {"Citation": "Buoli M, Grassi S, Caldiroli A, Carnevali GS, Mucci F, Iodice S, et al. Is there a link between air pollution and mental disorders? Environ Int. 2018;118(May):154\u2013168. doi: 10.1016/j.envint.2018.05.044.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envint.2018.05.044", "29883762"]}, {"Citation": "Kasdagli MI, Katsouyanni K, Dimakopoulou K, Samoli E. Air pollution and Parkinson\u2019s disease: a systematic review and meta-analysis up to 2018. Int J Hyg Environ Health. 2019;222(3):402\u2013409. doi: 10.1016/j.ijheh.2018.12.006.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.ijheh.2018.12.006", "30606679"]}, {"Citation": "Kilian J, Kitazawa M. The emerging risk of exposure to air pollution on cognitive decline and Alzheimer\u2019s disease \u2013 evidence from epidemiological and animal studies. Biomed J. 2018;41(3):141\u2013162. doi: 10.1016/j.bj.2018.06.001.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.bj.2018.06.001", "PMC6138768", "30080655"]}, {"Citation": "Chin-Chan M, Navarro-Yepes J, Quintanilla-Vega B. Environmental pollutants as risk factors for neurodegenerative disorders: Alzheimer and Parkinson diseases. Front Cell Neurosci. 2015;9(April):1\u201322.", "ArticleIdList": ["PMC4392704", "25914621"]}, {"Citation": "Moulton PV, Yang W. Air pollution, oxidative stress, and Alzheimer\u2019s disease. J Environ Public Health. 2012;2012(x):1\u20139.", "ArticleIdList": ["PMC3317180", "22523504"]}, {"Citation": "Brockmeyer S, D\u2019Angiulli A. How air pollution alters brain development: the role of neuroinflammation. Transl Neurosci. 2016;7(1):24\u201330.", "ArticleIdList": ["PMC5017593", "28123818"]}, {"Citation": "Calder\u00f3n-Garciduen\u00e3s L, Vojdani A, Blaurock-Busch E, Busch Y, Friedle A, Franco-Lira M, et al. Air pollution and children: neural and tight junction antibodies and combustion metals, the role of barrier breakdown and brain immunity in neurodegeneration. J Alzheimers Dis. 2015;43(3):1039\u20131058.", "ArticleIdList": ["25147109"]}, {"Citation": "Becker JB, McClellan ML, Reed BG. Sex differences, gender and addiction. J Neurosci Res. 2017;95(1\u20132):136\u2013147.", "ArticleIdList": ["PMC5120656", "27870394"]}, {"Citation": "Ullah MF, Ahmad A, Bhat SH, Abu-Duhier FM, Barreto GE, Ashraf GM. Impact of sex differences and gender specificity on behavioral characteristics and pathophysiology of neurodegenerative disorders. Neurosci Biobehav Rev. 2019; Available from: https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S014976341830811X?dgcid=rss_sd_all.", "ArticleIdList": ["30959072"]}, {"Citation": "Peng Z, Wang Q, Kan H, Chen R, Wang W. Effects of ambient temperature on daily hospital admissions for mental disorders in Shanghai, China: a time-series analysis. Sci Total Environ. 2017;590\u2013591:281\u2013286. doi: 10.1016/j.scitotenv.2017.02.237.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2017.02.237", "28274603"]}, {"Citation": "Almendra R, Loureiro A, Silva G, Vasconcelos J, Santana P. Short-term impacts of air temperature on hospitalizations for mental disorders in Lisbon. Sci Total Environ. 2019;647:127\u2013133. doi: 10.1016/j.scitotenv.2018.07.337.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2018.07.337", "30077842"]}, {"Citation": "Rodrigues M, Santana P, Rocha A. Effects of extreme temperatures on cerebrovascular mortality in Lisbon: a distributed lag non-linear model. Int J Biometeorol. 2019:549\u201359. Available from:. 10.1007/s00484-019-01685-2.", "ArticleIdList": ["30798365"]}, {"Citation": "Lee S, Lee H, Myung W, Kim EJ, Kim H. Mental disease-related emergency admissions attributable to hot temperatures. Sci Total Environ. 2018;616\u2013617:688\u2013694. doi: 10.1016/j.scitotenv.2017.10.260.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2017.10.260", "29126638"]}, {"Citation": "Shin J, Park JY, Choi J. Long-term exposure to ambient air pollutants and mental health status: a nationwide population-based cross-sectional study. PLoS One. 2018;13(4):1\u201312.", "ArticleIdList": ["PMC5891065", "29630645"]}, {"Citation": "Tzivian L, Dlugaj M, Winkler A, Weinmayr G, Hennig F, Fuks KB, et al. Long-term air pollution and traffic noise exposures and mild cognitive impairment in older adults: a cross-sectional analysis of the Heinz Nixdorf recall study. Environ Health Perspect. 2016;124(9):1361\u20131368.", "ArticleIdList": ["PMC5010410", "26863687"]}, {"Citation": "Oudin A, Forsberg B, Adolfsson AN, Lind N, Modig L, Nordin M, et al. Traffic-related air pollution and dementia incidence in northern Sweden: a longitudinal study. Environ Health Perspect. 2016;124(3):306\u2013312. doi: 10.1289/ehp.1408322.", "ArticleIdList": ["10.1289/ehp.1408322", "PMC4786976", "26305859"]}, {"Citation": "Bando DH, Teng CT, Volpe FM, de Masi E, Pereira LA, Braga AL. Suicide and meteorological factors in S\u00e3o Paulo, Brazil, 1996-2011: a time series analysis. Rev Bras Psiquiatr. 2017;39(3):220\u2013227.", "ArticleIdList": ["PMC7111389", "28423068"]}, {"Citation": "Boff MS, Sekyia FS, Machado De Campos Bottino C. Prevalence of dementia among brazilian population: systematic review Revis\u00e3o sistem\u00e1tica sobre preval\u00eancia de dem\u00eancia entre a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Rev Med. 2015;94(154):154\u2013161. doi: 10.11606/issn.1679-9836.v.94i3p154-161.", "ArticleIdList": ["10.11606/issn.1679-9836.v.94i3p154-161"]}, {"Citation": "Ferretti C, Sarti FM, Nitrini R, Ferreira FF, Brucki SMD. An assessment of direct and indirect costs of dementia in Brazil. PLoS One. 2018;13(3):1\u201315.", "ArticleIdList": ["PMC5832239", "29494693"]}, {"Citation": "IBGE . Panorama Curitiba. 2018."}, {"Citation": "IPARDES . Cadernos Ipardes. 2018."}, {"Citation": "Kr\u00fcger EL, Minella FO, Rasia F. Impact of urban geometry on outdoor thermal comfort and air quality from field measurements in Curitiba, Brazil. Build Environ. 2011;46(3):621\u2013634."}, {"Citation": "Alvares CA, Stape JL, Sentelhas PC, De Moraes Gon\u00e7alves JL, Sparovek G. K\u00f6ppen\u2019s climate classification map for Brazil. Meteorol Zeitschrift. 2013;22(6):711\u2013728."}, {"Citation": "Ardiles LG, Tadano YS, Costa S, Urbina V, Capucim MN, da Silva I, et al. Negative binomial regression model for analysis of the relationship between hospitalization and air pollution. Atmos Pollut Res. 2017;9(2):333\u2013341. doi: 10.1016/j.apr.2017.10.010.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.apr.2017.10.010"]}, {"Citation": "de Miranda RM, de Fatima AM, Fornaro A, Astolfo R, de Andre PA, Saldiva P. Urban air pollution: a representative survey of PM 2.5 mass concentrations in six Brazilian cities. Air Qual Atmos Heal. 2012;5(1):63\u201377.", "ArticleIdList": ["PMC3286513", "22408694"]}, {"Citation": "Bakonyi SMC, Danni-Oliveira IM, Martins LC, Braga ALF. Air pollution and respiratory diseases among children in Brazil. Rev Saude Publica / J Public Heal. 2004;38(5):5.", "ArticleIdList": ["15499441"]}, {"Citation": "Zhang Z. Variable selection with stepwise and best subset approaches. Ann Transl Med. 2016;4(7):136.", "ArticleIdList": ["PMC4842399", "27162786"]}, {"Citation": "Sharma MJ, Yu SJ. Stepwise regression data envelopment analysis for variable reduction. Appl Math Comput. 2015;253:126\u2013134. doi: 10.1016/j.amc.2014.12.050.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.amc.2014.12.050"]}, {"Citation": "Ghisletta P, Renaud O, Fagot D, Lecerf T, de Ribaupierre A. Age and sex differences in intra-individual variability in a simple reaction time task. Int J Behav Dev. 2018;42(2):294\u2013299."}, {"Citation": "Belsky DW, Caspi A, Cohen HJ, Kraus WE, Ramrakha S, Poulton R, et al. Impact of early personal-history characteristics on the pace of aging: implications for clinical trials of therapies to slow aging and extend healthspan. Aging Cell. 2017;16(4):644\u2013651.", "ArticleIdList": ["PMC5506399", "28401731"]}, {"Citation": "Kanasi E, Ayilavarapu S, Jones J. The aging population: demographics and the biology of aging. Periodontol 2000. 2016;72(1):13\u201318.", "ArticleIdList": ["27501488"]}, {"Citation": "Gasparrini A, Guo Y, Hashizume M, Lavigne E, Zanobetti A, Schwartz J, et al. Mortality risk attributable to high and low ambient temperature: a multicountry observational study. Lancet. 2015;386(9991):369\u2013375.", "ArticleIdList": ["PMC4521077", "26003380"]}, {"Citation": "Gasparrini A, Armstrong B, Kenward MG. Distributed lag non-linear models. Stat Med. 2010;29(21):2224\u20132234.", "ArticleIdList": ["PMC2998707", "20812303"]}, {"Citation": "Tong L, Li K, Zhou Q. Season, sex and age as modifiers in the association of psychosis morbidity with air pollutants: a rising problem in a Chinese metropolis. Sci Total Environ. 2016;541(2):928\u2013933. doi: 10.1016/j.scitotenv.2015.09.066.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2015.09.066", "26457738"]}, {"Citation": "Wang X, Lavigne E, Ouellette-Kuntz H, Chen BE. Acute impacts of extreme temperature exposure on emergency room admissions related to mental and behavior disorders in Toronto, Canada. J Affect Disord. 2014;155(1):154\u2013161. doi: 10.1016/j.jad.2013.10.042.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jad.2013.10.042", "24332428"]}, {"Citation": "Islam SKM, Rasooly MH. Prevalence and risk factors associated with obesity among adult Kabul citizens (Afghanistan), 2012. Ijdo. 2012;4(4):152\u2013160."}, {"Citation": "Lim Y, Kim H, Kim J, Bae S, et al. HP-E health, 2012 undefined. Air pollution and symptoms of depression in elderly adults. EhpNiehsNihGov. 2012;120(7):1023\u20131028. doi: 10.1289/ehp.1104100.", "ArticleIdList": ["10.1289/ehp.1104100", "PMC3404652", "22514209"]}, {"Citation": "Szyszkowicz M. Air pollution and emergency department visits for depression in Edmonton, Canada. Int J Occup Med Environ Health. 2007;20(3):241\u2013245.", "ArticleIdList": ["17932013"]}, {"Citation": "Vida S, Durocher M, Ouarda TBMJ, Gosselin P. Relationship between ambient temperature and humidity and visits to mental health emergency departments in Qu\u00e9bec. Psychiatr Serv. 2012;63(11):1150\u20131153.", "ArticleIdList": ["23117515"]}, {"Citation": "Hastie T, Tibshirani R. Varying-coefficient models. J R Stat Soc Ser B. 1993;55:757\u2013779."}, {"Citation": "Cui L, Geng X, Ding T, Tang J, Xu J, Zhai J. Impact of ambient temperature on hospital admissions for cardiovascular disease in Hefei City, China. 2019.", "ArticleIdList": ["30852664"]}, {"Citation": "Wedderburn RW. Quasi-likelihood functions, generalized linear models, and the gauss - Newton method. Biometrika. 1974;61:439\u2013447."}, {"Citation": "Hastie T, Robert T. Generalized additive models 1 introduction 2 smoothing methods and generalized addi- tive models. Prev Med (Baltim). 1990;43."}, {"Citation": "Aikaike H. A new look at the statistical model identification. IEEE Trans Automat Contr. 1974;AC-19(6):716\u2013723."}, {"Citation": "Mccullagh P, Nelder JA. Generalized linear models. 1989. p. 85."}, {"Citation": "Paula GA. Modelo de regress\u00e3o com apoio computacional. 2010. p. 403."}, {"Citation": "Ferreira TM, Forti MC, de Freitas CU, Nascimento FP, Junger WL, Gouveia N. Effects of particulate matter and its chemical constituents on elderly hospital admissions due to circulatory and respiratory diseases. Int J Environ Res Public Health. 2016;13(10):1\u201311.", "ArticleIdList": ["PMC5086686", "27669280"]}, {"Citation": "Ikefuti PV, Barrozo LV, Braga ALF. Mean air temperature as a risk factor for stroke mortality in S\u00e3o Paulo, Brazil. Int J Biometeorol. 2018;62(8):1535\u20131542.", "ArticleIdList": ["29802502"]}, {"Citation": "Levin RK, Katz M, Saldiva PHN, Caixeta A, Franken M, Pereira C, et al. Increased hospitalizations for decompensated heart failure and acute myocardial infarction during mild winters: a seven-year experience in the public health system of the largest city in Latin America. PLoS One. 2018;13(1):1\u201310.", "ArticleIdList": ["PMC5754126", "29300764"]}, {"Citation": "Montero JC, Mir\u00f3n IJ, Criado-\u00c1lvarez JJ, Linares C, D\u00edaz J. Influence of local factors in the relationship between mortality and heat waves: Castile-La Mancha (1975-2003) Sci Total Environ. 2012;414:73\u201380. doi: 10.1016/j.scitotenv.2011.10.009.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2011.10.009", "22154213"]}, {"Citation": "Liu T, Kang M, Zhang B, Xiao J, Lin H, Zhao Y, et al. Independent and interactive effects of ambient temperature and absolute humidity on the risks of avian influenza a(H7N9) infection in China. Sci Total Environ. 2018; 619\u2013620(160): 1358\u20131365. Available from: 10.1016/j.scitotenv.2017.11.226.", "ArticleIdList": ["29734613"]}, {"Citation": "Davis RE, McGregor GR, Enfield KB. Humidity: a review and primer on atmospheric moisture and human health. Environ Res. 2016;144:106\u2013116.", "ArticleIdList": ["26599589"]}, {"Citation": "Slinker BK, Glantz SA. Multiple regression for physiological data analysis: the problem of multicollinearity. Am J Physiol Integr Comp Physiol. 2017;249(1):R1\u201312.", "ArticleIdList": ["4014489"]}, {"Citation": "Luginaah IN, Fung KY, Gorey KM, Webster G, Wills C. Association of ambient air pollution with respiratory hospitalization in a government-designated \u201carea of concern\u201d: the case of Windsor. Ontario Environ Health Perspect. 2005;113(3):290\u2013296.", "ArticleIdList": ["PMC1253754", "15743717"]}, {"Citation": "Chen H, Kwong JC, Copes R, Hystad P, van Donkelaar A, Tu K, et al. Exposure to ambient air pollution and the incidence of dementia: a population-based cohort study. Environ Int. 2017;108(May):271\u2013277. doi: 10.1016/j.envint.2017.08.020.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envint.2017.08.020", "28917207"]}, {"Citation": "Qiu H, Zhu X, Wang L, Pan J, Pu X, Zeng X, et al. Attributable risk of hospital admissions for overall and specific mental disorders due to particulate matter pollution: a time-series study in Chengdu, China. Environ Res. 2019:230\u20137. Available from. 10.1016/j.envres.2018.12.019.", "ArticleIdList": ["30594694"]}, {"Citation": "Power MC, Weisskopf MG, Alexeeff SE, Coull BA, Avron S, Schwartz J. Traffic-related air pollution and cognitive function in a cohort of older men. Environ Health Perspect. 2011;119(5):682\u2013687.", "ArticleIdList": ["PMC3094421", "21172758"]}, {"Citation": "Chen JC, Schwartz J. Neurobehavioral effects of ambient air pollution on cognitive performance in US adults. Neurotoxicology. 2009;30(2):231\u2013239.", "ArticleIdList": ["19150462"]}, {"Citation": "Calder\u00f3n-Garcidue\u00f1as L, Mora-Tiscare\u00f1o A, Ontiveros E, G\u00f3mez-Garza G, Barrag\u00e1n-Mej\u00eda G, Broadway J, et al. Air pollution, cognitive deficits and brain abnormalities: a pilot study with children and dogs. Brain Cogn. 2008;68(2):117\u2013127. doi: 10.1016/j.bandc.2008.04.008.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.bandc.2008.04.008", "18550243"]}, {"Citation": "Dorado-Mart\u00ednez C, Paredes-Carbajal C, Mascher D, Borgonio-P\u00e9rez G, Rivas-Arancibia S. Effects of different ozone doses on memory, motor activity and lipid peroxidation levels, in rats. Int J Neurosci. 2001;108(3\u20134):149\u2013161.", "ArticleIdList": ["11699188"]}, {"Citation": "Lin M. Coarse particulate matter and hospitalization for respiratory infections in children younger than 15 years in Toronto: a case-crossover analysis. Pediatrics. 2005;116(2):e235\u2013e240.", "ArticleIdList": ["16061576"]}, {"Citation": "Berhane K, Gauderman WJ, Stram DO, Thomas DC. Statistical issues in studies of the long-term effects of air pollution: the Southern California children?S health study. Stat Sci. 2005;19(3):414\u2013449."}, {"Citation": "Ngun TC, Ghahramani N, S\u00e1nchez FJ, Bocklandt S, Vilain E. The genetics of sex differences in brain and behavior. Front Neuroendocrinol. 2013;32(2):227\u201346.", "ArticleIdList": ["PMC3030621", "20951723"]}, {"Citation": "Yanguas-Casas N. SM gr up neurological disorders and stroke sex Di ff erences in neurodegenerative. SMGroup. 2017;3(1):1\u20136."}, {"Citation": "Guarente L, Kenyon C. Genetic pathways that regulate ageing in model organisms. Nature. 2000;408(6809):255\u2013262.", "ArticleIdList": ["11089983"]}, {"Citation": "Blatteis CM. Age-dependent changes in temperature regulation - a mini review. Gerontology. 2012;58(4):289\u2013295.", "ArticleIdList": ["22085834"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2019", "Month": "6", "Day": "11"}, {"Year": "2020", "Month": "5", "Day": "11"}, {"Year": "2020", "Month": "7", "Day": "8", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2020", "Month": "7", "Day": "8", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2020", "Month": "11", "Day": "25", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2020", "Month": "7", "Day": "6"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["32631375", "PMC7336420", "10.1186/s12940-020-00606-w", "10.1186/s12940-020-00606-w"]}}], "PubmedBookArticle": []}