{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Covid-19", "activity restrictions", "air pollution", "traffic reductions", "urban health"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "32674410", "DateCompleted": {"Year": "2020", "Month": "07", "Day": "31"}, "DateRevised": {"Year": "2023", "Month": "11", "Day": "11"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2020", "Month": "07", "Day": "14"}], "ELocationID": ["5067", "10.3390/ijerph17145067"], "Journal": {"ISSN": "1660-4601", "JournalIssue": {"Volume": "17", "Issue": "14", "PubDate": {"Year": "2020", "Month": "Jul", "Day": "14"}}, "Title": "International journal of environmental research and public health", "ISOAbbreviation": "Int J Environ Res Public Health"}, "ArticleTitle": "Air Quality during COVID-19 in Four Megacities: Lessons and Challenges for Public Health.", "Abstract": {"AbstractText": ["The study described in this manuscript analyzed the effects of quarantine and social distancing policies implemented due to the Coronavirus Disease 2019 (COVID-19) pandemic on air pollution levels in four western megacities: S\u00e3o Paulo in Brazil; Paris in France; and Los Angeles and New York in the United States. The study investigated the levels of four air pollutants-Carbon monoxide (CO), Ozone (O<sub>3</sub>), Fine Particulate (PM<sub>2.5</sub>) and Nitrogen dioxide (NO<sub>2</sub>)-during the month of March 2020, compared to 2015-2019, in the urban air of these metropolitan areas, controlling for meteorological variables. Results indicated reductions in the levels of PM<sub>2.5</sub>, CO and NO<sub>2</sub>, with reductions of the latter two showing statistical significance. In contrast, tropospheric ozone levels increased, except in Los Angeles. The beneficial health effects of cleaner air might also help prevent deaths caused by the epidemic of COVID-19 in megacities by diminishing pressure on hospitals and health equipment. Future actions for the re-starting of non-essential economic activities in these cities should take into consideration the overall importance of health for the individual, as well as for societies."]}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Global Health and Sustainability Doctorate Program, School of Public Health, University of S\u00e3o Paulo-USP, S\u00e3o Paulo 01246-904, Brazil."}], "LastName": "Connerton", "ForeName": "Patrick", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Environmental Health, School of Public Health, University of S\u00e3o Paulo-USP, S\u00e3o Paulo 01246-904, Brazil."}], "LastName": "Vicente de Assun\u00e7\u00e3o", "ForeName": "Jo\u00e3o", "Initials": "J"}, {"Identifier": ["0000-0002-9550-9584"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "School of Arts, Sciences and Humanity, University of S\u00e3o Paulo-USP, S\u00e3o Paulo 03828-000, Brazil."}], "LastName": "Maura de Miranda", "ForeName": "Regina", "Initials": "R"}, {"Identifier": ["0000-0002-4780-5813"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Environmental Health, School of Public Health, University of S\u00e3o Paulo-USP, S\u00e3o Paulo 01246-904, Brazil."}], "LastName": "Doroth\u00e9e Slovic", "ForeName": "Anne", "Initials": "A"}, {"Identifier": ["0000-0002-0620-2725"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Infrastructure and Environment, School of Civil Engineering, Architecture and Urban Design, University of Campinas-UNICAMP, Campinas 13083-889, Brazil."}], "LastName": "Jos\u00e9 P\u00e9rez-Mart\u00ednez", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": ["0000-0002-1321-7060"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Environmental Health, School of Public Health, University of S\u00e3o Paulo-USP, S\u00e3o Paulo 01246-904, Brazil."}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Helena", "Initials": "H"}], "GrantList": [{"GrantID": "2018/25226-5", "Agency": "Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo", "Country": "International"}, {"GrantID": "2018/10714-4", "Agency": "Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo", "Country": "International"}, {"GrantID": "PhD scholarship", "Agency": "Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior", "Country": "International"}, {"GrantID": "productivity grant level 1A", "Agency": "Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico", "Country": "International"}, {"GrantID": "productivity grant level 2", "Agency": "Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico", "Country": "International"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Research Support, Non-U.S. Gov't"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Switzerland", "MedlineTA": "Int J Environ Res Public Health", "NlmUniqueID": "101238455", "ISSNLinking": "1660-4601"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": ["isolation & purification"], "DescriptorName": "Betacoronavirus"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Brazil"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "COVID-19"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Cities"}, {"QualifierName": ["epidemiology", "virology"], "DescriptorName": "Coronavirus Infections"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Los Angeles"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "New York City"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Pandemics"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Paris"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": ["epidemiology", "virology"], "DescriptorName": "Pneumonia, Viral"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Public Health"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "SARS-CoV-2"}], "CoiStatement": "The authors declare no conflict of interest."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Johns Hopkins University COVID-19 Dashboard by the Center for Systems Science and Engineering (CSSE) at Johns Hopkins University (JHU)  [(accessed on 23 June 2020)]; Available online:  https://coronavirus.jhu.edu/map.html."}, {"Citation": "World Health Organization  Ambient (Outdoor) Air Quality and Health.  [(accessed on 8 April 2019)]; Available online:  https://www.who.int/news-room/fact-sheets/detail/ambient-(outdoor)-air-quality-and-health."}, {"Citation": "World Health Organization . Ambient Air Pollution: A Global Assessment of Exposure and Burden of Disease. WHO; Geneva, Switzerland: 2016."}, {"Citation": "Wu X., Nethery R.C., Sabath M.B., Braun D., Dominici F. Exposure to air pollution and COVID-19 mortality in the United States: A nationwide cross-sectional study. medRxiv. 2020 doi: 10.1101/2020.04.05.20054502.", "ArticleIdList": ["10.1101/2020.04.05.20054502", "PMC7673673", "33148655"]}, {"Citation": "Setti L., Passarini F., De Gennaro G., Barbieri P., Perrone M.G., Piazzalunga A., Borelli M., Palmisani J., Di Gilio A., PISCITELLI P., et al. The Potential role of Particulate Matter in the Spreading of COVID-19 in Northern Italy: First Evidence-based Research Hypotheses. medRxiv. 2020 doi: 10.1101/2020.04.11.20061713.", "ArticleIdList": ["10.1101/2020.04.11.20061713", "PMC7517216", "32973066"]}, {"Citation": "Isaifan R.J. The dramatic impact of Coronavirus outbreak on air quality: Has it saved as much as it has killed so far? Glob. J. Environ. Sci. Manag. 2020;6:275\u2013288."}, {"Citation": "He G., Pan Y., Tanaka T. COVID-19, City Lockdown, and Air Pollution: Evidence from China. medRxiv. 2020 doi: 10.1101/2020.03.29.20046649.", "ArticleIdList": ["10.1101/2020.03.29.20046649"]}, {"Citation": "Slovic A.D., Ribeiro H. Policy instruments surrounding urban air quality: The cases of S\u00e3o Paulo, New York City and Paris. Environ. Sci. Policy. 2018;81:1\u20139. doi: 10.1016/j.envsci.2017.12.001.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envsci.2017.12.001"]}, {"Citation": "Funda\u00e7\u00e3o Seade Perfil dos Munic\u00edpios Paulistas.  [(accessed on 11 March 2020)]; Available online:  https://perfil.seade.gov.br/#."}, {"Citation": "Companhia Ambiental do Estado de S\u00e3o Paulo (CETESB)  Relat\u00f3rio de qualidade do ar no Estado de S\u00e3o Paulo, 2018. CETESB, 2019.  [(accessed on 12 April 2020)]; Available online:  https://cetesb.sp.gov.br/ar/wp-content/uploads/sites/28/2019/07/Relat%C3%B3rio-de-Qualidade-do-Ar-2018.pdf."}, {"Citation": "Ribeiro A.G., Downward G.S., de Freitas C.U., Neto F.C., Cardoso M.R.A., de Oliveira M.D.R.D., Hystad P., Vermeulen R., Nardocci A.C. Incidence and mortality for respiratory cancer and traffic-related air pollution in S\u00e3o Paulo, Brazil. Environ. Res. 2019;170:243\u2013251.", "ArticleIdList": ["30594696"]}, {"Citation": "U.S. Census Bureau QuickFacts: Los Angeles City, California; Orange County, California; Los Angeles County, California; California; Newark City, New Jersey.  [(accessed on 29 April 2020)]; Available online:  https://www.census.gov/quickfacts/fact/table/losangelescitycalifornia/PST045216."}, {"Citation": "New York City Department of Health and Mental Hygiene  The New York City Community Air Survey: Neighborhood Air Quality.  [(accessed on 1 May 2020)]; Available online:  https://nyc-ehs.net/nyccas2020/web/report."}, {"Citation": "Kheirbek I., Haney J., Douglas S., Ito K., Matte T. The contribution of motor vehicle emissions to ambient fine particulate matter public health impacts in New York City: A health burden assessment. Environ. Health A Glob. Access Sci. Source. 2016;15:89. doi: 10.1186/s12940-016-0172-6.", "ArticleIdList": ["10.1186/s12940-016-0172-6", "PMC5002106", "27566439"]}, {"Citation": "County of Los Angeles Department of Public Health  Community Health Improvement Plan for Los Angeles County 2015\u20132020 (CHIP)  [(accessed on 23 April 2020)]; Available online:  http://publichealth.lacounty.gov/plan/chip.htm."}, {"Citation": "County of Los Angeles Estimated Population of the 88 Cities in the County of Los Angeles.  [(accessed on 7 May 2020)]; Available online:  http://file.lacounty.gov/SDSInter/lac/1043532_PopulationPg_Color.pdf."}, {"Citation": "State of California Department of Motor Vehicles Department of Motor Vehicles Estimated Vehicles Registered by County.  [(accessed on 23 April 2020)]; Available online:  https://www.dmv.ca.gov/portal/wcm/connect/add5eb07-c676-40b4-98b5-8011b059260a/est_fees_pd_by_county.pdf?MOD=AJPERES."}, {"Citation": "South Coast Air Quality Management District . Final 2016 Air Quality Management Plan. AQMD; Diamond Bar, CA, USA: 2017."}, {"Citation": "Deguen S., Petit C., Delbarre A., Kihal W., Padilla C., Benmarhnia T., Lapostolle A., Chauvin P., Zmirou-Navier D. Neighbourhood characteristics and long-term air pollution levels modify the association between the short-term nitrogen dioxide concentrations and all-cause mortality in Paris. PLoS ONE. 2015;10 doi: 10.1371/journal.pone.0131463.", "ArticleIdList": ["10.1371/journal.pone.0131463", "PMC4510557", "26197409"]}, {"Citation": "Airparif . Air Quality in Paris Region 2014. Airparif; Paris, France: 2015."}, {"Citation": "Airparif . \u00c9missions de Polluants Atmosph\u00e9riques et de gaz \u00e0 Effet de Serre. Bilan Emissions 2015. Airparif; Paris, France: 2019."}, {"Citation": "Font A., Guiseppin L., Blangiardo M., Ghersi V., Fuller G.W. A tale of two cities: Is air pollution improving in Paris and London? Environ. Pollut. 2019;249:1\u201312. doi: 10.1016/j.envpol.2019.01.040.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envpol.2019.01.040", "30875529"]}, {"Citation": "Companhia Ambiental do Estado de S\u00e3o Paulo\u2014CETESB QUALAR\u2014SISTEMA DE INFORMA\u00c7\u00d5ES DA Qualidade Do Ar.  [(accessed on 15 April 2020)]; Available online:  https://qualar.cetesb.sp.gov.br/qualar/home.do."}, {"Citation": "P\u00e9rez-Mart\u00ednez P.J., de F\u00e1tima Andrade M., de Miranda R.M. Heavy truck restrictions and air quality implications in S\u00e3o Paulo, Brazil. J. Environ. Manag. 2017;202:55\u201368. doi: 10.1016/j.jenvman.2017.07.022.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jenvman.2017.07.022", "28719822"]}, {"Citation": "Google COVID-19 Community Mobility Reports.  [(accessed on 21 June 2020)]; Available online:  https://www.google.com/covid19/mobility/"}, {"Citation": "Streetlight Data COVID-19 VMT MONITOR.  [(accessed on 20 June 2020)]; Available online:  https://www.streetlightdata.com/VMT-monitor-by-county/"}, {"Citation": "Apple COVID-19 Mobility Trends Reports Apple.  [(accessed on 20 June 2020)]; Available online:  https://www.apple.com/covid19/mobility."}, {"Citation": "Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis  S\u00edntese Mensal de Comercializa\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis\u2013Mar\u00e7o/2020.  [(accessed on 18 June 2020)];2020  Available online:  http://www.anp.gov.br/arquivos/publicacoes/sinteses/2020-marco-sintese-volume.pdf."}, {"Citation": "Departamento de Estradas de Rodagem Contagem Volum\u00e9trica Classificat\u00f3ria.  [(accessed on 20 April 2020)]; Available online:  http://200.144.30.103:8081/vdm/Page/Index.aspx."}, {"Citation": "P\u00e9rez-Mart\u00ednez P.J., Miranda R.M., Andrade M.F., Kumar P. Air quality and fossil fuel driven transportation in the Metropolitan Area of S\u00e3o Paulo. Transp. Res. Interdiscip. Perspect. 2020;5 doi: 10.1016/j.trip.2020.100137.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.trip.2020.100137"]}, {"Citation": "Rede de Pol\u00edticas P\u00fablicas & Sociedade  Boletim 10 Mudan\u00e7as no Transporte Coletivo de Grandes Cidades Aumentaram o Risco de Cont\u00e1gio dos Grupos Mais Vulner\u00e1veis. S\u00e3o Paulo, 11 June 2020.  [(accessed on 24 June 2020)]; Available online:  https://redepesquisasolidaria.org/"}, {"Citation": "Newman S., Jeong S., Fischer M.L., Xu X., Haman C.L., Lefer B., Alvarez S., Rappenglueck B., Kort E.A., Andrews A.E., et al. Diurnal tracking of anthropogenic CO2 emissions in the Los Angeles basin megacity during spring 2010. Atmos. Chem. Phys. 2013;13:4359\u20134372. doi: 10.5194/acp-13-4359-2013.", "ArticleIdList": ["10.5194/acp-13-4359-2013"]}, {"Citation": "National Oceanic and Atmospheric Administration (NOAA) Global Monitoring Laboratory Trends in Atmospheric Carbon Dioxide.  [(accessed on 18 April 2020)]; Available online:  https://www.esrl.noaa.gov/gmd/ccgg/trends/gr.html."}, {"Citation": "U.S. EPA . Integrated Science Assessment (ISA) for Oxides of Nitrogen\u2014Health Criteria (Final Report) William Jefferson Clinton Federal Building; Washington, DC, USA: 2016."}, {"Citation": "Zhu Y., Xie J., Huang F., Cao L. Association between short-term exposure to air pollution and COVID-19 infection: Evidence from China. Sci. Total Environ. 2020;727:1\u20137. doi: 10.1016/j.scitotenv.2020.138704.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2020.138704", "PMC7159846", "32315904"]}, {"Citation": "World Health Organization . Air Quality Guidelines. Global Update 2005. WHO; Geneva, Switzerland: 2006."}, {"Citation": "U.S. EPA . Integrated Science Assessment (ISA) for Ozone and Related Photochemical Oxidants (Final Report) U.S. EPA; Washington, DC, USA: 2020."}, {"Citation": "Chauhan A., Singh R.P. Decline in PM2.5 Concentrations over Major Cities around the World Associated with COVID-19. Environ. Res. 2020;187 doi: 10.1016/j.envres.2020.109634.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envres.2020.109634", "PMC7199701", "32416359"]}, {"Citation": "Tob\u00edas A., Carnerero C., Reche C., Massagu\u00e9 J., Via M., Minguill\u00f3n M.C., Alastuey A., Querol X. Changes in air quality during the lockdown in Barcelona (Spain) one month into the SARS-CoV-2 epidemic. Sci. Total Environ. 2020;726 doi: 10.1016/j.scitotenv.2020.138540.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2020.138540", "PMC7151283", "32302810"]}, {"Citation": "Cui Y., Zhang Z.-F., Froines J., Zhao J., Wang H., Yu S.-Z., Detels R. Air pollution and case fatality of SARS in the People\u2019s Republic of China: An ecologic study. Environ. Heal. 2003;2:1\u20135. doi: 10.1186/1476-069X-2-15.", "ArticleIdList": ["10.1186/1476-069X-2-15", "PMC293432", "14629774"]}, {"Citation": "Sasidharan M., Singh A., Eskandari Torbaghan M., Parlikad A.K. A vulnerability-based approach to human-mobility reduction for countering COVID-19 transmission in London while considering local air quality. medRxiv. 2020 doi: 10.1101/2020.04.13.20060798.", "ArticleIdList": ["10.1101/2020.04.13.20060798", "PMC7315141", "32887014"]}, {"Citation": "Setti L., Passarini F., De Gennaro G., Barbieri P., Pallavicini A., Ruscio M., Piscitelli P., Colao A., Miani A. Searching for SARS-COV-2 on Particulate Matter: A Possible Early Indicator of COVID-19 Epidemic Recurrence. Int. J. Environ. Res. Public Health. 2020;17:2986. doi: 10.3390/ijerph17092986.", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph17092986", "PMC7246840", "32344853"]}, {"Citation": "Slovic A.D., Tomasiello D.B., Giannotti M., de Fatima Andrade M., Nardocci A.C. The long road to achieving equity: Job accessibility restrictions and overlapping inequalities in the city of S\u00e3o Paulo. J. Transp. Geogr. 2019;78:181\u2013193. doi: 10.1016/j.jtrangeo.2019.06.003.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jtrangeo.2019.06.003"]}, {"Citation": "Stankov I., Garcia L.M.T., Mascolli M.A., Montes F., Meisel J.D., Gouveia N., Sarmiento O.L., Rodriguez D.A., Hammond R.A., Caiaffa W.T., et al. A systematic review of empirical and simulation studies evaluating the health impact of transportation interventions. Environ. Res. 2020;186 doi: 10.1016/j.envres.2020.109519.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envres.2020.109519", "PMC7343239", "32335428"]}, {"Citation": "Rodrigues P.F., Alvim-Ferraz M.C.M., Martins F.G., Saldiva P., S\u00e1 T.H., Sousa S.I.V. Health economic assessment of a shift to active transport. Environ. Pollut. 2020;258 doi: 10.1016/j.envpol.2019.113745.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envpol.2019.113745", "31855678"]}, {"Citation": "World Health Organization  Moving Around During the COVID Outbreak.  [(accessed on 4 May 2020)]; Available online:  https://who.canto.global/v/coronavirus/s/MFSQ0?viewIndex=1."}, {"Citation": "Pedestrian and Bicycle Information Center (PBIC)  Local Actions to Support Walking and Cycling During Social Distancing Dataset.  [(accessed on 1 May 2020)]; Available online:  http://pedbikeinfo.org/resources/resources_details.cfm?id=5209."}, {"Citation": "Scafetta N. Distribution of the SARS-CoV-2 Pandemic and Its Monthly Forecast Based on Seasonal Climate Patterns. Int. J. Environ. Res. Public Health. 2020;17:3493. doi: 10.3390/ijerph17103493.", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph17103493", "PMC7277369", "32429517"]}, {"Citation": "Musselwhite C., Avineri E., Susilo Y. Editorial JTH 16\u2014The Coronavirus Disease COVID-19 and implications for transport and health. J. Transp. Health. 2020;16:100853. doi: 10.1016/j.jth.2020.100853.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jth.2020.100853", "PMC7174824", "32337154"]}, {"Citation": "Giovanis E. The relationship between teleworking, traffic and air pollution. Atmos. Pollut. Res. 2018;9:1\u201314. doi: 10.1016/j.apr.2017.06.004.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.apr.2017.06.004"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2020", "Month": "5", "Day": "29"}, {"Year": "2020", "Month": "6", "Day": "27"}, {"Year": "2020", "Month": "7", "Day": "8"}, {"Year": "2020", "Month": "7", "Day": "18", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2020", "Month": "7", "Day": "18", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2020", "Month": "8", "Day": "1", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2020", "Month": "7", "Day": "1"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["32674410", "PMC7400368", "10.3390/ijerph17145067", "ijerph17145067"]}}], "PubmedBookArticle": []}