{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["respiratory measurement"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "33593932", "DateCompleted": {"Year": "2021", "Month": "09", "Day": "16"}, "DateRevised": {"Year": "2021", "Month": "09", "Day": "16"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2021", "Month": "02", "Day": "16"}], "ELocationID": ["10.1136/thoraxjnl-2020-215515"], "Journal": {"ISSN": "1468-3296", "JournalIssue": {"Volume": "76", "Issue": "9", "PubDate": {"Year": "2021", "Month": "Sep"}}, "Title": "Thorax", "ISOAbbreviation": "Thorax"}, "ArticleTitle": "Association between lung function of school age children and short-term exposure to air pollution and pollen: the PARIS cohort.", "Pagination": {"StartPage": "887", "EndPage": "894", "MedlinePgn": "887-894"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Daily levels of ambient air pollution and pollen may affect lung function but have rarely been studied together. We investigated short-term exposure to pollen and air pollution in relation to lung function in school-age children from a French population-based birth cohort.", "This study included 1063 children from the PARIS (Pollution and Asthma Risk: an Infant Study) cohort whose lung function and FeNO measurements were performed at age 8 years old. Exposure data were collected up to 4\u2009days before testing. We estimated daily total pollen concentration, daily allergenic risk indices for nine pollen taxa, as well as daily concentrations of three air pollutants (particulate matter less than 10\u2009\u00b5m (PM<sub>10</sub>), nitrogen dioxide (NO<sub>2</sub>), ozone (O<sub>3</sub>)). Children with similar pollen and air pollution exposure were grouped using multidimensional longitudinal cluster analysis. Associations between clusters of pollen and air pollution exposure and respiratory indices (FEV<sub>1</sub>, FVC, FeNO) were studied using multivariable linear and logistic regression models adjusted for potential confounders.", "Four clusters of exposure were identified: no pollen and low air pollution (Cluster 1), grass pollen (Cluster 2), PM<sub>10</sub> (Cluster 3) and birch/plane-tree pollen with high total pollen count (Cluster 4). Compared with children in Cluster 1, children in Cluster 2 had significantly lower FEV<sub>1</sub> and FVC levels, and children from Cluster 3 had higher FeNO levels. For FEV<sub>1</sub> and FVC, the associations appeared stronger in children with current asthma. Additional analysis suggested a joint effect of grass pollen and air pollution on lung function.", "Daily ambient chemical and biological air quality could adversely influence lung function in children."], "CopyrightInformation": "\u00a9 Author(s) (or their employer(s)) 2021. No commercial re-use. See rights and permissions. Published by BMJ."}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0002-3311-4704"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "CRESS, Inserm, INRAE, HERA Team, Universit\u00e9 de Paris, Paris, France."}], "LastName": "Amazouz", "ForeName": "H\u00e9l\u00e8ne", "Initials": "H"}, {"Identifier": ["0000-0002-2099-1724"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "CRESS, Inserm, INRAE, HERA Team, Universit\u00e9 de Paris, Paris, France."}], "LastName": "Bougas", "ForeName": "Nicolas", "Initials": "N"}, {"Identifier": ["0000-0002-3549-5408"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "R\u00e9seau National de Surveillance A\u00e9robiologique (RNSA), Brussieu, France."}], "LastName": "Thibaudon", "ForeName": "Michel", "Initials": "M"}, {"Identifier": ["0000-0001-7742-5523"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service de Pneumologie et d'Allergologie P\u00e9diatriques, H\u00f4pital Necker-Enfants Malades, Assistance Publique - Hopitaux de Paris, Paris, France."}], "LastName": "Lezmi", "ForeName": "Guillaume", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unit\u00e9 Fonctionnelle de Physiologie-Explorations Fonctionnelles Respiratoires (EFR), H\u00f4pital Armand-Trousseau, Assistance Publique - Hopitaux de Paris, Paris, France."}], "LastName": "Beydon", "ForeName": "Nicole", "Initials": "N"}, {"Identifier": ["0000-0001-6497-4830"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service d'Allergologie P\u00e9diatrique, H\u00f4pital d'Enfants Armand-Trousseau, Assistance Publique - Hopitaux de Paris, Paris, France."}], "LastName": "Bourgoin-Heck", "ForeName": "M\u00e9lisande", "Initials": "M"}, {"Identifier": ["0000-0002-5646-2429"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Service d'Allergologie P\u00e9diatrique, H\u00f4pital d'Enfants Armand-Trousseau, Assistance Publique - Hopitaux de Paris, Paris, France."}], "LastName": "Just", "ForeName": "Jocelyne", "Initials": "J"}, {"Identifier": ["0000-0003-4344-3787"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "CRESS, Inserm, INRAE, HERA Team, Universit\u00e9 de Paris, Paris, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Facult\u00e9 de Pharmacie de Paris, Universit\u00e9 de Paris, Paris, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Cellule Cohorte, Direction de l'Action Sociale de l'Enfance et de la Sant\u00e9, Mairie de Paris, Paris, France."}], "LastName": "Momas", "ForeName": "Isabelle", "Initials": "I"}, {"Identifier": ["0000-0003-3485-2247"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "CRESS, Inserm, INRAE, HERA Team, Universit\u00e9 de Paris, Paris, France fanny.ranciere@u-paris.fr."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Facult\u00e9 de Pharmacie de Paris, Universit\u00e9 de Paris, Paris, France."}], "LastName": "Ranci\u00e8re", "ForeName": "Fanny", "Initials": "F"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Research Support, Non-U.S. Gov't"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "England", "MedlineTA": "Thorax", "NlmUniqueID": "0417353", "ISSNLinking": "0040-6376"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}, {"RegistryNumber": "66H7ZZK23N", "NameOfSubstance": "Ozone"}, {"RegistryNumber": "S7G510RUBH", "NameOfSubstance": "Nitrogen Dioxide"}], "CommentsCorrectionsList": [{"RefSource": "Thorax. 2021 Sep;76(9):858-859. doi: 10.1136/thoraxjnl-2021-217063", "PMID": "34155094"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Child"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Environmental Exposure"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "France"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Nitrogen Dioxide"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Ozone"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Pollen"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Respiratory Function Tests"}], "CoiStatement": "Competing interests: HA, NB, MT, NBe, IM and FR have nothing to disclose. GL reports personal fees from Novartis Pharma, personal fees from AstraZeneca, personal fees from YSSUP research, during the conduct of the study; personal fees from DBV technologies, personal fees from Aimune therapeutics, outside the submitted work. MB-H reports personal fees from Stallergene, personal fees from ALK, outside the submitted work; personal fees and non-financial support from Stallergene, personal fees and non-financial support from ALK, non-financial support from Astra Zeneca, outside the submitted work. JJ reports grants and personal fees from Novartis, grants and personal fees from AstraZeneca, personal fees from ALK, personal fees from Thermofischer, outside the submitted work."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2020", "Month": "6", "Day": "10"}, {"Year": "2021", "Month": "1", "Day": "12"}, {"Year": "2021", "Month": "1", "Day": "28"}, {"Year": "2021", "Month": "2", "Day": "18", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "9", "Day": "18", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "2", "Day": "17", "Hour": "5", "Minute": "44"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["33593932", "10.1136/thoraxjnl-2020-215515", "thoraxjnl-2020-215515"]}}], "PubmedBookArticle": []}