{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Air pollution", "SARS-Cov-2", "ozone", "passive sampling"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "33890519", "DateCompleted": {"Year": "2022", "Month": "07", "Day": "06"}, "DateRevised": {"Year": "2022", "Month": "07", "Day": "06"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2021", "Month": "04", "Day": "23"}], "ELocationID": ["10.1080/09603123.2021.1917526"], "Journal": {"ISSN": "1369-1619", "JournalIssue": {"Volume": "32", "Issue": "8", "PubDate": {"Year": "2022", "Month": "Aug"}}, "Title": "International journal of environmental health research", "ISOAbbreviation": "Int J Environ Health Res"}, "ArticleTitle": "Unexpected reduction in ozone levels in a mid-size city during COVID-19 lockdown.", "Pagination": {"StartPage": "1801", "EndPage": "1814", "MedlinePgn": "1801-1814"}, "Abstract": {"AbstractText": ["The current study evaluated ozone levels through passive samplers installed in 4 different points in a medium-sized city (Rio Grande, Brazil) with naturally low NO<sub>2</sub> levels during a week of COVID-19 lockdown. Additionally, we evaluated the consequences of this response with regard to human health risk assessment and reduction of hospital admissions and ozone-related deaths. The reduction in ozone levels, one month after the implementation of containment measures, varied between 26 and 64% (average of 44%), in the different studied sites. The reduction of human mobility during the pandemic reduced the levels of ozone in Rio Grande city and consequently will bring benefits to health services in the municipality. This unexpected reduction in O<sub>3</sub> levels must be related to the low 'natural' levels of NO<sub>2</sub> in the city, which make the contribution of other precursors important for the fluctuation of O<sub>3</sub> levels."]}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Programa de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Faculdade de Medicina, Universidade Federal do Rio Grande - FURG, Rio Grande, Brazil."}], "LastName": "Tavella", "ForeName": "Ronan Adler", "Initials": "RA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Programa de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Faculdade de Medicina, Universidade Federal do Rio Grande - FURG, Rio Grande, Brazil."}], "LastName": "Fernandes", "ForeName": "Caroline Lopes Feijo", "Initials": "CLF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Programa de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Faculdade de Medicina, Universidade Federal do Rio Grande - FURG, Rio Grande, Brazil."}], "LastName": "Penteado", "ForeName": "Julia Oliveira", "Initials": "JO"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Programa de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Faculdade de Medicina, Universidade Federal do Rio Grande - FURG, Rio Grande, Brazil."}], "LastName": "De Lima Brum", "ForeName": "Rodrigo", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Programa de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Faculdade de Medicina, Universidade Federal do Rio Grande - FURG, Rio Grande, Brazil."}], "LastName": "Florencio Ramires", "ForeName": "Paula", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Programa de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Faculdade de Medicina, Universidade Federal do Rio Grande - FURG, Rio Grande, Brazil."}], "LastName": "Coutelle Honscha", "ForeName": "Laiz", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Programa de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Faculdade de Medicina, Universidade Federal do Rio Grande - FURG, Rio Grande, Brazil."}], "LastName": "Dos Santos", "ForeName": "Marina", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Programa de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Faculdade de Medicina, Universidade Federal do Rio Grande - FURG, Rio Grande, Brazil."}], "LastName": "Volc\u00e3o", "ForeName": "Lisiane Martins", "Initials": "LM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Programa de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Faculdade de Medicina, Universidade Federal do Rio Grande - FURG, Rio Grande, Brazil."}], "LastName": "Muccillo-Baisch", "ForeName": "Ana Lu\u00edza", "Initials": "AL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Programa de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Faculdade de Medicina, Universidade Federal do Rio Grande - FURG, Rio Grande, Brazil."}], "LastName": "Da Silva J\u00fanior", "ForeName": "Flavio Manoel Rodrigues", "Initials": "FMR"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "England", "MedlineTA": "Int J Environ Health Res", "NlmUniqueID": "9106628", "ISSNLinking": "0960-3123"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Air Pollutants"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}, {"RegistryNumber": "66H7ZZK23N", "NameOfSubstance": "Ozone"}, {"RegistryNumber": "S7G510RUBH", "NameOfSubstance": "Nitrogen Dioxide"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Air Pollutants"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": ["prevention & control"], "DescriptorName": "COVID-19"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Communicable Disease Control"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Environmental Monitoring"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Nitrogen Dioxide"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Ozone"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "SARS-CoV-2"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2021", "Month": "4", "Day": "24", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2022", "Month": "7", "Day": "7", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "4", "Day": "23", "Hour": "8", "Minute": "39"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["33890519", "10.1080/09603123.2021.1917526"]}}], "PubmedBookArticle": []}