{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Air quality", "Air quality policy", "Pollution abatement", "Tropospheric ozone"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "34030280", "DateCompleted": {"Year": "2021", "Month": "05", "Day": "28"}, "DateRevised": {"Year": "2022", "Month": "12", "Day": "17"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2021", "Month": "03", "Day": "16"}], "ELocationID": ["10.1016/j.scitotenv.2021.146380", "S0048-9697(21)01448-0"], "Journal": {"ISSN": "1879-1026", "JournalIssue": {"Volume": "779", "PubDate": {"Year": "2021", "Month": "Jul", "Day": "20"}}, "Title": "The Science of the total environment", "ISOAbbreviation": "Sci Total Environ"}, "ArticleTitle": "Lessons from the COVID-19 air pollution decrease in Spain: Now what?", "Pagination": {"StartPage": "146380", "MedlinePgn": "146380"}, "Abstract": {"AbstractText": ["We offer an overview of the COVID-19 -driven air quality changes across 11 metropolises in Spain with the focus on lessons learned on how continuing abating pollution. Traffic flow decreased by up to 80% during the lockdown and remained relatively low during the full relaxation (June and July). After the lockdown a significant shift from public transport to private vehicles (+21% in Barcelona) persisted due to the pervasive fear that using public transport might increase the risk of SARS-CoV-2 infection, which need to be reverted as soon as possible. NO<sub>2</sub> levels fell below 50% of the WHO annual air quality guidelines (WHOAQGs), but those of PM<sub>2.5</sub> were reduced less than expected due to the lower contributions from traffic, increased contributions from agricultural and domestic biomass burning, or meteorological conditions favoring high secondary aerosol formation yields. Even during the lockdown, the annual PM<sub>2.5</sub> WHOAQG was exceeded in cities within the NE and E regions with high NH<sub>3</sub> emissions from farming and agriculture. Decreases in PM<sub>10</sub> levels were greater than in PM<sub>2.5</sub> due to reduced emissions from road dust, vehicle wear, and construction/demolition. Averaged O<sub>3</sub> daily maximum 8-h (8hDM) experienced a generalized decrease in the rural receptor sites in the relaxation (June-July) with -20% reduced mobility. For urban areas O<sub>3</sub> 8hDM responses were heterogeneous, with increases or decreases depending on the period and location. Thus, after canceling out the effect of meteorology, 5 out of 11 cities experienced O<sub>3</sub> decreases during the lockdown, while the remaining 6 either did not experience relevant reductions or increased. During the relaxation period and coinciding with the growing O<sub>3</sub> season (June-July), most cities experienced decreases. However, the O<sub>3</sub> WHOAQG was still exceeded during the lockdown and full relaxation periods in several cities. For secondary pollutants, such as O<sub>3</sub> and PM<sub>2.5</sub>, further chemical and dispersion modeling along with source apportionment techniques to identify major precursor reduction targets are required to evaluate their abatement potential."], "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2021 The Authors. Published by Elsevier B.V. All rights reserved."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Environmental Assessment and Water Research, IDAEA-CSIC, Barcelona 08034, Spain. Electronic address: xavier.querol@idaea.csic.es."}], "LastName": "Querol", "ForeName": "Xavier", "Initials": "X"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Environmental Assessment and Water Research, IDAEA-CSIC, Barcelona 08034, Spain; Department of Mining, Industrial and ICT Engineering, Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya - BarcelonaTech (UPC), Manresa 08242, Spain."}], "LastName": "Massagu\u00e9", "ForeName": "Jordi", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Environmental Assessment and Water Research, IDAEA-CSIC, Barcelona 08034, Spain."}], "LastName": "Alastuey", "ForeName": "Andr\u00e9s", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute of Environmental Assessment and Water Research, IDAEA-CSIC, Barcelona 08034, Spain."}], "LastName": "Moreno", "ForeName": "Teresa", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Chemical and Environmental Engineering, University of Basque Country, Leioa 48940, Spain."}], "LastName": "Gangoiti", "ForeName": "Gotzon", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudios Ambientales del Mediterr\u00e1neo, CEAM, Val\u00e8ncia 46980, Spain."}], "LastName": "Mantilla", "ForeName": "Enrique", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Estudios Ambientales del Mediterr\u00e1neo, CEAM, Val\u00e8ncia 46980, Spain."}], "LastName": "Du\u00e9guez", "ForeName": "Jos\u00e9 Jaime", "Initials": "JJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Universitario de la Defensa, Academia General Militar, Zaragoza 50090, Spain."}], "LastName": "Escudero", "ForeName": "Miguel", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Tecnolog\u00eda Cer\u00e1mica ITC-UJI, Castell\u00f3 12006, Spain."}], "LastName": "Monfort", "ForeName": "Eliseo", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Barcelona Supercomputing Center, BSC-CNS, Barcelona 08034, Spain; ICREA, Catalan Institution for Research and Advanced Studies, Barcelona 08010, Spain."}], "LastName": "P\u00e9rez Garc\u00eda-Pando", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Barcelona Supercomputing Center, BSC-CNS, Barcelona 08034, Spain."}], "LastName": "Petetin", "ForeName": "Herv\u00e9", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Barcelona Supercomputing Center, BSC-CNS, Barcelona 08034, Spain."}], "LastName": "Jorba", "ForeName": "Oriol", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Ecology, Faculty of Sciences, University of M\u00e1laga, 29071 M\u00e1laga, Spain; Department of Research and Development, Coccosphere Environmental Analysis, 29120 M\u00e1laga, Spain."}], "LastName": "V\u00e1zquez", "ForeName": "V\u00edctor", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Geology, University of Huelva, Unidad de Investigaci\u00f3n Associada a IDAEA-CSIC, Huelva 21819, Spain."}], "LastName": "de la Rosa", "ForeName": "Jes\u00fas", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "D.G. Calidad y Evaluaci\u00f3n Ambiental del Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y Reto Demogr\u00e1fico, Madrid 28071, Spain."}], "LastName": "Campos", "ForeName": "Alberto", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "D.G. Calidad y Evaluaci\u00f3n Ambiental del Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y Reto Demogr\u00e1fico, Madrid 28071, Spain."}], "LastName": "Mu\u00f1\u00f3z", "ForeName": "Marta", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "D.G. Calidad y Evaluaci\u00f3n Ambiental del Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y Reto Demogr\u00e1fico, Madrid 28071, Spain."}], "LastName": "Monge", "ForeName": "Silvia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "D.G. Calidad y Evaluaci\u00f3n Ambiental del Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y Reto Demogr\u00e1fico, Madrid 28071, Spain."}], "LastName": "Herv\u00e1s", "ForeName": "Mar\u00eda", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "D.G. Calidad y Evaluaci\u00f3n Ambiental del Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y Reto Demogr\u00e1fico, Madrid 28071, Spain."}], "LastName": "Javato", "ForeName": "Rebeca", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "D.G. Calidad y Evaluaci\u00f3n Ambiental del Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y Reto Demogr\u00e1fico, Madrid 28071, Spain."}], "LastName": "Cornide", "ForeName": "Mar\u00eda J", "Initials": "MJ"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Netherlands", "MedlineTA": "Sci Total Environ", "NlmUniqueID": "0330500", "ISSNLinking": "0048-9697"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Air Pollutants"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Air Pollutants"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "COVID-19"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Cities"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Communicable Disease Control"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Environmental Monitoring"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "SARS-CoV-2"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Spain"}], "CoiStatement": "Declaration of competing interest The authors declare that they have no known competing financial interests or personal relationships that could have appeared to influence the work reported in this paper."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "AENA, 2020. Aeropuertos Espa\u00f1oles y Navegaci\u00f3n A\u00e9rea. Estad\u00edstica del tr\u00e1fico a\u00e9reo: Informe 2019. http://www.aena.es/csee/ccurl/174/519/00.Definitivo_2019.pdf"}, {"Citation": "Amato F., Alastuey A., Karanasiou A., Lucarelli F., Nava S., Calzolai G., Severi M., Becagli S., Gianelle V.L., Colombi C., Alves C., Cust\u00f3dio D., Nunes T., Cerqueira M., Pio C., Eleftheriadis K., Diapouli E., Reche C., Minguill\u00f3n M.C., Manousakas M.-I., Maggos T., Vratolis S., Harrison R.M., Querol X. AIRUSE-LIFE+: a harmonized PM speciation and source apportionment in five southern European cities. Atmos. Chem. Phys. 2016;16:3289\u20133309. doi: 10.5194/acp-16-3289-2016.", "ArticleIdList": ["10.5194/acp-16-3289-2016"]}, {"Citation": "Backes A.M., Aulinger A., Bieser J., Matthias V., Quante M. Ammonia emissions in Europe, part II: how ammonia emission abatement strategies affect secondary aerosols. Atmos. Environ. 2016;126:153\u2013161."}, {"Citation": "Baldasano J. COVID-19 lockdown effects on air quality by NO2 in the cities of Barcelona and Madrid (Spain) Sci. Total Environ. 2020;741:140353.", "ArticleIdList": ["32593894"]}, {"Citation": "Barr\u00e9 J., Petetin H., Colette A., Guevara M., Peuch V.-H., Rouil L., Engelen R., Inness A., Flemming J., P\u00e9rez Garc\u00eda-Pando C., Bowdalo D., Meleux F., Geels C., Christensen J.H., Gauss M., Benedictow A., Tsyro S., Friese E., Struzewska J., Kaminski J.W., Douros J., Timmermans R., Robertson L., Adani M., Jorba O., Joly M., Kouznetsov R. Estimating lockdown induced European NO2 changes. Atmos. Chem. Phys. Discuss. 2020 doi: 10.5194/acp-2020-995.", "ArticleIdList": ["10.5194/acp-2020-995"]}, {"Citation": "Bauwens M., Compernolle S., Stavrakou T., M\u00fcller J.-F., van Gent J., Eskes H., Levelt P.F., van der A. R., Veefkind J.P., Vlietinck J., Yu H., Zehner C. Impact of coronavirus outbreak on NO2 pollution assessed using TROPOMI and OMI observations. Geophys. Res. Lett. 2020 doi: 10.1029/2020GL087978.", "ArticleIdList": ["10.1029/2020GL087978", "PMC7261997", "32836515"]}, {"Citation": "BCC Barcelona City Council. Programa de mesures contra la contaminaci\u00f3 de l'aire. 2016. https://media-edg.barcelona.cat/wp-content/uploads/2016/11/AireNetBCN.pdf"}, {"Citation": "Behera S.N., Sharma M., Aneja V.P., Balasubramanian R. Ammonia in the atmosphere: a review on emission sources, atmospheric chemistry and deposition on terrestrial bodies. Environ. Sci. Pollut. Res. 2013;20:8092\u20138131.", "ArticleIdList": ["23982822"]}, {"Citation": "BORM Official Bulleting of the Murcia Region. 06/05/2020. 2020. https://www.borm.es/services/anuncio/ano/2020/numero/2141/pdf?id=784621"}, {"Citation": "Carslaw D.C., Murrells T.P., Andersson J., Keenan M. Have vehicle emissions of primary NO2 peaked? Faraday Discuss. 2016;189:439\u2013454.", "ArticleIdList": ["27089302"]}, {"Citation": "Chakraborty I., Maity P. COVID-19 outbreak: migration, effects on society, global environment and prevention. Sci. Total Environ. 2020;728:13882.", "ArticleIdList": ["PMC7175860", "32335410"]}, {"Citation": "Chen H., Huo J., Fu Q., Duan Y., Xiao H., Chena J. Impact of quarantine measures on chemical compositions of PM2.5 during the COVID-19 epidemic in Shanghai, China. Sci. Total Environ. 2020;743(15):140758. doi: 10.1016/j.scitotenv.2020.140758.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2020.140758", "PMC7336916", "32653718"]}, {"Citation": "Clerbaux C., Edwards D.P., Deeter M., Emmons L., Lamarque J.F., Tie X.X., Massie S.T., Gille J. Carbon monoxide pollution from cities and urban areas observed by the Terra/MOPITT mission. Geophys. Res. Lett. 2008;35 doi: 10.1029/2007GL032300.", "ArticleIdList": ["10.1029/2007GL032300"]}, {"Citation": "Collivignarelli M.C., Abba A., Bertanza G., Pedrazzani R., Ricciardi P., Miino M.C. 2020. Lockdown for CoViD-2019 in Milan: what are the effects on air quality? Science of the Total Environment, 732 (139280)", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2020.139280", "PMC7205654", "32402928"]}, {"Citation": "Cores . Entidad de Mantenimiento y Control de Reservas en Espa\u00f1a.; 2021. Monthly natural gas consumption in Spain.https://www.cores.es/es/estadisticas"}, {"Citation": "DGT Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico: Parque de veh\u00edculos - Anuario \u2013 2019. 2020. http://www.dgt.es/es/seguridad-vial/estadisticas-e-indicadores/parque-vehiculos/tablas-estadisticas/2019/"}, {"Citation": "Doty B.E., Kinter J.L., III . In: Geophysical Data Analysis and Visualization Using GrADS. Visualization Techniques in Space and Atmospheric Sciences. Szuszczewicz E.P., Bredekamp J.H., editors. NASA; Washington, DC: 1995. pp. 209\u2013219."}, {"Citation": "EC Directive 2008/50/EC of the European Parliament and of the Council of 21 May 2008 on ambient air quality and cleaner air for Europe. OJ L. 2008;152 (11.6.2008,44 pp)"}, {"Citation": "EC . Vol. 207. European Commission, SEC; 2011. Commission Staff Working Paper establishing guidelines for determination of contributions from the re-suspension of particulates following winter sanding or salting of roads under the Directive 2008/50/EC on ambient air quality and cleaner air for Europe; p. 43.http://ec.europa.eu/environment/air/quality/legislation/pdf/sec_2011_0207.pdf"}, {"Citation": "EEA . European Environmental Agency, Report 10/2019. 2019. Air quality in Europe \u2014 2019.https://www.eea.europa.eu/publications/air-quality-in-europe-2019 (99 pp)"}, {"Citation": "Enagas . Empresa Nacional del Gas.; 2021. Monthly reports on natural gas demand in Spain.https://www.enagas.es/enagas/es/Gestion_Tecnica_Sistema/DemandaGas/ObservatorioDemanda"}, {"Citation": "Escudero M., Querol X., Pey J., Alastuey A., P\u00e9rez N., Ferreira F., Alonso S., Rodr\u00edguez S., Cuevas E. A methodology for the quantification of the net African dust load in air quality monitoring networks. Atmos. Environ. 2007;41:5516\u20135524."}, {"Citation": "Escudero M., Segers A., Kranenburg R., Querol X., Alastuey A., Borge R., de la Paz D., Gangoiti G., Schaap M. Analysis of summer O3 in the Madrid air basin with the LOTOS-EUROS chemical transport model. Atmos. Chem. Phys. 2019;19:14211\u201314232. doi: 10.5194/acp-19-14211-2019.", "ArticleIdList": ["10.5194/acp-19-14211-2019"]}, {"Citation": "Fern\u00e1ndez-Amado M., Prieto-Blanco M.C., L\u00f3pez-Mah\u00eda P., Pi\u00f1eiro-Iglesias M., Muniategui-Lorenzo S., Iglesias-Samitier S., Alves C.A., Cust\u00f3dio D., Esteves V., Nunes T. Interrelationships between major components of PM10 and sub-micron particles: influence of Atlantic air masses. Atmos. Res. 2018;212:64\u201376. doi: 10.1016/j.atmosres.2018.05.003.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosres.2018.05.003"]}, {"Citation": "Gangoiti G., Alonso L., Navazo M., Albizuri A., Perez-Landa G., Matabuena M., Valdenebro V., Maruri M., Antonio Garc\u00eda J., Mill\u00e1n M.M. Regional transport of pollutants over the Bay of Biscay: analysis of an ozone episode under a blocking anticyclone in west-central Europe. Atmos. Environ. 2001;36(8):1349\u20131361."}, {"Citation": "Gkikas A., Houssos E.E., Lolis C.J., Bartzokas A., Mihalopoulos N., Hatzianastassiou N. Atmospheric circulation evolution related to desert-dust episodes over the Mediterranean. Quarterly Journal of the Royal Meteorological Society. 2015;141(690, Part A):1634\u20131645."}, {"Citation": "Google LLC Google COVID-19 community mobility reports. 2020. https://www.google.com/covid19/mobility Available online at."}, {"Citation": "Gorelick N., Hancher M., Dixon M., Ilyushchenko S., Thau D., Moore R. Google Earth Engine: planetary-scale geospatial analysis for everyone. Remote Sens. Environ. 2017;202:18\u201327."}, {"Citation": "Guevara M., Jorba O., Soret A., Petetin H., Bowdalo D., Serradell K., Tena C., Denier van der Gon H., Kuenen J., Peuch V.-H., P\u00e9rez Garc\u00eda-Pando C. Time-resolved emission reductions for atmospheric chemistry modelling in Europe during the COVID-19 lockdowns. Atmos. Chem. Phys. 2021;21:773\u2013797. doi: 10.5194/acp-21-773-2021.", "ArticleIdList": ["10.5194/acp-21-773-2021"]}, {"Citation": "Hersbach H., de Rosnay P., Bell B., Schepers D., Simmons A., Soci C., Abdalla S., Alonso Balmaseda M., Balsamo G., Bechtold P., Berrisford P., Bidlot J., de Boiss\u00e9son E., Bonavita M., Browne P., Buizza R., Dahlgren P., Dee D., Dragani R., Diamantakis M., Flemming J., Forbes R., Geer A., Haiden T., H\u00f3lm E., Haimberger L., Hogan R., Hor\u00e1nyi A., Janiskov\u00e1 M., Laloyaux P., Lopez P., Mu\u00f1oz-Sabater J., Peubey C., Radu R., Richardson D., Th\u00e9paut J.-N., Vitart F., Yang X., Zs\u00f3t\u00e9r E., Zuo H.  ECMWF ERA Report Series 27.; 2018. Operational global reanalysis: progress, future directions and synergies with NWP.https://www.ecmwf.int/en/elibrary/18765-operational-global-reanalysis-progress-future-directions-and-synergies-nwp"}, {"Citation": "Huang X., Ding A., Gao J., Zheng B., Zhou D., Qi X., Tang R., Wang J., Ren Ch., Nie W., Chi, Xu Z., Chen L., Li Y., Che F., Pang N., Wang H., Tong D., Qin W., Cheng W., Liu W., Fu Q., Liu B., Chai F., Davis S.J., Zhang Q., He K. Enhanced secondary pollution offset reduction of primary emissions during COVID-19 lockdown in China. National Science Review. 2020 doi: 10.1093/nsr/nwaa137.", "ArticleIdList": ["10.1093/nsr/nwaa137", "PMC7337733", "34676092"]}, {"Citation": "IGN Centro Nacional de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica. Instituto Geogr\u00e1fico Nacional. Ministerio de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana; 2018. Clasificaci\u00f3n clim\u00e1tica seg\u00fan K\u00f6ppen. http://atlasnacional.ign.es/wane/Clima"}, {"Citation": "INE Estad\u00edstica estructural de empresas:sector industrial. 2020. https://www.ine.es/dyngs/INEbase/operacion.htm?c=Estadistica_C&cid=1254736143952&menu=resultados&secc=1254736143612&idp=1254735576715 Instituto Nacional de Estad\u00edstica."}, {"Citation": "John Hopkins University COVID-19 Dashboard by the Center for Systems Science and Engineering (CSSE) at Johns Hopkins University (JHU) 2021. https://coronavirus.jhu.edu/map.html"}, {"Citation": "Le Qu\u00e9r\u00e9 C., Jackson R.B., Jones M.W., et al. Temporary reduction in daily global CO2 emissions during the COVID-19 forced confinement. Nat. Clim. Chang. 2020;10:647\u2013653. doi: 10.1038/s41558-020-0797-x.", "ArticleIdList": ["10.1038/s41558-020-0797-x"]}, {"Citation": "Le T., Wang Y., Liu L., Yang J., Yung Y.L., Li G., Seinfeld J.H. Unexpected air pollution with marked emission reductions during the COVID-19 outbreak in China. Science. 2020;369:702\u2013706.", "ArticleIdList": ["PMC7402623", "32554754"]}, {"Citation": "Liu Z., Ciais P., Deng Z., et al. Near-real-time monitoring of global CO2 emissions reveals the effects of the COVID-19 pandemic. Nat. Commun. 2020;11:5172. doi: 10.1038/s41467-020-18922-7.", "ArticleIdList": ["10.1038/s41467-020-18922-7", "PMC7560733", "33057164"]}, {"Citation": "Massagu\u00e9 J., Contreras J., Campos A., Alastuey A., Querol X. Atmospheric Environment; Submitted: 2021. 2005\u20132018 trends in ozone peak concentrations and spatial contributions in the Guadalquivir Valley, Southern Spain."}, {"Citation": "Massagu\u00e9 J., Carnerero C., Escudero M., Baldasano J.M., Alastuey A., Querol X. 2005-2017 ozone trends and potential benefits of local measures as deduced from air quality measurements in the north of the Barcelona Metropolitan Area. Atmos. Chem. Phys. 2019;19:7445\u20137465. doi: 10.5194/acp-19-7445-2019.", "ArticleIdList": ["10.5194/acp-19-7445-2019"]}, {"Citation": "Mill\u00e1n M.M. Extreme hydrometeorological events and climate change predictions in Europe. Journal of Hydrology. 2014;518 PB:206\u2013224."}, {"Citation": "Mill\u00e1n M.M., Salvador R., Mantilla E., Kallos G. Photooxidant dynamics in the Mediterranean basin in summer: results from European research projects. J. Geophys. Res. Atmos. 1997;102(7):8811\u20138823."}, {"Citation": "Mill\u00e1n M.M., Jos\u00e9 Sanz M., Salvador R., Mantilla E. Atmospheric dynamics and ozone cycles related to nitrogen deposition in the western Mediterranean. Environ. Pollut. 2002;118(2):167\u2013186.", "ArticleIdList": ["11939281"]}, {"Citation": "MITMA . 2020. \u00c1reas Urbanas en Espa\u00f1a, 2019. Ministerio de Transportes, Movilidad y Agencia Urbana, DG de Vivienda y Suelo. NIPO: 796-20-112-X."}, {"Citation": "Monks P.S., Archibald A.T., Colette A., Cooper O., Coyle M., Derwent R., Fowler D., Granier C., Law K.S., Mills G.E., Stevenson D.S., Tarasova O., Thouret V., Von Schneidemesser E., Sommariva R., Wild O., Williams M.L. Tropospheric ozone and its precursors from the urban to the global scale from air quality to short-lived climate forcer. Atmos. Chem. Phys. 2015;15(15):8889\u20138973."}, {"Citation": "Nakada L.Y.K., Urban C. COVID-19 pandemic: impacts on the air quality during the partial lockdown in S\u00e3o Paulo state, Brazil. Sci. Total Environ. 2020;730:139087. doi: 10.1016/j.scitotenv.2020.139087.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2020.139087", "PMC7189200", "32380370"]}, {"Citation": "Petetin H., Bowdalo D., Soret A., Guevara M., Jorba O., Serradell K., P\u00e9rez Garc\u00eda-Pando C. Meteorology-normalized impact of COVID-19 lockdown upon NO2 pollution in Spain. Atmos. Chem. Phys. 2020;20:11119\u201311141. doi: 10.5194/acp-20-11119-2020.", "ArticleIdList": ["10.5194/acp-20-11119-2020"]}, {"Citation": "Pio C.A., Harrison R.M. The equilibrium of ammonium-chloride aerosol with gaseous hydrochloric-acid and ammonia under tropospheric conditions. Atmos. Environ. 1987;21(5):1243\u20131246."}, {"Citation": "Presidencia del Gobierno La Moncloa. Mapa de transici\u00f3n a la nueva normalidad. 2020. https://www.lamoncloa.gob.es/covid-19/Paginas/mapa-fases-desescalada.aspx"}, {"Citation": "Puertos del Estado . 2020. Autoridad Portuaria: Estad\u00edsticas Tr\u00e1fico. Ministerio de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana. Gobierno de Espa\u00f1a. http://www.puertos.es/es-es/estadisticas/Paginas/estadistica_mensual.aspx."}, {"Citation": "Querol X., Alastuey A., Reche C., Orio A., Pallares M., Reina F., Dieguez J.J., Mantilla E., Escudero M., Alonso L., Gangoiti G., Mill\u00e1n M. On the origin of the highest ozone episodes in Spain. Sci. Total Environ. 2016;572:379\u2013389.", "ArticleIdList": ["27509076"]}, {"Citation": "Querol X., Gangoiti G., Mantilla E., Alastuey A., Minguill\u00f3n M.C., Amato F., Reche C., Viana M., Moreno T., Karanasiou A., Rivas I., P\u00e9rez N., Ripoll A., Brines M., Ealo M., Pandolfi M., Lee H.K., Eun H.R., Park Y.H., Escudero M., Beddows D., Harrison R.M., Bertrand A., Marchand N., Lyasota A., Codina B., Olid M., Udina M., Jim\u00e9nez-Esteve B., Jim\u00e9nez-Esteve B.B., Alonso L., Mill\u00e1n M., Ahn K.H. Phenomenology of high-ozone episodes in NE Spain. Atmos. Chem. Phys. 2017;17(4):2817\u20132838."}, {"Citation": "Querol X., Alastuey A., Gangoiti G., Perez N., Lee H.K., Eun H.R., Park Y., Mantilla E., Escudero M., Titos G., Alonso L., Temime-Roussel B., Marchand N., Moreta J.R., Revuelta M.A., Salvador P., Art\u00ed\u00f1ano B., Dos Santos S.G., Anguas M., Notario A., Saiz-Lopez A., Harrison R.M., Mill\u00e1n M., Ahn K.H. Phenomenology of summer ozone episodes over the Madrid Metropolitan Area, central Spain. Atmos. Chem. Phys. 2018;18(9):6511\u20136533."}, {"Citation": "Querol X., P\u00e9rez N., Reche C., Ealo M., Ripoll A., Tur J., Pandolfi M., Pey J., Salvador P., Moreno T., Alastuey A. African dust and air quality over Spain: is it only dust that matters? Sci. Total Environ. 2019;686:737\u2013752.", "ArticleIdList": ["31195282"]}, {"Citation": "Reche C., Viana M., Karanasiou A., Cusack M., Alastuey A., Arti\u00f1ano B., Revuelta M.A., L\u00f3pez-Mah\u00eda P., Blanco-Heras G., Rodr\u00edguez S., S\u00e1nchez de la Campa A.M., Fern\u00e1ndez-Camacho R., Gonz\u00e1lez-Castanedo Y., Mantilla E., Tang Y.S., Querol X. Urban NH3 levels and sources in six major Spanish cities. Chemosphere. 2015;119:769\u2013777. doi: 10.1016/j.chemosphere.2014.07.097.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.chemosphere.2014.07.097", "25194477"]}, {"Citation": "Saiz-Lopez A., Borge R., Notario A., Adame J.A., de la Paz D., Querol X., Art\u00ed\u00f1ano B., G\u00f3mez-Moreno F.J., Cuevas C.A. Unexpected increase in the oxidation capacity of the urban atmosphere of Madrid, Spain. Sci. Rep. 2017;7:45956. doi: 10.1038/srep45956.", "ArticleIdList": ["10.1038/srep45956", "PMC5387723", "28397785"]}, {"Citation": "Shi Z., Song C., Liu B., Lu G., Xu J., Van Vu T., Elliott R.J.R., Li W., Bloss W.J., Harrison R.M. Abrupt but smaller than expected changes in surface air quality attributable to COVID-19 lockdowns. Sci. Adv. 2021;7(3) doi: 10.1126/sciadv.abd6696. eabd6696.", "ArticleIdList": ["10.1126/sciadv.abd6696", "PMC7806219", "33523881"]}, {"Citation": "Sicard P., De Marco A., Agathokleous E., Feng Z., Xu X., Paoletti E., Di\u00e9guez Rodriguez J.J., Calatayud V. Amplified ozone pollution in cities during the COVID-19 lockdown. Sci. Total Environ. 2020;735:139542.", "ArticleIdList": ["PMC7237366", "32447070"]}, {"Citation": "Silver B., He X., Arnold S.R., Spracklen D.V. The impact of COVID-19 control measures on air quality in China. Environ. Res. Lett. 2020;15"}, {"Citation": "Suarez-Bertoa R., Zardini A.A., Astorga C. Ammonia exhaust emissions from spark ignition vehicles over the New European Driving Cycle. Atmos. Environ. 2014;97:43\u201353."}, {"Citation": "Tob\u00edas A., Carnerero C., Reche C., Massagu\u00e9 J., Via M., Minguill\u00f3n M.C., Alastuey A., Querol X. Changes in air quality during the lockdown in Barcelona (Spain) one month into the SARS-CoV-2 epidemic. Sci. Total Environ. 2020;726:138540. doi: 10.1016/j.scitotenv.2020.138540.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2020.138540", "PMC7151283", "32302810"]}, {"Citation": "UPM Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid. 2017. https://www.madrid.es/UnidadesDescentralizadas/UDCMovilidadTransportes/AreaCentral/ficheros/Ayuntamiento%20Madrid%20Contribucion%20Fuentes%20UPM.pdf Estudio para la cuantificaci\u00f3n de la Contribuci\u00f3n de fuentes a los niveles de calidad del aire en el municipio de Madrid."}, {"Citation": "Van Damme M., Clarisse L., Whitburn S., Hadji-Lazaro J., Hurtmans D., Clerbaux C., Coheur P.F. Industrial and agricultural ammonia point sources exposed. Nat. Nat. 2018;564:99\u2013103.", "ArticleIdList": ["30518888"]}, {"Citation": "Van Geffen J., Eskes H.J., Boersma K.F., Maasakkers J.D., Veefkind J.P. Royal Netherlands Meteorological Institute, #S5P-KNMI-L2\u20130005-RP, Issue 1.4.0, 6 February 2019. 2019. TROPOMI ATBD of the total and tropospheric NO2 data products."}, {"Citation": "Veefkind J.P., Aben I., McMullan K., F\u00f6orster H., deVries J., Otter G., Claas J., Eskes H.J., De Haan J.F., Kleipool Q., Van Weele M. TROPOMI on the ESA Sentinel-5 Precursor: a GMES mission for global observations of the atmospheric composition for climate, air quality and ozone layer applications. Remote Sens. Environ. 2012;120:70\u201383. doi: 10.1016/j.rse.2011.09.027.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.rse.2011.09.027"]}, {"Citation": "Zhao Y., Zhang K., Xu X., Shen H., Zhu X., Zhang Y., Hu Y., Shen G. Substantial changes in nitrogen dioxide and ozone after excluding meteorological impacts during the COVID-19 outbreak in mainland China. Environ. Sci. Technol. Lett. 2020;7:402\u2013408."}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2021", "Month": "2", "Day": "4"}, {"Year": "2021", "Month": "3", "Day": "5"}, {"Year": "2021", "Month": "5", "Day": "25", "Hour": "1", "Minute": "3"}, {"Year": "2021", "Month": "5", "Day": "26", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "5", "Day": "29", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "3", "Day": "16"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["34030280", "PMC8612101", "10.1016/j.scitotenv.2021.146380", "S0048-9697(21)01448-0"]}}], "PubmedBookArticle": []}