{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Idiopathic pulmonary fibrosis", "air pollution", "carbon monoxide", "disease severity", "mortality", "urban center"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "34251275", "DateCompleted": {"Year": "2021", "Month": "07", "Day": "14"}, "DateRevised": {"Year": "2021", "Month": "07", "Day": "21"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [], "ELocationID": ["03000605211029058", "10.1177/03000605211029058"], "Journal": {"ISSN": "1473-2300", "JournalIssue": {"Volume": "49", "Issue": "7", "PubDate": {"Year": "2021", "Month": "Jul"}}, "Title": "The Journal of international medical research", "ISOAbbreviation": "J Int Med Res"}, "ArticleTitle": "Relationship between air pollution levels in Madrid and the natural history of idiopathic pulmonary fibrosis: severity and mortality.", "Pagination": {"StartPage": "3000605211029058", "MedlinePgn": "3000605211029058"}, "Abstract": {"AbstractText": ["We aimed to assess the relationship between major air pollutants and the natural history and mortality of idiopathic pulmonary fibrosis (IPF).", "We conducted a retrospective cohort study from 2013 to 2019 among 52 patients with IPF from the pneumology department of a tertiary hospital. According to their geocoded residential address, each patient was assigned a mean concentration of carbon monoxide (CO), nitrogen dioxide, particulate matter 2.5 and 10, ozone, and sulfur dioxide, as measured at a single surveillance station in central Madrid, Spain. We analyzed forced vital capacity (FVC), CO diffusing capacity, 6-minute walking test, degree of dyspnea, radiologic pattern, and signs of pulmonary hypertension in all patients.", "Patients' mean age was 66\u2009\u00b1\u200910 years, and 79% were men. The mean predicted FVC was 78.9\u2009\u00b1\u20090.5%. Forty-two patients met the criteria for severe disease, and 18 patients died. Mortality was significantly associated with increased CO exposure (for each 0.1\u2009mg/m<sup>2</sup> increase: odds ratio 2.45, 95% confidence interval 1.39-4.56). We observed no association between any of the other investigated contaminants and IPF mortality or severity.", "Air pollution, specifically that caused by carbon monoxide, can increase mortality in patients with IPF."]}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0003-2459-3624"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Respiratory Medicine, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain. Research Institute of La Paz University Hospital (IdiPAZ), Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Enfermedades Respiratorias (CIBERES), Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Spain."}], "LastName": "Aguilar", "ForeName": "Pablo Mariscal", "Initials": "PM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Respiratory Medicine, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain. Research Institute of La Paz University Hospital (IdiPAZ), Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Enfermedades Respiratorias (CIBERES), Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Spain."}], "LastName": "Carrera", "ForeName": "Luis G\u00f3mez", "Initials": "LG"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Respiratory Medicine, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain. Research Institute of La Paz University Hospital (IdiPAZ), Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Enfermedades Respiratorias (CIBERES), Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Spain."}], "LastName": "Segura", "ForeName": "Carlos Carpio", "Initials": "CC"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Radiology, La Paz University Hospital, Madrid, Spain."}], "LastName": "S\u00e1nchez", "ForeName": "Mar\u00eda Isabel Torres", "Initials": "MIT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Radiology, La Paz University Hospital, Madrid, Spain."}], "LastName": "Pe\u00f1a", "ForeName": "Mar\u00eda Fern\u00e1ndez-Velilla", "Initials": "MF"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Rheumatology, La Paz University Hospital, Madrid, Spain."}], "LastName": "Hern\u00e1n", "ForeName": "Gema Bonilla", "Initials": "GB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Pathological Anatomy, La Paz University Hospital, Madrid, Spain."}], "LastName": "Rodr\u00edguez", "ForeName": "Isabel Esteban", "Initials": "IE"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Pathological Anatomy, La Paz University Hospital, Madrid, Spain."}], "LastName": "Zapata", "ForeName": "Rita Mar\u00eda Regojo", "Initials": "RMR"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Respiratory Medicine, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain. Research Institute of La Paz University Hospital (IdiPAZ), Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Enfermedades Respiratorias (CIBERES), Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Spain."}], "LastName": "Lucas", "ForeName": "Ester Zamarr\u00f3n De", "Initials": "EZ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Thoracic Surgery, La Paz University Hospital, Madrid, Spain."}], "LastName": "\u00c1lvarez", "ForeName": "Prudencio D\u00edaz-Agero", "Initials": "PD"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Pharmacy, La Paz University Hospital, Madrid, Spain."}], "LastName": "Bueno", "ForeName": "Elena Villama\u00f1\u00e1n", "Initials": "EV"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Respiratory Medicine, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain. Research Institute of La Paz University Hospital (IdiPAZ), Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Enfermedades Respiratorias (CIBERES), Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Spain."}], "LastName": "S\u00e1nchez", "ForeName": "Concepci\u00f3n Prados", "Initials": "CP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Respiratory Medicine, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain. Research Institute of La Paz University Hospital (IdiPAZ), Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Enfermedades Respiratorias (CIBERES), Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Spain."}], "LastName": "Walther", "ForeName": "Rodolfo \u00c1lvarez-Sala", "Initials": "R\u00c1"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "England", "MedlineTA": "J Int Med Res", "NlmUniqueID": "0346411", "ISSNLinking": "0300-0605"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Air Pollutants"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Aged"}, {"QualifierName": ["toxicity"], "DescriptorName": "Air Pollutants"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Idiopathic Pulmonary Fibrosis"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Middle Aged"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Retrospective Studies"}, {"QualifierName": ["epidemiology"], "DescriptorName": "Spain"}], "CoiStatement": "<b>Declaration of conflicting interest:</b> The authors declare that there is no conflict of interest."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Raghu G, Remy-Jardin M, Myers JL, et al.. Diagnosis of Idiopathic Pulmonary Fibrosis. An Official ATS/ERS/JRS/ALAT Clinical Practice Guideline. Am J Respir Crit Care Med 2018; 198: e44\u2013e68.", "ArticleIdList": ["30168753"]}, {"Citation": "Xaubet A, Molina-Molina M, Acosta O, et al.. Guidelines for the medical treatment of idiopathic pulmonary fibrosis. Arch Bronconeumol 2017; 53: 657\u2013658.", "ArticleIdList": ["28927944"]}, {"Citation": "Lederer DJ andMartinez FJ.. Idiopathic Pulmonary Fibrosis. N Engl J Med 2018; 378: 1811\u20131823.", "ArticleIdList": ["29742380"]}, {"Citation": "Cottin V, Hirani NA, Hotchkin DL, et al.. Presentation, diagnosis and clinical course of the spectrum of progressive-fibrosing interstitial lung diseases. Eur Respir Rev 2018; 27: 180076.", "ArticleIdList": ["30578335"]}, {"Citation": "Collard HR, Ryerson CJ, Corte TJ, et al.. Acute Exacerbation of Idiopathic Pulmonary Fibrosis. An International Working Group Report. Am J Respir Crit Care Med 2016; 194: 265\u2013275.", "ArticleIdList": ["27299520"]}, {"Citation": "Naccache JM Cadranel J andNunes H.. Acute Exacerbation of Idiopathic Pulmonary Fibrosis. Am J Respir Crit Care Med 2017; 195: 541\u2013542.", "ArticleIdList": ["28199164"]}, {"Citation": "Samet JM, Avila-Tang E, Boffetta P, et al.. Lung cancer in never smokers: clinical epidemiology and environmental risk factors. Clin Cancer Res 2009; 15: 5626\u20135645.", "ArticleIdList": ["PMC3170525", "19755391"]}, {"Citation": "Perez-Padilla R Schilmann A andRiojas-Rodriguez H.. Respiratory health effects of indoor air pollution. Int J Tuberc Lung Dis 2010; 14: 1079\u20131086.", "ArticleIdList": ["20819250"]}, {"Citation": "Smith KR, McCracken JP, Weber MW, et al.. Effect of reduction in household air pollution on childhood pneumonia in Guatemala (RESPIRE): a randomised controlled trial. Lancet 2011; 378: 1717\u20131726.", "ArticleIdList": ["22078686"]}, {"Citation": "Turner MC, Krewski D, Pope CA, et al.. Long-term ambient fine particulate matter air pollution and lung cancer in a large cohort of never-smokers. Am J Respir Crit Care Med 2011; 184: 1374\u20131381.", "ArticleIdList": ["21980033"]}, {"Citation": "Lopes FD, Pinto TS, Arantes-Costa FM, et al.. Exposure to ambient levels of particles emitted by traffic worsens emphysema in mice. Environ Res 2009; 109: 544\u2013551.", "ArticleIdList": ["19362299"]}, {"Citation": "Torres-Duque C, Maldonado D, P\u00e9rez-Padilla R, et al.. Biomass fuels and respiratory diseases: a review of the evidence. Proc Am Thorac Soc 2008; 5: 577\u2013590.", "ArticleIdList": ["18625750"]}, {"Citation": "Rivera RM, Cosio MG, Ghezzo H, et al. . Comparison of lung morphology in COPD secondary to cigarette and biomass smoke. Int J Tuberc Lung Dis 2008; 12: 972\u2013977.", "ArticleIdList": ["18647460"]}, {"Citation": "Gillespie-Bennett J, Pierse N, Wickens K, et al.. The respiratory health effects of nitrogen dioxide in children with asthma. Eur Respir J 2011; 38: 303\u2013309.", "ArticleIdList": ["21177840"]}, {"Citation": "Mendell MJ, Mirer AG, Cheung K, et al.. Respiratory and allergic health effects of dampness, mold, and dampness-related agents: a review of the epidemiologic evidence. Environ Health Perspect 2011; 119: 748\u2013756.", "ArticleIdList": ["PMC3114807", "21269928"]}, {"Citation": "Kurai J, Noma H, Sano H, et al.. Association of short-term ozone exposure with pulmonary function and respiratory symptoms in schoolchildren: a panel study in a western Japanese city. J Med Invest 2018; 65: 236\u2013241.", "ArticleIdList": ["30282867"]}, {"Citation": "Wigenstam E, Elfsmark L, Bucht A, et al.. Inhaled sulfur dioxide causes pulmonary and systemic inflammation leading to fibrotic respiratory disease in a rat model of chemical-induced lung injury. Toxicology 2016; 368: 28\u201336.", "ArticleIdList": ["27565714"]}, {"Citation": "Billionnet C, Gay E, Kirchner S, et al.. Quantitative assessments of indoor air pollution and respiratory health in a population-based sample of French dwellings. Environ Res 2011; 111: 425\u2013434.", "ArticleIdList": ["21397225"]}, {"Citation": "Gauderman WJ, Gilliland GF, Vora H, et al.. Association between air pollution and lung function growth in Southern California children: results from a second cohort. Am J Respir Crit Care Med 2002; 166: 76\u201384.", "ArticleIdList": ["12091175"]}, {"Citation": "Jerrett M, Burnett RT, Pope CA, et al.. Long-term ozone exposure and mortality. N Engl J Med 2009; 360: 1085\u20131095.", "ArticleIdList": ["PMC4105969", "19279340"]}, {"Citation": "Liu C, Chen R, Sera F, et al.. Ambient Particulate Air Pollution and Daily Mortality in 652 Cities. N Engl J Med 2019; 381: 705\u2013715.", "ArticleIdList": ["PMC7891185", "31433918"]}, {"Citation": "Zemp E, Elsasser S, Schindler C, et al.. Long-term ambient air pollution and respiratory symptoms in adults (SAPALDIA study). The SAPALDIA Team. Am J Respir Crit Care Med 1999; 159: 1257\u20131266.", "ArticleIdList": ["10194174"]}, {"Citation": "Deng Q, Lu C, Li Y, et al.. Exposure to outdoor air pollution during trimesters of pregnancy and childhood asthma, allergic rhinitis, and eczema. Environ Res 2016; 150: 119\u2013127.", "ArticleIdList": ["27281689"]}, {"Citation": "Lu C, Norb\u00e4ck D, Li Y, et al.. Early-life exposure to air pollution and childhood allergic diseases: an update on the link and its implications. Expert Rev Clin Immunol 2020; 16: 813\u2013827.", "ArticleIdList": ["32741235"]}, {"Citation": "McGwin G Lienert J andKennedy J.. Formaldehyde exposure and asthma in children: a systematic review. Environ Health Perspect 2010; 118: 313\u2013317.", "ArticleIdList": ["PMC2854756", "20064771"]}, {"Citation": "Johannson KA, Vittinghoff E, Lee K, et al.. Acute exacerbation of idiopathic pulmonary fibrosis associated with air pollution exposure. Eur Respir J 2014; 43: 1124\u20131131.", "ArticleIdList": ["PMC5555605", "24176998"]}, {"Citation": "Winterbottom CJ, Shah RJ, Patterson KC, et al.. Exposure to ambient particulate matter is associated with accelerated functional decline in idiopathic pulmonary fibrosis. Chest 2018; 153: 1221\u20131228.", "ArticleIdList": ["PMC6026290", "28802694"]}, {"Citation": "Ses\u00e9 L, Nunes H, Cottin V, et al.. Role of atmospheric pollution on the natural history of idiopathic pulmonary fibrosis. Thorax 2018; 73: 145\u2013115.", "ArticleIdList": ["28798214"]}, {"Citation": "Rider CF andCarlsten C.. Air pollution and DNA methylation: effects of exposure in humans. Clin Epigenetics 2019; 11: 131.", "ArticleIdList": ["PMC6724236", "31481107"]}, {"Citation": "Weill D, Benden C, Corris PA, et al.. A consensus document for the selection of lung transplant candidates: 2014\u2013an update from the Pulmonary Transplantation Council of the International Society for Heart and Lung Transplantation. J Heart Lung Transplant 2015; 34: 1\u201315.", "ArticleIdList": ["25085497"]}, {"Citation": "Akbar S, Ross Anderson H, Avaliani S, et al.. Air quality guidelines. Global update 2005. \nCopenhagen, Denmark: \nWorld Health Organization Europe, 2006. Available from: https://www.euro.who.int/en/health-topics/environment-and-health/Housing-and-health/publications/pre-2009/air-quality-guidelines.-global-update-2005.-particulate-matter,-ozone,-nitrogen-dioxide-and-sulfur-dioxide."}, {"Citation": "Buchelli H, Fern\u00e1ndez R, Rubinos G, et al.. Elevated carboxyhemoglobin: sources of carbon monoxide exposure. Arch Bronconeumol 2014; 50: 465\u2013468.", "ArticleIdList": ["24809679"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2021", "Month": "7", "Day": "12", "Hour": "12", "Minute": "21"}, {"Year": "2021", "Month": "7", "Day": "13", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "7", "Day": "15", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "7", "Day": "12"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["34251275", "PMC8278466", "10.1177/03000605211029058"]}}], "PubmedBookArticle": []}