{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Air Pollutants", "Air Pollution", "Asthma", "Hypersensitivity"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [{"AbstractText": ["Introdu\u00e7\u00e3o: O impacto da polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica nas doen\u00e7as respirat\u00f3rias, nomeadamente na asma, tem sido objeto de numerosos estudos. A repercuss\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o na sintomatologia di\u00e1ria dos doentes asm\u00e1ticos tem sido menos estudada. Pretendemos estudar a rela\u00e7\u00e3o entre a intensidade dos sintomas di\u00e1rios de asma e a varia\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de polui\u00e7\u00e3o. Material e M\u00e9todos: Foram selecionados doentes com diagn\u00f3stico de asma, sendo instru\u00eddos para anotar diariamente a intensidade dos seus sintomas respirat\u00f3rios, expressa numa escala de 0 a 5, nos meses de mar\u00e7o e abril de 2018. O website da Ag\u00eancia Portuguesa do Ambiente foi consultado e registaram-se os n\u00edveis di\u00e1rios de poluentes medidos pelas duas esta\u00e7\u00f5es locais de monitoriza\u00e7\u00e3o durante o mesmo per\u00edodo. Os dados foram analisados utilizando um modelo causal temporal com a finalidade de relacionar os n\u00edveis de poluentes \u2013 part\u00edculas inal\u00e1veis com di\u00e2metro menor que 10 \u03bcm, ozono, di\u00f3xido de nitrog\u00e9nio e mon\u00f3xido de carbono - com a intensidade dos sintomas de asma dos doentes. Resultados: Dos 135 calend\u00e1rios entregues, 35 foram corretamente preenchidos e devolvidos. A mediana de idades dos doentes foi de 47,0 anos, sendo 18 do sexo feminino. O melhor modelo estat\u00edstico obtido identificou o ozono como a \u2018causa Granger\u2019 mais relevante para os sintomas de asma. A qualidade do modelo traduziu-se por um R2 de 0,92. A correla\u00e7\u00e3o entre os valores de ozono e os valores dos sintomas de asma foi mais significativa ap\u00f3s cinco dias. Para os outros fatores identificados verificou-se um desfasamento de quatro a cinco dias. Discuss\u00e3o: Os nossos resultados sugerem, de forma significativa, uma rela\u00e7\u00e3o entre a varia\u00e7\u00e3o dos sintomas de asma e os n\u00edveis de polui\u00e7\u00e3o, mesmo dentro dos limites considerados aceit\u00e1veis pelos padr\u00f5es nacionais e internacionais. A reduzida dimens\u00e3o da amostra foi, no entanto, um fator limitativo das conclus\u00f5es e n\u00e3o permitiu a an\u00e1lise de outras var\u00e1veis potencialmente envolvidas. Conclus\u00e3o: No per\u00edodo e local estudados, os poluentes atmosf\u00e9ricos comportaram-se como fatores de varia\u00e7\u00e3o da intensidade dos sintomas de asma. O n\u00edvel de ozono foi o melhor fator preditivo das varia\u00e7\u00f5es da sintomatologia. Os n\u00edveis de part\u00edculas inal\u00e1veis, com di\u00e2metro menor que 10 \u03bcm, de mon\u00f3xido de carbono e de di\u00f3xido de nitrog\u00e9nio foram identificados como marcadores secund\u00e1rios. O desfasamento temporal entre as vari\u00e1veis com melhor correla\u00e7\u00e3o sugere um poss\u00edvel efeito retardado dos poluentes sobre os sintomas respirat\u00f3rios."]}], "GeneralNote": [], "PMID": "34586983", "DateCompleted": {"Year": "2022", "Month": "02", "Day": "28"}, "DateRevised": {"Year": "2022", "Month": "05", "Day": "31"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2021", "Month": "09", "Day": "29"}], "ELocationID": ["10.20344/amp.13262"], "Journal": {"ISSN": "1646-0758", "JournalIssue": {"Volume": "35", "Issue": "2", "PubDate": {"Year": "2022", "Month": "Feb", "Day": "01"}}, "Title": "Acta medica portuguesa", "ISOAbbreviation": "Acta Med Port"}, "ArticleTitle": "Impact of Air Pollution on Daily Asthma Symptoms.", "Pagination": {"StartPage": "119", "EndPage": "126", "MedlinePgn": "119-126"}, "Abstract": {"AbstractText": ["The impact of air pollution on respiratory diseases, particularly in asthma, has been the subject of several studies. The impact of pollution on the daily symptoms of patients with asthma has been less studied. The aim of this study is to assess the association between the intensity of asthma symptoms and the variation of pollution levels.", "Patients with a diagnosis of asthma were instructed to record the intensity of their respiratory symptoms daily, expressed on a scale from 0 to 5, in the months of March and April 2018. The website of the Portuguese Environment Agency was consulted in order to obtain the daily levels of pollutants measured by the two local monitoring stations during the same period of time. Data was analyzed using a temporal causal model to study the association between pollutant levels - particulate matter, ozone, nitrogen dioxide and carbon monoxide - and the intensity of respiratory symptoms.", "From the 135 schedules delivered, 35 were correctly filled out and returned. The patient median age was 47.0 years, 18 being females. The best statistical model obtained identified ozone as the most relevant 'Granger cause' of asthma symptoms. Particulate matter, carbon monoxide and nitrogen also appeared as lower impact factors. The quality of the model was expressed by an R2 of 0.92. The correlation between ozone values and asthma symptoms was more significant after five days. For the other identified factors there was a lag of four to five days.", "Our results support the existence of a daily variation of asthma symptoms that is associated with the pollution levels, even if these are within acceptable limits according to national and international standards. Regretfully, the small number of participants was a limitation in term of the conclusions that could be drawn and did not allow the analysis of clinical or other factors that are potentially involved.", "In the place and period studied the air pollutants behaved as factors of variation in the intensity of asthma symptoms. The ozone level was the best predictive factor of symptom variation. Levels of particulate matter, carbon monoxide and nitrogen were identified as secondary markers. The time lag between the variables with the best correlation suggests there could be a delayed effect of pollutants on respiratory symptoms."]}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Immunoallergology Department. S. Bernardo Hospital. Centro Hospitalar de Set\u00fabal. Set\u00fabal. Immunoallergology Department. Centro Hospitalar de Set\u00fabal. Set\u00fabal. Portugal."}], "LastName": "Farinha", "ForeName": "Sofia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Immunoallergology Department. S. Bernardo Hospital. Centro Hospitalar de Set\u00fabal. Set\u00fabal. Immunoallergology Department. Centro Hospitalar de Set\u00fabal. Set\u00fabal. Portugal."}], "LastName": "Kong Cardoso", "ForeName": "B\u00e1rbara", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Immunoallergology Department. S. Bernardo Hospital. Centro Hospitalar de Set\u00fabal. Set\u00fabal. Immunoallergology Department. Centro Hospitalar de Set\u00fabal. Set\u00fabal. Portugal."}], "LastName": "Martins", "ForeName": "Marta", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Immunoallergology Department. S. Bernardo Hospital. Centro Hospitalar de Set\u00fabal. Set\u00fabal. Immunoallergology Department. Centro Hospitalar de Set\u00fabal. Set\u00fabal. Portugal."}], "LastName": "Campos", "ForeName": "Leonor", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Immunoallergology Department. S. Bernardo Hospital. Centro Hospitalar de Set\u00fabal. Set\u00fabal. Immunoallergology Department. Centro Hospitalar de Set\u00fabal. Set\u00fabal. Portugal."}], "LastName": "Tomaz", "ForeName": "Elza", "Initials": "E"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Portugal", "MedlineTA": "Acta Med Port", "NlmUniqueID": "7906803", "ISSNLinking": "0870-399X"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Air Pollutants"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}, {"RegistryNumber": "S7G510RUBH", "NameOfSubstance": "Nitrogen Dioxide"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": ["toxicity"], "DescriptorName": "Air Pollutants"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": ["epidemiology", "etiology"], "DescriptorName": "Asthma"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Middle Aged"}, {"QualifierName": ["analysis", "toxicity"], "DescriptorName": "Nitrogen Dioxide"}, {"QualifierName": ["analysis", "toxicity"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2019", "Month": "12", "Day": "11"}, {"Year": "2020", "Month": "6", "Day": "16"}, {"Year": "2020", "Month": "6", "Day": "12"}, {"Year": "2021", "Month": "9", "Day": "30", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2022", "Month": "3", "Day": "1", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "9", "Day": "29", "Hour": "17", "Minute": "16"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["34586983", "10.20344/amp.13262"]}}], "PubmedBookArticle": []}