{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["clouds", "erythemal doses", "modeling", "observations", "tropics", "ultraviolet radiation"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "34639775", "DateCompleted": {"Year": "2021", "Month": "10", "Day": "25"}, "DateRevised": {"Year": "2021", "Month": "12", "Day": "29"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2021", "Month": "10", "Day": "05"}], "ELocationID": ["10475", "10.3390/ijerph181910475"], "Journal": {"ISSN": "1660-4601", "JournalIssue": {"Volume": "18", "Issue": "19", "PubDate": {"Year": "2021", "Month": "Oct", "Day": "05"}}, "Title": "International journal of environmental research and public health", "ISOAbbreviation": "Int J Environ Res Public Health"}, "ArticleTitle": "Monitoring Solar Radiation UV Exposure in the Comoros.", "Abstract": {"AbstractText": ["As part of the UV-Indien project, a station for measuring ultraviolet radiation and the cloud fraction was installed in December 2019 in Moroni, the capital of the Comoros, situated on the west coast of the island of Ngazidja. A ground measurement campaign was also carried out on 12 January 2020 during the ascent of Mount Karthala, located in the center of the island of Ngazidja. In addition, satellite estimates (Ozone Monitoring Instrument and TROPOspheric Monitoring Instrument) and model outputs (Copernicus Atmospheric Monitoring Service and Tropospheric Ultraviolet Model) were combined for this same region. On the one hand, these different measurements and estimates make it possible to quantify, evaluate, and monitor the health risk linked to exposure to ultraviolet radiation in this region, and, on the other, they help to understand how cloud cover influences the variability of UV-radiation on the ground. The measurements of the Ozone Monitoring Instrument onboard the EOS-AURA satellite, being the longest timeseries of ultraviolet measurements available in this region, make it possible to quantify the meteorological conditions in Moroni and to show that more than 80% of the ultraviolet indices are classified as high and that 60% of these are classified as extreme. The cloud cover measured in Moroni by an All Sky Camera was used to distinguish between the cases of UV index measurements taken under clear or cloudy sky conditions. The ground-based measurements thus made it possible to describe the variability of the diurnal cycle of the UV index and the influence of cloud cover on this parameter. They also permitted the satellite measurements and the results of the simulations to be validated. In clear sky conditions, a relative difference of between 6 and 11% was obtained between satellite or model estimates and ground measurements. The ultraviolet index measurement campaign on Mount Karthala showed maximum one-minute standard erythemal doses at 0.3 SED and very high daily cumulative erythemal doses at more than 80 SED. These very high levels are also observed throughout the year and all skin phototypes can exceed the daily erythemal dose threshold at more than 20 SED."]}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0002-9115-1319"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "LACy, Laboratoire de l'Atmosph\u00e8re et des Cyclones, UMR 8105 CNRS, Universit\u00e9 de La R\u00e9union, M\u00e9t\u00e9o-France, 97744 Saint-Denis, France."}], "LastName": "Lamy", "ForeName": "K\u00e9vin", "Initials": "K"}, {"Identifier": ["0000-0002-1841-3984"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "LACy, Laboratoire de l'Atmosph\u00e8re et des Cyclones, UMR 8105 CNRS, Universit\u00e9 de La R\u00e9union, M\u00e9t\u00e9o-France, 97744 Saint-Denis, France."}], "LastName": "Ranaivombola", "ForeName": "Marion", "Initials": "M"}, {"Identifier": ["0000-0003-1815-0667"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "LACy, Laboratoire de l'Atmosph\u00e8re et des Cyclones, UMR 8105 CNRS, Universit\u00e9 de La R\u00e9union, M\u00e9t\u00e9o-France, 97744 Saint-Denis, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "School of Chemistry and Physics, University of KwaZulu-Natal, Durban 4041, South Africa."}], "LastName": "Bencherif", "ForeName": "Hassan", "Initials": "H"}, {"Identifier": ["0000-0003-0630-0752"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "LACy, Laboratoire de l'Atmosph\u00e8re et des Cyclones, UMR 8105 CNRS, Universit\u00e9 de La R\u00e9union, M\u00e9t\u00e9o-France, 97744 Saint-Denis, France."}], "LastName": "Portafaix", "ForeName": "Thierry", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Agence Nationale de l'Aviation Civile et de la M\u00e9t\u00e9orologie, Moroni 84646, Comoros."}], "LastName": "Toihir", "ForeName": "Mohamed Abdoulwahab", "Initials": "MA"}, {"Identifier": ["0000-0003-2840-1132"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Space and Earth Observation Centre, Finnish Meteorological Institute, 99600 Sodankyl\u00e4, Finland."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Climate Research Programme, Finnish Meteorological Institute, 70211 Kuopio, Finland."}], "LastName": "Lakkala", "ForeName": "Kaisa", "Initials": "K"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Climate Research Programme, Finnish Meteorological Institute, 70211 Kuopio, Finland."}], "LastName": "Arola", "ForeName": "Antti", "Initials": "A"}, {"Identifier": ["0000-0002-7878-7515"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Space and Earth Observation Centre, Finnish Meteorological Institute, 99600 Sodankyl\u00e4, Finland."}], "LastName": "Kujanp\u00e4\u00e4", "ForeName": "Jukka", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Space and Earth Observation Centre, Finnish Meteorological Institute, 99600 Sodankyl\u00e4, Finland."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Climate Research Programme, Finnish Meteorological Institute, 70211 Kuopio, Finland."}], "LastName": "Pitk\u00e4nen", "ForeName": "Mikko R A", "Initials": "MRA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "LACy, Laboratoire de l'Atmosph\u00e8re et des Cyclones, UMR 8105 CNRS, Universit\u00e9 de La R\u00e9union, M\u00e9t\u00e9o-France, 97744 Saint-Denis, France."}], "LastName": "Cadet", "ForeName": "Jean-Maurice", "Initials": "JM"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Research Support, Non-U.S. Gov't"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Switzerland", "MedlineTA": "Int J Environ Res Public Health", "NlmUniqueID": "101238455", "ISSNLinking": "1660-4601"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "66H7ZZK23N", "NameOfSubstance": "Ozone"}], "CommentsCorrectionsList": [{"RefSource": "Int J Environ Res Public Health. 2021 Dec 20;18(24):13399. doi: 10.3390/ijerph182413399", "PMID": "34949039"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Comoros"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Erythema"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Ozone"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Solar Energy"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Ultraviolet Rays"}], "CoiStatement": "The authors declare no conflict of interest."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Bernhard G.H., Neale R.E., Barnes P.W., Neale P., Zepp R.G., Wilson S.R., Andrady A.L., Bais A.F., McKenzie R., Aucamp P., et al. Environmental effects of stratospheric ozone depletion, UV radiation and interactions with climate change: UNEP Environmental Effects Assessment Panel, update 2019. Photochem. Photobiol. Sci. 2020;19:542\u2013584. doi: 10.1039/D0PP90011G.", "ArticleIdList": ["10.1039/D0PP90011G", "PMC7442302", "32364555"]}, {"Citation": "Narayanan D.L., Saladi R.N., Fox J.L. Review: Ultraviolet radiation and skin cancer. Int. J. Dermatol. 2010;49:978\u2013986. doi: 10.1111/j.1365-4632.2010.04474.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1365-4632.2010.04474.x", "20883261"]}, {"Citation": "Whiteman D.C., Watt P., Purdie D.M., Hughes M.C., Hayward N.K., Green A.C. Melanocytic Nevi, Solar Keratoses, and Divergent Pathways to Cutaneous Melanoma. JNCI J. Natl. Cancer Inst. 2003;95:806\u2013812. doi: 10.1093/jnci/95.11.806.", "ArticleIdList": ["10.1093/jnci/95.11.806", "12783935"]}, {"Citation": "Rezvan F., Khabazkhoob M., Hooshmand E., Yekta A., Saatchi M., Hashemi H. Prevalence and risk factors of pterygium: A systematic review and meta-analysis. Surv. Ophthalmol. 2018;63:719\u2013735. doi: 10.1016/j.survophthal.2018.03.001.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.survophthal.2018.03.001", "29551597"]}, {"Citation": "Roberts J.E. Ultraviolet radiation as a risk factor for cataract and macular degeneration. Eye Contact Lens. 2011;37:246\u2013249. doi: 10.1097/ICL.0b013e31821cbcc9.", "ArticleIdList": ["10.1097/ICL.0b013e31821cbcc9", "21617534"]}, {"Citation": "Patra V., Wagner K., Arulampalam V., Wolf P. Skin microbiome modulates the effect of ultraviolet radiation on cellular response and immune function. Iscience. 2019;15:211\u2013222. doi: 10.1016/j.isci.2019.04.026.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.isci.2019.04.026", "PMC6515114", "31079025"]}, {"Citation": "Norval M., McLoone P., Lesiak A., Narbutt J. The effect of chronic ultraviolet radiation on the human immune system. Photochem. Photobiol. 2008;84:19\u201328. doi: 10.1111/j.1751-1097.2007.00239.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1751-1097.2007.00239.x", "18173697"]}, {"Citation": "Bouillon R., Eisman J., Garabedian M., Holick M., Kleinschmidt J., Suda T., Terenetskaya I., Webb A. Action Spectrum for the Production of Pre-Vitamin D3 in Human Skin: CIE 174-2006. International Commission on Illumination; Wien, Austria: 2006."}, {"Citation": "Cela E.M., Paz M.L., Leoni J., Maglio D.H.G. Immunoregulatory Aspects of Immunotherapy. IntechOpen; London, UK: 2018. Immune System Modulation Produced by Ultraviolet Radiation; p. 103."}, {"Citation": "Cadet J.M., Bencherif H., du Preez D.J., Portafaix T., Sultan-Bichat N., Belus M., Brogniez C., Auriol F., Metzger J.M., Ncongwane K., et al. Solar UV Radiation in Saint-Denis, La R\u00e9union and Cape Town, South Africa: 10 years Climatology and Human Exposure Assessment at Altitude. Atmosphere. 2019;10:589. doi: 10.3390/atmos10100589.", "ArticleIdList": ["10.3390/atmos10100589"]}, {"Citation": "Lamy K., Portafaix T., Brogniez C., Lakkala K., Pitk\u00e4nen M.R.A., Arola A., Forestier J.B., Amelie V., Toihir M.A., Rakotoniaina S. UV-Indien network: Ground-based measurements dedicated to the monitoring of UV radiation over the western Indian Ocean. Earth Syst. Sci. Data. 2021;13:4275\u20134301. doi: 10.5194/essd-13-4275-2021.", "ArticleIdList": ["10.5194/essd-13-4275-2021"]}, {"Citation": "Cadet J.M., Portafaix T., Bencherif H., Lamy K., Brogniez C., Auriol F., Metzger J.M., Boudreault L.E., Wright C.Y. Inter-Comparison Campaign of Solar UVR Instruments under Clear Sky Conditions at Reunion Island (21\u00b0 S, 55\u00b0 E) Int. J. Environ. Res. Public Health. 2020;17:2867. doi: 10.3390/ijerph17082867.", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph17082867", "PMC7215606", "32326363"]}, {"Citation": "Cadet J.M., Bencherif H., Cadet N., Lamy K., Portafaix T., Belus M., Brogniez C., Auriol F., Metzger J.M., Wright C.Y. Solar UV Radiation in the Tropics: Human Exposure at Reunion Island (21\u00b0 S, 55\u00b0 E) during Summer Outdoor Activities. Int. J. Environ. Res. Public Health. 2020;17:8105. doi: 10.3390/ijerph17218105.", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph17218105", "PMC7662767", "33153111"]}, {"Citation": "Observatoire R\u00e9gional de la Sant\u00e9 de La R\u00e9union. Melanome Cutane \u00e0 la R\u00e9union; Saint-Denis, Reunion, France: 2008."}, {"Citation": "Calb\u00f3 J., Pag\u00e8s D., Gonz\u00e1lez J.A. Empirical studies of cloud effects on UV radiation: A review. Rev. Geophys. 2005;43 doi: 10.1029/2004RG000155.", "ArticleIdList": ["10.1029/2004RG000155"]}, {"Citation": "Sabburg J., Wong J. The effect of clouds on enhancing UVB irradiance at the Earth\u2019s surface: A one year study. Geophys. Res. Lett. 2000;27:3337\u20133340. doi: 10.1029/2000GL011683.", "ArticleIdList": ["10.1029/2000GL011683"]}, {"Citation": "Sabburg J., Calb\u00f3 J. Five years of cloud enhanced surface UV radiation measurements at two sites (in the Northern and Southern Hemispheres) Atmos. Res. 2009;93:902\u2013912. doi: 10.1016/j.atmosres.2009.05.003.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosres.2009.05.003"]}, {"Citation": "Du Preez D.J., Bencherif H., Portafaix T., Lamy K., Wright C.Y. Solar Ultraviolet Radiation in Pretoria and Its Relations to Aerosols and Tropospheric Ozone during the Biomass Burning Season. Atmosphere. 2021;12:132. doi: 10.3390/atmos12020132.", "ArticleIdList": ["10.3390/atmos12020132"]}, {"Citation": "McKenzie R.L., Paulin K.J., Madronich S. Effects of snow cover on UV irradiance and surface albedo: A case study. J. Geophys. Res. Atmos. 1998;103:28785\u201328792. doi: 10.1029/98JD02704.", "ArticleIdList": ["10.1029/98JD02704"]}, {"Citation": "Holton J.R., Haynes P.H., McIntyre M.E., Douglass A.R., Rood R.B., Pfister L. Stratosphere-troposphere exchange. Rev. Geophys. 1995;33:403\u2013439. doi: 10.1029/95RG02097.", "ArticleIdList": ["10.1029/95RG02097"]}, {"Citation": "Chipperfield M.P., Dhomse S.S., Feng W., McKenzie R., Velders G.J., Pyle J.A. Quantifying the ozone and ultraviolet benefits already achieved by the Montreal Protocol. Nat. Commun. 2015;6:1\u20138. doi: 10.1038/ncomms8233.", "ArticleIdList": ["10.1038/ncomms8233", "PMC4455099", "26011106"]}, {"Citation": "Butchart N. The Brewer-Dobson circulation. Rev. Geophys. 2014;52:157\u2013184. doi: 10.1002/2013RG000448.", "ArticleIdList": ["10.1002/2013RG000448"]}, {"Citation": "WMO . Scientific Assessment of Ozone Depletion: 2018. WMO; UNEP; Geneva, Switzerland: 2018. p. 588. Global Ozone Research and Monitoring Project-Report No. 58."}, {"Citation": "Lamy K., Portafaix T., Josse B., Brogniez C., Godin-Beekmann S., Bencherif H., Revell L., Akiyoshi H., Bekki S., Hegglin M.I., et al. Clear-sky ultraviolet radiation modeling using output from the Chemistry Climate Model Initiative. Atmos. Chem. Phys. 2019;19:10087\u201310110. doi: 10.5194/acp-19-10087-2019.", "ArticleIdList": ["10.5194/acp-19-10087-2019", "PMC6800685", "31632450"]}, {"Citation": "World Health Organization . Least Developed Countries: Health and WHO: Country Presence Profile. World Health Organization; Geneva, Switzerland: 2017. Technical Documents."}, {"Citation": "World Health Organization . WHO Country Presence in Small Island Developing States (SIDS) World Health Organization; Geneva, Switzerland: 2021. p. 25."}, {"Citation": "Direction G\u00e9n\u00e9ral de la Statistique et de la Perspective and ICF International Comores: Enqu\u00eate D\u00e9mographique et de Sant\u00e9 et \u00e0 Indicateurs Multiples (EDSC-MICS II) 2012. DGSP et ICF International; Rockville, MD, USA: 2014. Technical Report."}, {"Citation": "McKinlay A. A reference action spectrum for ultraviolet erythema in human skin. CIE J. 1987;6:17\u201322."}, {"Citation": "Liandrat O., Cros S., Braun A., Saint-Antonin L., Decroix J., Schmutz N. Cloud cover forecast from a ground-based all sky infrared thermal camera. In: Comer\u00f3n A., Kassianov E.I., Sch\u00e4fer K., editors. Remote Sensing of Clouds and the Atmosphere XXII. Volume 10424. International Society for Optics and Photonics (SPIE); Warsaw, Poland: 2017. pp. 19\u201331.", "ArticleIdList": ["10.1117/12.2278636"]}, {"Citation": "Breiman L. Random forests. Mach. Learn. 2001;45:5\u201332. doi: 10.1023/A:1010933404324.", "ArticleIdList": ["10.1023/A:1010933404324"]}, {"Citation": "Long C.N., Sabburg J.M., Calb\u00f3 J., Pag\u00e8s D. Retrieving Cloud Characteristics from Ground-Based Daytime Color All-Sky Images. J. Atmos. Ocean. Technol. 2006;23:633\u2013652. doi: 10.1175/JTECH1875.1.", "ArticleIdList": ["10.1175/JTECH1875.1"]}, {"Citation": "Levelt P.F., van den Oord G.H.J., Dobber M.R., Malkki A., Visser H., de Vries J., Stammes P., Lundell J.O.V., Saari H. The ozone monitoring instrument. IEEE Trans. Geosci. Remote Sens. 2006;44:1093\u20131101. doi: 10.1109/TGRS.2006.872333.", "ArticleIdList": ["10.1109/TGRS.2006.872333"]}, {"Citation": "Tanskanen A., Lindfors A., M\u00e4\u00e4tt\u00e4 A., Krotkov N., Herman J., Kaurola J., Koskela T., Lakkala K., Fioletov V., Bernhard G., et al. Validation of daily erythemal doses from Ozone Monitoring Instrument with ground-based UV measurement data. J. Geophys. Res. 2007;112 doi: 10.1029/2007JD008830.", "ArticleIdList": ["10.1029/2007JD008830"]}, {"Citation": "Arola A., Kazadzis S., Lindfors A., Krotkov N., Kujanp\u00e4\u00e4 J., Tamminen J., Bais A., di Sarra A., Villaplana J.M., Brogniez C., et al. A new approach to correct for absorbing aerosols in OMI UV. Geophys. Res. Lett. 2009;36 doi: 10.1029/2009GL041137.", "ArticleIdList": ["10.1029/2009GL041137"]}, {"Citation": "Kinne S., O\u2019Donnel D., Stier P., Kloster S., Zhang K., Schmidt H., Rast S., Giorgetta M., Eck T.F., Stevens B. MAC-v1: A new global aerosol climatology for climate studies. J. Adv. Model. Earth Syst. 2013;5:704\u2013740. doi: 10.1002/jame.20035.", "ArticleIdList": ["10.1002/jame.20035"]}, {"Citation": "Lindfors A.V., Kujanp\u00e4\u00e4 J., Kalakoski N., Heikkil\u00e4 A., Lakkala K., Mielonen T., Sneep M., Krotkov N.A., Arola A., Tamminen J. The TROPOMI surface UV algorithm. Atmos. Meas. Tech. 2018;11:997\u20131008. doi: 10.5194/amt-11-997-2018.", "ArticleIdList": ["10.5194/amt-11-997-2018"]}, {"Citation": "Garane K., Koukouli M.E., Verhoelst T., Lerot C., Heue K.P., Fioletov V., Balis D., Bais A., Bazureau A., Dehn A., et al. TROPOMI/S5P total ozone column data: Global ground-based validation and consistency with other satellite missions. Atmos. Meas. Tech. 2019;12:5263\u20135287. doi: 10.5194/amt-12-5263-2019.", "ArticleIdList": ["10.5194/amt-12-5263-2019"]}, {"Citation": "Krotkov N.A., Bhartia P.K., Herman J.R., Fioletov V., Kerr J. Satellite estimation of spectral surface UV irradiance in the presence of tropospheric aerosols: 1. Cloud-free case. J. Geophys. Res. Atmos. 1998;103:8779\u20138793. doi: 10.1029/98JD00233.", "ArticleIdList": ["10.1029/98JD00233"]}, {"Citation": "Herman J.R., Labow G., Hsu N.C., Larko D. Changes in cloud and aerosol cover (1980\u20132006) from reflectivity time series using SeaWiFS, N7-TOMS, EP-TOMS, SBUV-2, and OMI radiance data. J. Geophys. Res. Atmos. 2009;114 doi: 10.1029/2007JD009508.", "ArticleIdList": ["10.1029/2007JD009508"]}, {"Citation": "Tanskanen A., Krotkov N.A., Herman J.R., Arola A. Surface ultraviolet irradiance from OMI. IEEE Trans. Geosci. Remote. Sens. 2006;44:1267\u20131271. doi: 10.1109/TGRS.2005.862203.", "ArticleIdList": ["10.1109/TGRS.2005.862203"]}, {"Citation": "Lakkala K., Kujanp\u00e4\u00e4 J., Brogniez C., Henriot N., Arola A., Aun M., Auriol F., Bais A.F., Bernhard G., De Bock V., et al. Validation of TROPOMI Surface UV Radiation Product. Atmos. Meas. Tech. Discuss. 2020;2020:1\u201337. doi: 10.5194/amt-2020-121.", "ArticleIdList": ["10.5194/amt-2020-121"]}, {"Citation": "Bozzo A., Arola A., Cesnulyte V., Pitk\u00e4nen M. Report on Implementation of Spectral UV Irradiance, MACC-III Deliverable D57.2, Work Package 122. Copernicus Atmosphere Monitoring Service; Reading, UK: 2015. Technical Report."}, {"Citation": "Madronich S., McKenzie R., Bj\u00f6rn L., Caldwell M. Changes in biologically active ultraviolet radiation reaching the Earth\u2019s surface. J. Photochem. Photobiol. B Biol. 1998;46:5\u201319. doi: 10.1016/S1011-1344(98)00182-1.", "ArticleIdList": ["10.1016/S1011-1344(98)00182-1", "9894350"]}, {"Citation": "Lamy K., Portafaix T., Brogniez C., Godin-Beekmann S., Bencherif H., Morel B., Pazmino A., Metzger J.M., Auriol F., Deroo C., et al. Ultraviolet radiation modeling from ground-based and satellite measurements on Reunion Island, southern tropics. Atmos. Chem. Phys. 2018;18:227\u2013246. doi: 10.5194/acp-18-227-2018.", "ArticleIdList": ["10.5194/acp-18-227-2018"]}, {"Citation": "Dobber M., Voors R., Dirksen R., Kleipool Q., Levelt P. The High-Resolution Solar Reference Spectrum between 250 and 550 nm and its Application to Measurements with the Ozone Monitoring Instrument. Sol. Phys. 2008;249:281\u2013291. doi: 10.1007/s11207-008-9187-7.", "ArticleIdList": ["10.1007/s11207-008-9187-7"]}, {"Citation": "Gorshelev V., Serdyuchenko A., Weber M., Chehade W., Burrows J.P. High spectral resolution ozone absorption cross-sections; Part 1: Measurements, data analysis and comparison with previous measurements around 293 K. Atmos. Meas. Tech. 2014;7:609\u2013624. doi: 10.5194/amt-7-609-2014.", "ArticleIdList": ["10.5194/amt-7-609-2014"]}, {"Citation": "Serdyuchenko A., Gorshelev V., Weber M., Chehade W., Burrows J.P. High spectral resolution ozone absorption cross-sections; Part 2: Temperature dependence. Atmos. Meas. Tech. 2014;7:625\u2013636. doi: 10.5194/amt-7-625-2014.", "ArticleIdList": ["10.5194/amt-7-625-2014"]}, {"Citation": "McPeters R.D., Labow G.J. Climatology 2011: An MLS and sonde derived ozone climatology for satellite retrieval algorithms. J. Geophys. Res. Atmos. 2012;117 doi: 10.1029/2011JD017006.", "ArticleIdList": ["10.1029/2011JD017006"]}, {"Citation": "Madronich S. Analytic Formula for the Clear-sky UV Index. Photochem. Photobiol. 2007;83:1537\u20131538. doi: 10.1111/j.1751-1097.2007.00200.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1751-1097.2007.00200.x", "18028230"]}, {"Citation": "Koepke P., Bais A., Balis D., Buchwitz M., De Backer H., de Cabo X., Eckert P., Eriksen P., Gillotay D., Heikkil\u00e4 A., et al. Comparison of models used for UV index calculations. Photochem. Photobiol. 1998;67:657\u2013662. doi: 10.1111/j.1751-1097.1998.tb09109.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1751-1097.1998.tb09109.x", "9687266"]}, {"Citation": "Lacagnina C., Hasekamp O.P., Bian H., Curci G., Myhre G., van Noije T., Schulz M., Skeie R.B., Takemura T., Zhang K. Aerosol single-scattering albedo over the global oceans: Comparing PARASOL retrievals with AERONET, OMI, and AeroCom models estimates. J. Geophys. Res. Atmos. 2015;120:9814\u20139836. doi: 10.1002/2015JD023501.", "ArticleIdList": ["10.1002/2015JD023501"]}, {"Citation": "Fitzpatrick T.B. The validity and practicality of sun-reactive skin types I through VI. Arch. Dermatol. 1988;124:869\u2013871. doi: 10.1001/archderm.1988.01670060015008.", "ArticleIdList": ["10.1001/archderm.1988.01670060015008", "3377516"]}, {"Citation": "Kosmopoulos P.G., Kazadzis S., Schmalwieser A.W., Raptis P.I., Papachristopoulou K., Fountoulakis I., Masoom A., Bais A.F., Bilbao J., Blumthaler M., et al. Real-time UV index retrieval in Europe using Earth observation-based techniques: System description and quality assessment. Atmos. Meas. Tech. 2021;14:5657\u20135699. doi: 10.5194/amt-14-5657-2021.", "ArticleIdList": ["10.5194/amt-14-5657-2021"]}, {"Citation": "Vitt R., Laschewski G., Bais A.F., Di\u00e9moz H., Fountoulakis I., Siani A.M., Matzarakis A. UV-Index Climatology for Europe Based on Satellite Data. Atmosphere. 2020;11:727. doi: 10.3390/atmos11070727.", "ArticleIdList": ["10.3390/atmos11070727"]}, {"Citation": "Bilbao J., de Migue A. Erythemal Solar Irradiance, UVER, and UV Index from Ground-Based Data in Central Spain. Appl. Sci. 2020;10:6589. doi: 10.3390/app10186589.", "ArticleIdList": ["10.3390/app10186589"]}, {"Citation": "Lamy K., Portafaix T. Ultraviolet Index measurements in the Indian Ocean. Zenodo. 2021 doi: 10.5281/zenodo.4572026.", "ArticleIdList": ["10.5281/zenodo.4572026"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2021", "Month": "8", "Day": "31"}, {"Year": "2021", "Month": "9", "Day": "22"}, {"Year": "2021", "Month": "9", "Day": "29"}, {"Year": "2021", "Month": "10", "Day": "13", "Hour": "1", "Minute": "8"}, {"Year": "2021", "Month": "10", "Day": "14", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "10", "Day": "26", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "10", "Day": "5"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["34639775", "PMC8508397", "10.3390/ijerph181910475", "ijerph181910475"]}}], "PubmedBookArticle": []}