{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["COVID-19 lockdown", "PM2.5", "air quality", "ozone", "pollution episodes"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "34769562", "DateCompleted": {"Year": "2021", "Month": "11", "Day": "18"}, "DateRevised": {"Year": "2021", "Month": "11", "Day": "18"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2021", "Month": "10", "Day": "20"}], "ELocationID": ["11042", "10.3390/ijerph182111042"], "Journal": {"ISSN": "1660-4601", "JournalIssue": {"Volume": "18", "Issue": "21", "PubDate": {"Year": "2021", "Month": "Oct", "Day": "20"}}, "Title": "International journal of environmental research and public health", "ISOAbbreviation": "Int J Environ Res Public Health"}, "ArticleTitle": "Impact of the COVID-19 Lockdown in a European Regional Monitoring Network (Spain): Are We Free from Pollution Episodes?", "Abstract": {"AbstractText": ["The impact of the lockdown, during the period from March to June in 2020, upon the air quality of the Basque Country in northern Spain is analyzed. The evaluation accounts for the meteorology of the period. Daily and sub-daily analysis of aerosol and ozone records show that the territory was repeatedly affected by episodes of pollutants from outer regions. Three episodes of PM<sub>10</sub> and ten of PM<sub>2.5</sub> were caused by transported anthropogenic European sulfates, African dust, and wildland fires. The region, with a varied orographic climatology, shows high and diverse industrial activity. Urban and interurban road traffic of the region decreased by 49% and 53%, respectively, whereas industrial activity showed a lower reduction of 20%. Consequently, the average concentrations of NO<sub>2</sub> in the cities during the period fell to 12.4 \u00b5g\u00b7m<sup>-3</sup> (-45%). Ozone showed up to five exceedances of the WHOAQG for the daily maximum 8-h average in both rural and urban sites, associated with transport through France and the Bay of Biscay, under periods of European blocking anticyclones. However, averages showed a moderate decrease (-11%) in rural environments, in line with the precursor reductions, and disparate changes in the cities, which reproduced the weekend effect of their historical records. The PM<sub>10</sub> decreased less than expected (-10% and -21%, in the urban and rural environments, respectively), probably caused by the modest decrease of industrial activity around urban sites and favorable meteorology for secondary aerosol formation, which could also influence the lower changes observed in the PM<sub>2.5</sub> (-1% and +3% at the urban and rural sites, respectively). Consequently, in a future low NOx traffic emission scenario, the inter-regional PM and ozone control will require actions across various sectors, including the industry and common pollution control strategies."]}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Engineering, University of the Basque Country UPV/EHU, 48013 Bilbao, Spain."}], "LastName": "Gangoiti", "ForeName": "Gotzon", "Initials": "G"}, {"Identifier": ["0000-0002-6621-1682"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Engineering, University of the Basque Country UPV/EHU, 48013 Bilbao, Spain."}], "LastName": "de Blas", "ForeName": "Maite", "Initials": "M"}, {"Identifier": ["0000-0003-0585-9386"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Engineering, University of the Basque Country UPV/EHU, 48013 Bilbao, Spain."}], "LastName": "G\u00f3mez", "ForeName": "Maria Carmen", "Initials": "MC"}, {"Identifier": ["0000-0003-1956-2321"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Engineering, University of the Basque Country UPV/EHU, 48013 Bilbao, Spain."}], "LastName": "Rodr\u00edguez-Garc\u00eda", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": ["0000-0002-9868-9533"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Engineering, University of the Basque Country UPV/EHU, 48013 Bilbao, Spain."}], "LastName": "Torre-Pascual", "ForeName": "Eduardo", "Initials": "E"}, {"Identifier": ["0000-0002-9822-3450"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Engineering, University of the Basque Country UPV/EHU, 48013 Bilbao, Spain."}], "LastName": "Garc\u00eda-Ruiz", "ForeName": "Est\u00edbaliz", "Initials": "E"}, {"Identifier": ["0000-0001-8115-3655"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Engineering, University of the Basque Country UPV/EHU, 48013 Bilbao, Spain."}], "LastName": "S\u00e1ez de C\u00e1mara", "ForeName": "Estibaliz", "Initials": "E"}, {"Identifier": ["0000-0003-2427-3946"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Engineering, University of the Basque Country UPV/EHU, 48013 Bilbao, Spain."}], "LastName": "Zuazo", "ForeName": "I\u00f1aki", "Initials": "I"}, {"Identifier": ["0000-0002-7876-4954"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Engineering, University of the Basque Country UPV/EHU, 48013 Bilbao, Spain."}], "LastName": "Garc\u00eda", "ForeName": "Jos\u00e9 Antonio", "Initials": "JA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Faculty of Engineering, University of the Basque Country UPV/EHU, 48013 Bilbao, Spain."}], "LastName": "Valdenebro", "ForeName": "Ver\u00f3nica", "Initials": "V"}], "GrantList": [{"GrantID": "IT 1057-16 y GIC15-152", "Agency": "Eusko Jaurlaritza", "Country": ""}, {"GrantID": "GIU 13-03", "Agency": "Euskal Herriko Unibertsitatea", "Country": ""}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Research Support, Non-U.S. Gov't"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Switzerland", "MedlineTA": "Int J Environ Res Public Health", "NlmUniqueID": "101238455", "ISSNLinking": "1660-4601"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Air Pollutants"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Air Pollutants"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "COVID-19"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Cities"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Communicable Disease Control"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Environmental Monitoring"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "SARS-CoV-2"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Spain"}], "CoiStatement": "The authors declare no conflict of interest."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Eurostat Air Pollution Statistics-Emission Inventories.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://ec.europa.eu/eurostat/statistics-explained/index.php?title=Air_pollution_statistics_-_emission_inventories."}, {"Citation": "Evans S. Analysis: Coronavirus Set to Cause Largest Ever Annual Fall in CO2 Emissions.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://www.carbonbrief.org/analysis-coronavirus-set-to-cause-largest-ever-annual-fall-in-co2-emissions."}, {"Citation": "Myllyvirta L. Analysis: Coronavirus Temporarily Reduced China\u2019s CO2 Emissions by a Quarter.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://www.carbonbrief.org/analysis-coronavirus-has-temporarily-reduced-chinas-co2-emissions-by-a-quarter."}, {"Citation": "Guevara M., Jorba O., Soret A., Petetin H., Bowdalo D., Serradell K., Tena C., Denier van der Gon H., Kuenen J., Peuch V.-H., et al. Time-Resolved Emission Reductions for Atmospheric Chemistry Modelling in Europe during the COVID-19 Lockdowns. Atmos. Chem. Phys. 2021;21:773\u2013797. doi: 10.5194/acp-21-773-2021.", "ArticleIdList": ["10.5194/acp-21-773-2021"]}, {"Citation": "Santamaria C., Sermi F., Spyratos S., Iacus S.M., Annunziato A., Tarchi D., Vespe M. Measuring the Impact of COVID-19 Confinement Measures on Human Mobility Using Mobile Positioning Data. A European Regional Analysis. Saf. Sci. 2020;132:104925. doi: 10.1016/j.ssci.2020.104925.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.ssci.2020.104925", "PMC7486861", "32952303"]}, {"Citation": "Sicard P., De Marco A., Agathokleous E., Feng Z., Xu X., Paoletti E., Rodriguez J.J.D., Calatayud V. Amplified Ozone Pollution in Cities during the COVID-19 Lockdown. Sci. Total Environ. 2020;735:139542. doi: 10.1016/j.scitotenv.2020.139542.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2020.139542", "PMC7237366", "32447070"]}, {"Citation": "Shi Z., Song C., Liu B., Lu G., Xu J., Van Vu T., Elliott R.J.R., Li W., Bloss W.J., Harrison R.M. Abrupt but Smaller than Expected Changes in Surface Air Quality Attributable to COVID-19 Lockdowns. Sci. Adv. 2021;7:eabd6696. doi: 10.1126/sciadv.abd6696.", "ArticleIdList": ["10.1126/sciadv.abd6696", "PMC7806219", "33523881"]}, {"Citation": "Baldasano J.M. COVID-19 Lockdown Effects on Air Quality by NO2 in the Cities of Barcelona and Madrid (Spain) Sci. Total Environ. 2020;741:140353. doi: 10.1016/j.scitotenv.2020.140353.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2020.140353", "32593894"]}, {"Citation": "Jephcote C., Hansell A.L., Adams K., Gulliver J. Changes in Air Quality during COVID-19 \u2018Lockdown\u2019 in the United Kingdom. Environ. Pollut. 2021;272:116011. doi: 10.1016/j.envpol.2020.116011.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envpol.2020.116011", "PMC7677678", "33386205"]}, {"Citation": "Berman J.D., Ebisu K. Changes in U.S. Air Pollution during the COVID-19 Pandemic. Sci. Total Environ. 2020;739:139864. doi: 10.1016/j.scitotenv.2020.139864.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2020.139864", "PMC7442629", "32512381"]}, {"Citation": "Querol X., Massagu\u00e9 J., Alastuey A., Moreno T., Gangoiti G., Mantilla E., Du\u00e9guez J.J., Escudero M., Monfort E., P\u00e9rez Garc\u00eda-Pando C., et al. Lessons from the COVID-19 Air Pollution Decrease in Spain: Now What? Sci. Total Environ. 2021;779:146380. doi: 10.1016/j.scitotenv.2021.146380.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2021.146380", "PMC8612101", "34030280"]}, {"Citation": "Euskalmet  Agencia Vasca de Meteorolog\u00eda El Clima En Euskadi.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://www.euskalmet.euskadi.eus/clima/euskadi/"}, {"Citation": "IGN  Climatic K\u00f6ppen Clasification. Centro Nacional de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica. Instituto Geogr\u00e1fico Nacional. Ministerio de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana. 2021.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  http://atlasnacional.ign.es/wane/Clima."}, {"Citation": "Alonso L., Gangoiti G., Navazo M., Mill\u00e1n M.M., Mantilla E. Transport of Tropospheric Ozone over the Bay of Biscay and the Eastern Cantabrian Coast of Spain. J. Appl. Meteor. 2000;39:475\u2013486. doi: 10.1175/1520-0450(2000)039<0475:TOTOOT>2.0.CO;2.", "ArticleIdList": ["10.1175/1520-0450(2000)039<0475:TOTOOT>2.0.CO;2"]}, {"Citation": "Gangoiti G., Mill\u00e1n M.M., Salvador R., Mantilla E. Long-Range Transport and Re-Circulation of Pollutants in the Western Mediterranean during the Project Regional Cycles of Air Pollution in the West-Central Mediterranean Area. Atmos. Environ. 2001;35:6267\u20136276. doi: 10.1016/S1352-2310(01)00440-X.", "ArticleIdList": ["10.1016/S1352-2310(01)00440-X"]}, {"Citation": "Mill\u00e1n M.M., Alonso L.A., Legarreta J.A., de Torrontegui L.L.J., Albizu M.V., Ureta I., Egusquiaguirre C. A Fumigation Episode in an Industrialized Estuary: Bilbao, November 1981. Atmos. Environ. (1967) 1984;18:563\u2013572. doi: 10.1016/0004-6981(84)90176-8.", "ArticleIdList": ["10.1016/0004-6981(84)90176-8"]}, {"Citation": "Mill\u00e1n M., Art\u00ed\u00f1ano B., Alonso L., Castro M., Patier R., Goberna J. Meso-Meteorological Cycles of Air Pollution in the Iberian Peninsula, (MECAPIP), Contract EV4V-0097-E, (Eur No. 14834) CEC-DG XII/E-1. Air Pollution Res. Rep. 1992;44:291."}, {"Citation": "Gangoiti G., Alonso L., Perez-Landa G., Matabuena M., Valdenebro V., Maruri M., Antonio Garc\u00eda J., Mill\u00e1n M.M. Regional Transport of Pollutants over the Bay of Biscay: Analysis of an Ozone Episode under a Blocking Anticyclone in West-Central Europe. Atmos. Environ. 2002;36:1349\u20131361. doi: 10.1016/S1352-2310(01)00536-2.", "ArticleIdList": ["10.1016/S1352-2310(01)00536-2"]}, {"Citation": "Gangoiti G., Albizuri A., Alonso L., Navazo M., Matabuena M., Valdenebro V., Garc\u00eda J.A., Mill\u00e1n M.M. Sub-Continental Transport Mechanisms and Pathways during Two Ozone Episodes in Northern Spain. Atmos. Chem. Phys. 2006;6:1469\u20131484. doi: 10.5194/acp-6-1469-2006.", "ArticleIdList": ["10.5194/acp-6-1469-2006"]}, {"Citation": "Valdenebro V., Gangoiti G., Albizuri A., Alonso L., Navazo M., Garc\u00eda J., Iza J., Mill\u00e1n M. Build-up and Decay of Two Ozone Episodes through Northern Iberia and Southern France\u2014An Inter-Regional Transport Analysis. Atmos. Environ. 2011;45:1595\u20131603. doi: 10.1016/j.atmosenv.2010.12.031.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosenv.2010.12.031"]}, {"Citation": "S\u00e1ez de C\u00e1mara E.S., Gangoiti G., Alonso L., Valdenebro V., Aksoyoglu S., Oikonomakis E. Ozone Source Apportionment to Quantify Local-to-Continental Source Contributions to Episodic Events in Northern Iberia. In: Mensink C., Kallos G., editors. Proceedings of the Air Pollution Modeling and its Application XXV; Chania, Greece. 3\u22127 October 2016; Cham, Germany: Springer International Publishing; 2018. pp. 361\u2013365."}, {"Citation": "INE INEbase  Demograf\u00eda y poblaci\u00f3n /Padr\u00f3n. Poblaci\u00f3n por municipios /Cifras oficiales de poblaci\u00f3n de los municipios espa\u00f1oles: Revisi\u00f3n del Padr\u00f3n Municipal / Resultados.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://www.ine.es/dyngs/INEbase/es/operacion.htm?c=Estadistica_C&cid=1254736177011&menu=resultados&secc=1254736195458&idp=1254734710990."}, {"Citation": "Eustat  Instituto Vasco de Estad\u00edstica. Panorama de la Industria Vasca. 2020.  [(accessed on 18 October 2021)].  Available online:  https://www.eustat.eus/elem/ele0017100/not0017174_c.pdf."}, {"Citation": "Bilbao Port Corporate Social Responsibility (CSR) Economic Impact.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://www.bilbaoport.eus/en/corporate-social-responsibility-csr/economic-impact/"}, {"Citation": "DGT  Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico Tablas Estad\u00edsticas 2019. Parque de Veh\u00edculos-Anuario-2019.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://www.dgt.es/es/seguridad-vial/estadisticas-e-indicadores/parque-vehiculos/tablas-estadisticas/2019/"}, {"Citation": "EPRTR  European Pollutant Release and Transfer Register Industrial Facilities. Basque Country.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://prtr-es.es/Informes/InventarioInstalacionesIPPC.aspx."}, {"Citation": "Ihobe  Sociedad P\u00fablica Adscrita al Departamento de Desarrollo Econ\u00f3mico, Sostenibilidad y Medio Ambiente del Gobierno Vasco Perfil Ambiental de Euskadi 2016.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://www.ihobe.eus/publicaciones/perfil-ambiental-euskadi-2016-aire."}, {"Citation": "G\u00f3mez M.C., Durana N., Navazo M., Alonso L., Garc\u00eda J.A., Ilardia J.L. Application of Validation Data Tests from an On-Line Volatile Organic Compound Analyser to the Detection of Air Pollution Episodes in Urban Areas. Anal. Chim. Acta. 2004;524:41\u201349. doi: 10.1016/j.aca.2004.06.025.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.aca.2004.06.025"]}, {"Citation": "Presidencia del Gobierno La Moncloa  Estado de Alarma.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://www.lamoncloa.gob.es/covid-19/Paginas/estado-de-alarma.aspx."}, {"Citation": "BOPV  Bolet\u00edn Oficial del Pa\u00eds Vasco DECRETO 8/2020, de 10 de mayo, del Lehendakari, por el que se establecen normas para la aplicaci\u00f3n, en el \u00e1mbito de la Comunidad Aut\u00f3noma de Euskadi, de las modificaciones, ampliaciones y restricciones acordadas con el Gobierno espa\u00f1ol, en relaci\u00f3n con la flexibilizaci\u00f3n de las restricciones establecidas tras la declaraci\u00f3n del estado de alarma, en aplicaci\u00f3n de la fase 1 del Plan para la Transici\u00f3n hacia una Nueva Normalidad, con el fin de adaptarlas a la evoluci\u00f3n de la emergencia sanitaria en Euskadi.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://www.legegunea.euskadi.eus/eli/es-pv/d/2020/05/10/8/dof/spa/html/x59-contfich/es/"}, {"Citation": "EEA | European Environmental Agency Air Quality and COVID-19  Impacts on Air Pollution.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://www.eea.europa.eu/themes/air/air-quality-and-covid19."}, {"Citation": "Basque Government Departamento de Econom\u00eda y Hacienda Coyuntura y previsiones econ\u00f3micas.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://www.euskadi.eus/coyuntura-en-un-click/web01-a2ogaeko/es/"}, {"Citation": "Bilbao Port The Port of Bilbao Is Maintaining Its Activity and Logistics Operations  Announcements (18 March 2020)  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://www.bilbaoport.eus/anuncios/el-puerto-de-bilbao-mantiene-su-actividad-y-operativa-logistica/"}, {"Citation": "Puertos del Estado Gobierno de Espa\u00f1a Autoridad Portuaria: Estad\u00edsticas Tr\u00e1fico  Ministerio de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://www.puertos.es/es-es/estadisticas/Paginas/estadistica_mensual.aspx."}, {"Citation": "Yang X., Cheng S., Lang J., Xu R., Lv Z. Characterization of Aircraft Emissions and Air Quality Impacts of an International Airport. J. Environ. Sci. 2018;72:198\u2013207. doi: 10.1016/j.jes.2018.01.007.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jes.2018.01.007", "30244746"]}, {"Citation": "REE | Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a Generaci\u00f3n\u2013Datos Del Sistema El\u00e9ctrico.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://www.ree.es/es/datos/generacion."}, {"Citation": "Thunis P., Pisoni E., Peduzzi E., Vignati E., Trombetti M., Degraeuwe B., Wilson J., Belis C.A. Urban PM2.5 Atlas: Air Quality in European Cities. Publications Office of the European Union; Luxembourg: 2017."}, {"Citation": "Eustat | Instituto Vasco de Estad\u00edstica Indice de Producci\u00f3n Industrial (IPI)  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://www.eustat.eus/estadisticas/tema_113/opt_1/temas.html."}, {"Citation": "Hersbach H., Berrisford P., Horanyi A. Global Reanalysis: Goodbye ERA-Interim, Hello ERA5.  [(accessed on 29 March 2021)].  Available online:  https://www.ecmwf.int/en/newsletter/159/meteorology/global-reanalysis-goodbye-era-interim-hello-era5."}, {"Citation": "Doty B.E., Kinter I.I.I. Geophysical Data Analysis and Visualization Using the Grid Analysis and Display System. National Aeronautics and Space Administration (NASA); Washington, DC, USA: 1995."}, {"Citation": "MITECO | Ministry for the Ecological Transition and the Demographic Challenge.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://www.miteco.gob.es/es/calidad-y-evaluacion-ambiental/temas/atmosfera-y-calidad-del-aire/calidad-del-aire/evaluacion-datos/fuentes-naturales/anuales.aspx."}, {"Citation": "AENA | Aeropuertos Espa\u00f1oles y Navegaci\u00f3n A\u00e9rea Estad\u00edsticas de Tr\u00e1fico A\u00e9reo  Evoluci\u00f3n Del Tr\u00e1fico.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://portal.aena.es/csee/Satellite?c=Page&cid=1113582476711&pagename=Estadisticas%2FEstadisticas."}, {"Citation": "EVE | Ente Vasco de la Energ\u00eda Consumo de Energ\u00eda En La CAPV.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://eve.eus/Conoce-la-Energia/La-energia-en-Euskadi/Observatorio-de-coyuntura-energetica/2021/2021ko-abuztua."}, {"Citation": "Eurostat Impact of Covid-19 Crisis on Industrial Production.  [(accessed on 28 September 2021)].  Available online:  https://ec.europa.eu/eurostat/statistics-explained/index.php?title=Impact_of_Covid-19_crisis_on_industrial_production."}, {"Citation": "El Correo Bizkaia Petronor vuelve a parar el 40% de la refiner\u00eda \u00absine die\u00bb por la debilidad de la recuperaci\u00f3n.  [(accessed on 18 October 2021)].  Available online:  https://petronor.eus/wp-content/uploads/2020/12/957aa1e4-724b-4a70-af6c-1e9345e23097.pdf."}, {"Citation": "Liu Z., Ciais P., Deng Z., Lei R., Davis S.J., Feng S., Zheng B., Cui D., Dou X., Zhu B., et al. Near-Real-Time Monitoring of Global CO2 Emissions Reveals the Effects of the COVID-19 Pandemic. Nat. Commun. 2020;11:5172. doi: 10.1038/s41467-020-18922-7.", "ArticleIdList": ["10.1038/s41467-020-18922-7", "PMC7560733", "33057164"]}, {"Citation": "Navazo M., Durana N., G\u00f3mez M.C., Alonso L., Garc\u00eda J.A., Ilardia J.L., Gangoiti G., Iza J. Ozone Precursors in Rural Areas: Valderejo Natural Park (Northern Spain): A Two Year\u2019s Study. University of Hertfordshire (U.K.); Valencia, Spain: 2005. pp. 128\u2013131."}, {"Citation": "Navazo M., Durana N., Alonso L., Iza J., Garc\u00eda J.A., Ilardia J.L., Gangoiti G., De Blas M. High Temporal Resolution Measurements and Numerical Simulation of Ozone Precursors in a Rural Background. In: Borrego C., Miranda A.I., editors. Proceedings of the Air Pollution Modeling and Its Application XIX; Aveiro, Portugal. 24\u221228 September 2007; Dordrecht, The Netherlands: Springer; 2008. pp. 673\u2013674."}, {"Citation": "Navazo M., Durana N., Alonso L., G\u00f3mez M., Garc\u00eda J., Ilardia J.L., Gangoiti G., Iza J. High Temporal Resolution Measurements of Ozone Precursors in a Rural Background Station. A Two-Year Study. Environ. Monit. Assess. 2008;136:53\u201368. doi: 10.1007/s10661-007-9720-4.", "ArticleIdList": ["10.1007/s10661-007-9720-4", "17492486"]}, {"Citation": "de Blas M., Ib\u00e1\u00f1ez P., Garc\u00eda J.A., G\u00f3mez M.C., Navazo M., Alonso L., Durana N., Iza J., Gangoiti G., de C\u00e1mara E.S. Summertime High Resolution Variability of Atmospheric Formaldehyde and Non-Methane Volatile Organic Compounds in a Rural Background Area. Sci. Total Environ. 2019;647:862\u2013877. doi: 10.1016/j.scitotenv.2018.07.411.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2018.07.411", "30096675"]}, {"Citation": "G\u00f3mez M.C., Durana N., Garc\u00eda J.A., de Blas M., S\u00e1ez de C\u00e1mara E., Garc\u00eda-Ruiz E., Gangoiti G., Torre-Pascual E., Iza J. Long-Term Measurement of Biogenic Volatile Organic Compounds in a Rural Background Area: Contribution to Ozone Formation. Atmos. Environ. 2020;224:117315. doi: 10.1016/j.atmosenv.2020.117315.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosenv.2020.117315"]}, {"Citation": "Kelly F.J., Fussell J.C. Size, Source and Chemical Composition as Determinants of Toxicity Attributable to Ambient Particulate Matter. Atmos. Environ. 2012;60:504\u2013526. doi: 10.1016/j.atmosenv.2012.06.039.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosenv.2012.06.039"]}, {"Citation": "McCreanor J., Cullinan P., Nieuwenhuijsen M.J., Stewart-Evans J., Malliarou E., Jarup L., Harrington R., Svartengren M., Han I.-K., Ohman-Strickland P., et al. Respiratory Effects of Exposure to Diesel Traffic in Persons with Asthma. N. Engl. J. Med. 2007;357:2348\u20132358. doi: 10.1056/NEJMoa071535.", "ArticleIdList": ["10.1056/NEJMoa071535", "18057337"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2021", "Month": "8", "Day": "26"}, {"Year": "2021", "Month": "10", "Day": "6"}, {"Year": "2021", "Month": "10", "Day": "15"}, {"Year": "2021", "Month": "11", "Day": "13", "Hour": "1", "Minute": "6"}, {"Year": "2021", "Month": "11", "Day": "14", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "11", "Day": "19", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2021", "Month": "10", "Day": "20"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["34769562", "PMC8583473", "10.3390/ijerph182111042", "ijerph182111042"]}}], "PubmedBookArticle": []}