{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["S3 guideline", "allergy", "evidence", "primary prevention", "revision"]], "CitationSubset": [], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "35274076", "DateRevised": {"Year": "2022", "Month": "07", "Day": "16"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2022", "Month": "03", "Day": "04"}], "ELocationID": ["10.5414/ALX02303E"], "Journal": {"ISSN": "2512-8957", "JournalIssue": {"Volume": "6", "PubDate": {"Year": "2022"}}, "Title": "Allergologie select", "ISOAbbreviation": "Allergol Select"}, "ArticleTitle": "S3 guideline Allergy Prevention.", "Pagination": {"StartPage": "61", "EndPage": "97", "MedlinePgn": "61-97"}, "Abstract": {"AbstractText": ["The persistently high prevalence of allergic diseases in Western industrial nations and the limited possibilities of causal therapy make evidence-based recommendations for primary prevention necessary.", "The recommendations of the S3 guideline Allergy Prevention, published in its last version in 2014, were revised and consulted on the basis of a current systematic literature search. The evidence search was conducted for the period 06/2013 - 11/2020 in the electronic databases Cochrane and MEDLINE, as well as in the reference lists of current reviews and through references from experts. The literature found was screened in two filtering processes, first by title and abstract, and the remaining papers were screened in the full text for relevance. The studies included after this were sorted by level of evidence, and the study quality was indicated in terms of potential bias (low/high). The revised recommendations were formally agreed and consented upon with the participation of representatives of the relevant professional societies and (self-help) organizations (nominal group process). Of 5,681 hits, 286 studies were included and assessed.", "Recommendations on maternal nutrition during pregnancy and breastfeeding as well as on infant nutrition in the first months of life again play an important role in the updated guideline: Many of the previous recommendations were confirmed by the current data. It was specified that breastfeeding should be exclusive for the first 4 - 6 months after birth, if possible, and that breastfeeding should continue with the introduction of complementary foods. A new recommendation is that supplementary feeding of cow's milk-based formula should be avoided in the first days of life if the mother wishes to breastfeed. Furthermore, it was determined that the evidence for a clear recommendation for hydrolyzed infant formula in non-breastfed infants at risk is currently no longer sufficient. It is therefore currently recommended to check whether an infant formula with proven efficacy in allergy prevention studies is available until the introduction of complementary feeding. Finally, based on the EAACI guideline, recommendations were made for the prevention of chicken egg allergy by introducing and regularly giving thoroughly heated (e.g., baked or hard-boiled) but not \"raw\" chicken egg (also no scrambled egg) with the complementary food. The recommendation to introduce peanut in complementary feeding was formulated cautiously for the German-speaking countries: In families who usually consume peanut, the regular administration of peanut-containing foods in age-appropriate form (e.g., peanut butter) with the complementary diet can be considered for the primary prevention of peanut allergy in infants with atopic dermatitis (AD). Before introduction, a clinically relevant peanut allergy must be ruled out, especially in infants with moderate to severe AD. There is still insufficient evidence for an allergy-preventive efficacy of prebiotics or probiotics, vitamin D, or other vitamins in the form of supplements so that recommendations against their supplementation were adopted for the first time in the current guideline. Biodiversity plays an important role in the development of immunological tolerance to environmental and food allergens: there is clear evidence that growing up on a farm is associated with a lower risk of developing asthma and allergic diseases. This is associated with early non-specific immune stimulation due to, among other things, the greater microbial biodiversity of house dust in this habitat. This aspect is also reflected in the recommendations on animal husbandry, on which a differentiated statement was made: In families without a recognizable increased allergy risk, pet keeping with cats or dogs should not generally be restricted. Families with an increased allergy risk or with children with already existing AD should not acquire a new cat - in contrast, however, dog ownership should not be discouraged. Interventions to reduce exposure to dust mite allergens in the home, such as the use of mite allergen-proof mattress covers (\"encasings\"), should be restricted to patients with already proven specific sensitization against house dust mite allergen. Children born by caesarean section have a slightly increased risk of asthma - this should be taken into account when advising on mode of delivery outside of emergency situations. Recent work also supports the recommendations on air pollutants: Active and passive exposure to tobacco smoke increase the risk of allergies, especially asthma, and should therefore be avoided. Exposure to nitrogen oxides, ozone, and small particles (PM 2.5) is associated with an increased risk, especially for asthma. Therefore, exposure to emissions of nitrogen oxides, ozone, and small particles (PM 2.5) should be kept low. The authors of this guideline are unanimously in favor of enacting appropriate regulations to minimize these air pollutants. There is no evidence that vaccinations increase the risk of allergies, but conversely there is evidence that vaccinations can reduce the risk of allergies. All children, including children at risk, should be vaccinated according to the current recommendations of the national public health institutes, also for reasons of allergy prevention.", "The consensus of recommendations in this guideline is based on an extensive evidence base. The update of the guideline enables evidence-based and up-to-date recommendations for the prevention of allergic diseases including asthma and atopic dermatitis."], "CopyrightInformation": "\u00a9 Dustri-Verlag Dr. K. Feistle."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Airway Research Center North, University of L\u00fcbeck, Member of Deutsches Zentrum f\u00fcr Lungenforschung, Universit\u00e4tsklinik f\u00fcr Kinderheilkunde, Inselspital, Bern, Schweiz."}], "LastName": "Kopp", "ForeName": "Matthias V", "Initials": "MV"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institut f\u00fcr Allgemeinmedizin, University Medical Center Hamburg-Eppendorf, Hamburg, Deutschland."}], "LastName": "Muche-Borowski", "ForeName": "Cathleen", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Clinic for Gynecology and Obstetrics, St. Joseph-Krankenhaus Berlin-Tempelhof, Deutschland."}], "LastName": "Abou-Dakn", "ForeName": "Michael", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Children's Hospital, University Hospital Frankfurt, Deutschland."}], "LastName": "Ahrens", "ForeName": "Birgit", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Pediatric Pneumology and Immunology, University Hospital Charite, Berlin, Deutschland."}], "LastName": "Beyer", "ForeName": "Kirsten", "Initials": "K"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Children's Hospital, University Hospital Frankfurt, Deutschland."}], "LastName": "Bl\u00fcmchen", "ForeName": "Katharina", "Initials": "K"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "HNO-Facharztpraxis, Eisleben, Deutschland."}], "LastName": "Bubel", "ForeName": "Petra", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "HNO-Klinik, Klinikum rechts der Isar, Technical University of Munich, Munich, Deutschland."}], "LastName": "Chaker", "ForeName": "Adam", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "\u00d6kotrophologin, Journalistin, Idstein/Taunus, Deutschland."}], "LastName": "Cremer", "ForeName": "Monika", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institut f\u00fcr Kinderern\u00e4hrung, Max Rubner-Institut, Karlsruhe, Deutschland."}], "LastName": "Ensenauer", "ForeName": "Regina", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Kinderklinik, Universit\u00e4tsklinikum Augsburg, Deutschland."}], "LastName": "Gerstlauer", "ForeName": "Michael", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Klinik f\u00fcr Psychosomatik und Psychotherapie des UKGM, Universit\u00e4tsklinik, Giessen, Deutschland."}], "LastName": "Gieler", "ForeName": "Uwe", "Initials": "U"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Arbeitsgemeinschaft Dermatologiche Pr\u00e4vention e.V., Hamburg, Deutschland."}], "LastName": "H\u00fcbner", "ForeName": "Inga-Marie", "Initials": "IM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Allergiezentrum Wien West, Wien, \u00d6sterreich."}], "LastName": "Horak", "ForeName": "Fritz", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Zentrum f\u00fcr Rhinologie und Allergologie, Wiesbaden, Deutschland."}], "LastName": "Klimek", "ForeName": "Ludger", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Integriertes Sozialp\u00e4diatrisches Zentrum, Dr. von Haunerschen Kinderspital, LMU Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen, M\u00fcnchen, Deutschland."}], "LastName": "Koletzko", "ForeName": "Berthold V", "Initials": "BV"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Abteilung f\u00fcr Stoffwechsel und Ern\u00e4hrung, Dr. von Haunersches Kinderspital, LMU Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen, M\u00fcnchen, Deutschland."}], "LastName": "Koletzko", "ForeName": "Sybille", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Pediatric Pneumology and Immunology, University Hospital Charite, Berlin, Deutschland."}], "LastName": "Lau", "ForeName": "Susanne", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Kinder- und Jugendmedizin, Christliches Kinderhospital Osnabr\u00fcck, Deutschland."}], "LastName": "Lob-Corzilius", "ForeName": "Thomas", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Kinderzentrum Dresden-Friedrichstadt, Dresden, Deutschland."}], "LastName": "Nemat", "ForeName": "Katja", "Initials": "K"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Klinik f\u00fcr Psychosomatik und Psychotherapie des UKGM, Universit\u00e4tsklinik, Giessen, Deutschland."}], "LastName": "Peters", "ForeName": "Eva M J", "Initials": "EMJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Schwerpunktpraxis f\u00fcr Allergologie und Lungenheilkunde im Kinder- und Jugendalter, Berlin, Deutschland."}], "LastName": "Pizzulli", "ForeName": "Antonio", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Ern\u00e4hrungsberatung und -therapie mit Schwerpunkt Allergologie, M\u00fcnchen, Deutschland."}], "LastName": "Reese", "ForeName": "Imke", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Praxis f\u00fcr Kinder- und Jugendmedizin, Berlin, Deutschland."}], "LastName": "Rolinck-Werninghaus", "ForeName": "Claudia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Kinderarztpraxis, B\u00fchl, Deutschland."}], "LastName": "Rouw", "ForeName": "Elien", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Asthma- und Allergieambulanz, Dr. von Haunersches Kinderspital, LMU Klinikum der Universit\u00e4t, M\u00fcnchen, Deutschland."}], "LastName": "Schaub", "ForeName": "Bianca", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Allgemeine P\u00e4diatrie, Klinik und Poliklinik f\u00fcr Kinder- und Jugendmedizin, Universit\u00e4tsmedizin Greifswald, Greifswald, Deutschland."}], "LastName": "Schmidt", "ForeName": "Sebastian", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Facharztpraxis f\u00fcr Kinder- und Jugendmedizin, Fulda, Deutschland."}], "LastName": "Stei\u00df", "ForeName": "Jens-Oliver", "Initials": "JO"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Kinder- und Jugendmedizin, Universit\u00e4tsklinikum, K\u00f6ln, Deutschland."}], "LastName": "Striegel", "ForeName": "Anne Kathrin", "Initials": "AK"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e4tsklinik f\u00fcr Kinder- und Jugendheilkunde, Medizinische Universit\u00e4t Wien, Wien, \u00d6sterreich."}], "LastName": "Sz\u00e9pfalusi", "ForeName": "Zsolt", "Initials": "Z"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Klinik f\u00fcr Geburtsmedizin, Vivantes Klinikum Neuk\u00f6lln, Berlin."}], "LastName": "Schlembach", "ForeName": "Dietmar", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hochgebirgsklinik Davos, Schweiz."}], "LastName": "Spindler", "ForeName": "Thomas", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Klinik f\u00fcr Pneumologie, Ruhrlandklinik, Westdeutsches Lungenzentrum am Universit\u00e4tsklinikum, Essen, Deutschland."}], "LastName": "Taube", "ForeName": "Christian", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Pediatric Pneumology and Immunology, University Hospital Charite, Berlin, Deutschland."}], "LastName": "Trendelenburg", "ForeName": "Val\u00e9rie", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Klinik f\u00fcr Dermatologie, Venerologie und Allergologie, Leipziger Allergie-Centrum LICA - CAC, Universit\u00e4tsmedizin, Leipzig, Deutschland."}], "LastName": "Treudler", "ForeName": "Regina", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Praxis f\u00fcr Kinder- und Jugendmedizin, D\u00fclken, Deutschland."}], "LastName": "Umpfenbach", "ForeName": "Ulrich", "Initials": "U"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Klinik und Poliklinik f\u00fcr Kinder- und Jugendmedizin, Universit\u00e4tsklinikum Carl Gustav Carus an der Technischen Universit\u00e4t, Dresden, Deutschland."}], "LastName": "Vogelberg", "ForeName": "Christian", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "HNO-Klinik, Universit\u00e4tsklinikum D\u00fcsseldorf, D\u00fcsseldorf, Deutschland."}], "LastName": "Wagenmann", "ForeName": "Martin", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "German Federal Institute for Risk Assessment, Berlin, Deutschland."}], "LastName": "Wei\u00dfenborn", "ForeName": "Anke", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Klinik f\u00fcr Dermatologie, Allergologie und Venerologie, Medizinische Hochschule Hannover, Hannover, Deutschland."}], "LastName": "Werfel", "ForeName": "Thomas", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Klinik f\u00fcr Dermatologie, Allergologie und Venerologie, Campus Charit\u00e9 Mitte, Universit\u00e4tsmedizin Berlin, Berlin, Deutschland."}], "LastName": "Worm", "ForeName": "Margitta", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institut f\u00fcr Chirurgische Forschung, Philipps-Universit\u00e4t, Marburg, Deutschland, and."}], "LastName": "Sitter", "ForeName": "Helmut", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Kinder-Zentrum Bethel, Evangelisches Klinikum Bethel, Universit\u00e4tsklinik f\u00fcr Kinder- und Jugendmedizin, Universit\u00e4tsklinikum OWL, Universit\u00e4t Bielefeld, Bielefeld, Deutschland."}], "LastName": "Hamelmann", "ForeName": "Eckard", "Initials": "E"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Germany", "MedlineTA": "Allergol Select", "NlmUniqueID": "101722686", "ISSNLinking": "2512-8957"}}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Venter C Greenhawt M Meyer RW Agostoni C Reese I du Toit G Feeney M Maslin K Nwaru BI Roduit C Untersmayr E Vlieg-Boerstra B Pali-Sch\u00f6ll I Roberts GC Smith P Akdis CA Agache I Ben-Adallah M Bischoff S Frei R EAACI position paper on diet diversity in pregnancy, infancy and childhood: Novel concepts and implications for studies in allergy and asthma. Allergy. 2020; 75: 497\u2013523.", "ArticleIdList": ["31520486"]}, {"Citation": "Celik V Beken B Yazicioglu M Ozdemir PG Sut N Do traditional fermented foods protect against infantile atopic dermatitis. Pediatr Allergy Immunol. 2019; 30: 540\u2013546.", "ArticleIdList": ["30801810"]}, {"Citation": "Moonesinghe H Patil VK Dean T Arshad SH Glasbey G Grundy J Venter C Association between healthy eating in pregnancy and allergic status of the offspring in childhood. Ann Allergy Asthma Immunol. 2016; 116: 163\u2013165.", "ArticleIdList": ["26706295"]}, {"Citation": "Ogawa K Morisaki N Kobayashi M Jwa SC Tani Y Sago H Horikawa R Fujiwara T Maternal vegetable intake in early pregnancy and wheeze in offspring at the age of 2 years. Eur J Clin Nutr. 2018; 72: 761\u2013771.", "ArticleIdList": ["29434319"]}, {"Citation": "B\u00e9dard A Northstone K Henderson AJ Shaheen SO Mediterranean diet during pregnancy and childhood respiratory and atopic outcomes: birth cohort study. Eur Respir J. 2020; 55: 1901215.", "ArticleIdList": ["PMC7066469", "31831586"]}, {"Citation": "\u00d8ien T Schjelvaag A Storr\u00f8 O Johnsen R Simpson MR Fish Consumption at One Year of Age Reduces the Risk of Eczema, Asthma and Wheeze at Six Years of Age. Nutrients. 2019; 11: 1969.", "ArticleIdList": ["PMC6770937", "31438628"]}, {"Citation": "Rucci E den Dekker HT de Jongste JC Steenweg-de-Graaff J Gaillard R Pasmans SG Hofman A Tiemeier H Jaddoe VW Duijts L Maternal fatty acid levels during pregnancy, childhood lung function and atopic diseases. The Generation R Study. Clin Exp Allergy. 2016; 46: 461\u2013471.", "ArticleIdList": ["26285050"]}, {"Citation": "Leermakers ET Sonnenschein-van der Voort AM Heppe DH de Jongste JC Moll HA Franco OH Hofman A Jaddoe VW Duijts L Maternal fish consumption during pregnancy and risks of wheezing and eczema in childhood: the Generation R Study. Eur J Clin Nutr. 2013; 67: 353\u2013359.", "ArticleIdList": ["23443828"]}, {"Citation": "Miyake Y Tanaka K Okubo H Sasaki S Arakawa M Maternal fat intake during pregnancy and wheeze and eczema in Japanese infants: the Kyushu Okinawa Maternal and Child Health Study. Ann Epidemiol. 2013; 23: 674\u2013680.", "ArticleIdList": ["24094480"]}, {"Citation": "Pel\u00e9 F Bajeux E Gendron H Monfort C Rouget F Multigner L Viel JF Cordier S Maternal fish and shellfish consumption and wheeze, eczema and food allergy at age two: a prospective cohort study in Brittany, France. Environ Health. 2013; 12: 102.", "ArticleIdList": ["PMC3893486", "24295221"]}, {"Citation": "Stratakis N Roumeliotaki T Oken E Ballester F Barros H Basterrechea M Cordier S de Groot R den Dekker HT Duijts L Eggesb\u00f8 M Fantini MP Forastiere F Gehring U Gielen M Gori D Govarts E Inskip HM Iszatt N Jansen M Fish and seafood consumption during pregnancy and the risk of asthma and allergic rhinitis in childhood: a pooled analysis of 18 European and US birth cohorts. Int J Epidemiol. 2017; 46: 1465\u20131477.", "ArticleIdList": ["PMC6251679", "28338907"]}, {"Citation": "Gardner KG Gebretsadik T Hartman TJ Rosa MJ Tylavsky FA Adgent MA Moore PE Kocak M Bush NR Davis RL Lewinn KZ Wright RJ Carroll KN Prenatal omega-3 and omega-6 polyunsaturated fatty acids and childhood atopic dermatitis. J Allergy Clin Immunol Pract. 2020; 8: 937\u2013944.", "ArticleIdList": ["PMC7064417", "31626989"]}, {"Citation": "Rosa MJ Hartman TJ Adgent M Gardner K Gebretsadik T Moore PE Davis RL LeWinn KZ Bush NR Tylavsky F Wright RJ Carroll KN Prenatal polyunsaturated fatty acids and child asthma: Effect modification by maternal asthma and child sex. J Allergy Clin Immunol. 2020; 145: 800\u2013807.e4.", "ArticleIdList": ["PMC7341550", "31809758"]}, {"Citation": "Miyake Y Tanaka K Okubo H Sasaki S Arakawa M Maternal consumption of dairy products, calcium, and vitamin D during pregnancy and infantile allergic disorders. Ann Allergy Asthma Immunol. 2014; 113: 82\u201387.", "ArticleIdList": ["24950846"]}, {"Citation": "Bunyavanich S Rifas-Shiman SL Platts-Mills TA Workman L Sordillo JE Camargo CA Gillman MW Gold DR Litonjua AA Peanut, milk, and wheat intake during pregnancy is associated with reduced allergy and asthma in children. J Allergy Clin Immunol. 2014; 133: 1373\u20131382.", "ArticleIdList": ["PMC4004710", "24522094"]}, {"Citation": "Chisaguano AM Montes R Castellote AI Morales E J\u00falvez J Vioque J Sunyer J L\u00f3pez-Sabater MC Elaidic, vaccenic, and rumenic acid status during pregnancy: association with maternal plasmatic LC-PUFAs and atopic manifestations in infants. Pediatr Res. 2014; 76: 470\u2013476.", "ArticleIdList": ["25119335"]}, {"Citation": "Halken S Muraro A de Silva D Khaleva E Angier E Arasi S Arshad H Bahnson HT Beyer K Boyle R du Toit G Ebisawa M Eigenmann P Grimshaw K Hoest A Jones C Lack G Nadeau K O\u2019Mahony L Szajewska H EAACI guideline: Preventing the development of food allergy in infants and young children (2020 update). Pediatr Allergy Immunol. 2021; 32: 843\u2013858.", "ArticleIdList": ["33710678"]}, {"Citation": "Munblit D Peroni DG Boix-Amor\u00f3s A Hsu PS Van\u2019t Land B Gay MCL Kolotilina A Skevaki C Boyle RJ Collado MC Garssen J Geddes DT Nanan R Slupsky C Wegienka G Kozyrskyj AL Warner JO Human milk and allergic diseases: An unsolved puzzle. Nutrients. 2017; 9: 894.", "ArticleIdList": ["PMC5579687", "28817095"]}, {"Citation": "Schoetzau A Filipiak-Pittroff B Franke K Koletzko S Von Berg A Gruebl A Bauer CP Berdel D Reinhardt D Wichmann HE Effect of exclusive breast-feeding and early solid food avoidance on the incidence of atopic dermatitis in high-risk infants at 1 year of age. Pediatr Allergy Immunol. 2002; 13: 234\u2013242.", "ArticleIdList": ["12390439"]}, {"Citation": "Berg A Kr\u00e4mer U Link E Bollrath C Heinrich J Brockow I Koletzko S Gr\u00fcbl A Filipiak-Pittroff B Wichmann HE Bauer CP Reinhardt D Berdel D Impact of early feeding on childhood eczema: development after nutritional intervention compared with the natural course \u2013 the GINIplus study up to the age of 6 years. Clin Exp Allergy. 2010; 40: 627\u2013636.", "ArticleIdList": ["20082618"]}, {"Citation": "van Meel ER de Jong M Elbert NJ den Dekker HT Reiss IK de Jongste JC Jaddoe VWV Duijts L Duration and exclusiveness of breastfeeding and school-age lung function and asthma. Ann Allergy Asthma Immunol. 2017; 119: 21\u201326.e2.", "ArticleIdList": ["28554704"]}, {"Citation": "Groenwold RH Tilling K Moons KG Hoes AW van der Ent CK Kramer MS Martin RM Sterne JA Breast-feeding and health consequences in early childhood: is there an impact of time-dependent confounding? Ann Nutr Metab. 2014; 65: 139\u2013148.", "ArticleIdList": ["25413652"]}, {"Citation": "Ajetunmobi OM Whyte B Chalmers J Tappin DM Wolfson L Fleming M MacDonald A Wood R Stockton DL Breastfeeding is associated with reduced childhood hospitalization: evidence from a Scottish Birth Cohort (1997-2009). J Pediatr. 2015; 166: 620\u20135.e4.", "ArticleIdList": ["PMC4344374", "25556021"]}, {"Citation": "Jelding-Dannemand E Malby Schoos AM Bisgaard H Breast-feeding does not protect against allergic sensitization in early childhood and allergy-associated disease at age 7 years J Allergy Clin Immunol. 2015; 136: 1302\u20131308.e1-13.", "ArticleIdList": ["25843315"]}, {"Citation": "Leung JY Kwok MK Leung GM Schooling CM Breastfeeding and childhood hospitalizations for asthma and other wheezing disorders Ann Epidemiol. 2016; 26: 21\u201327.e1-3.", "ArticleIdList": ["26559328"]}, {"Citation": "Filipiak-Pittroff B Koletzko S Kr\u00e4mer U Standl M Bauer CP Berdel D von Berg A Full breastfeeding and allergies from infancy until adolescence in the GINIplus cohort. Pediatr Allergy Immunol. 2018; 29: 96\u2013101.", "ArticleIdList": ["28881061"]}, {"Citation": "Elbert NJ van Meel ER den Dekker HT de Jong NW Nijsten TEC Jaddoe VWV de Jongste JC Pasmans SGMA Duijts L Duration and exclusiveness of breastfeeding and risk of childhood atopic diseases. Allergy. 2017; 72: 1936\u20131943.", "ArticleIdList": ["28449362"]}, {"Citation": "Knibb R Halsey M James P du Toit G Young J Psychological services for food allergy: The unmet need for patients and families in the United Kingdom. Clin Exp Allergy. 2019; 49: 1390\u20131394.", "ArticleIdList": ["31454459"]}, {"Citation": "Klopp A Vehling L Becker AB Subbarao P Mandhane PJ Turvey SE Lefebvre DL Sears MR Azad MB Daley D Silverman F Hayglass K Kobor M Turvey S Kollmann T Brook J Ramsey C Macri J Sandford A Pare P Modes of infant feeding and the risk of childhood asthma: A prospective birth cohort study. J Pediatr. 2017; 190: 192\u2013199.e2.", "ArticleIdList": ["29144244"]}, {"Citation": "Nwaru BI Craig LC Allan K Prabhu N Turner SW McNeill G Erkkola M Seaton A Devereux G Breastfeeding and introduction of complementary foods during infancy in relation to the risk of asthma and atopic diseases up to 10\u00a0years. Clin Exp Allergy. 2013; 43: 1263\u20131273.", "ArticleIdList": ["24152159"]}, {"Citation": "Azad MB Vehling L Lu Z Dai D Subbarao P Becker AB Mandhane PJ Turvey SE Lefebvre DL Sears MR Breastfeeding, maternal asthma and wheezing in the first year of life: a\u00a0longitudinal birth cohort study. Eur Respir J. 2017; 49: 1602019.", "ArticleIdList": ["28461293"]}, {"Citation": "den Dekker HT Sonnenschein-van der Voort AM Jaddoe VW Reiss IK de Jongste JC Duijts L Breastfeeding and asthma outcomes at the age of 6 years: The Generation R Study. Pediatr Allergy Immunol. 2016; 27: 486\u2013492.", "ArticleIdList": ["27062455"]}, {"Citation": "Quigley MA Carson C Kelly Y Breastfeeding and childhood wheeze: Age-specific analyses and longitudinal wheezing phenotypes as complementary approaches to the analysis of cohort data. Am J Epidemiol. 2018; 187: 1651\u20131661.", "ArticleIdList": ["PMC6070068", "29617923"]}, {"Citation": "Rosas-Salazar C Forno E Brehm JM Han YY Acosta-P\u00e9rez E Cloutier MM Wakefield DB Alvarez M Col\u00f3n-Semidey A Canino G Celed\u00f3n JC Breastfeeding duration and asthma in Puerto Rican children. Pediatr Pulmonol. 2015; 50: 527\u2013534.", "ArticleIdList": ["PMC4320027", "25100626"]}, {"Citation": "Riikonen A Hadley D Uusitalo U Miller N Koletzko S Yang J Andr\u00e9n Aronsson C Hummel S Norris JM Virtanen SM Milk feeding and first complementary foods during the first year of life in the TEDDY study. Matern Child Nutr. 2018; 14: e12611.", "ArticleIdList": ["PMC6156929", "29693777"]}, {"Citation": "Urashima M Mezawa H Okuyama M Urashima T Hirano D Gocho N Tachimoto H Primary prevention of cow\u2019s milk sensitization and food allergy by avoiding supplementation with cow\u2019s milk formula at birth: A randomized clinical trial. JAMA Pediatr. 2019; 173: 1137\u20131145.", "ArticleIdList": ["PMC6806425", "31633778"]}, {"Citation": "Saarinen KM Juntunen-Backman K J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4 AL Kuitunen P Lope L Renlund M Siivola M Savilahti E Supplementary feeding in maternity hospitals and the risk of cow\u2019s milk allergy: A prospective study of 6209 infants. J Allergy Clin Immunol. 1999; 104: 457\u2013461.", "ArticleIdList": ["10452771"]}, {"Citation": "von Berg A Filipiak-Pittroff B Schulz H Hoffmann U Link E Su\u00dfmann M Schnappinger M Br\u00fcske I Standl M Kr\u00e4mer U Hoffmann B Heinrich J Bauer CP Koletzko S Berdel D Allergic manifestation 15 years after early intervention with hydrolyzed formulas \u2013 the GINI Study. Allergy. 2016; 71: 210\u2013219.", "ArticleIdList": ["PMC4738469", "26465137"]}, {"Citation": "Davisse-Paturet C Raherison C Adel-Patient K Divaret-Chauveau A Bois C Dufourg MN Lioret S Charles MA de Lauzon-Guillain B Use of partially hydrolysed formula in infancy and incidence of eczema, respiratory symptoms or food allergies in toddlers from the ELFE cohort. Pediatr Allergy Immunol. 2019; 30: 614\u2013623.", "ArticleIdList": ["31206800"]}, {"Citation": "Heinrich J Comment on the recent article by Davisse-Paturet et al. Pediatr Allergy Immunol. 2020; 31: 106\u2013107.", "ArticleIdList": ["31661570"]}, {"Citation": "Boyle RJ Ierodiakonou D Khan T Chivinge J Robinson Z Geoghegan N Jarrold K Afxentiou T Reeves T Cunha S Trivella M Garcia-Larsen V Leonardi-Bee J Hydrolysed formula and risk of allergic or autoimmune disease: systematic review and meta-analysis. BMJ. 2016; 352: i974.", "ArticleIdList": ["PMC4783517", "26956579"]}, {"Citation": "Szajewska H Horvath A A partially hydrolyzed 100% whey formula and the risk of eczema and any allergy: an updated meta-analysis. World Allergy Organ J. 2017; 10: 27.", "ArticleIdList": ["PMC5527395", "28781718"]}, {"Citation": "de Silva D Halken S Singh C Muraro A Angier E Arasi S Arshad H Beyer K Boyle R du Toit G Eigenmann P Grimshaw K Hoest A Jones C Khaleva E Lack G Szajewska H Venter C Verhasselt V Roberts G Preventing food allergy in infancy and childhood: Systematic review of randomised controlled trials. Pediatr Allergy Immunol. 2020; 31: 813\u2013826.", "ArticleIdList": ["32396244"]}, {"Citation": "Osborn DA Sinn JK Jones LJ Infant formulas containing hydrolysed protein for prevention of allergic disease. Cochrane Database Syst Rev. 2018; 10: CD003664.", "ArticleIdList": ["PMC6517017", "30338526"]}, {"Citation": "Castenmiller J Hirsch-Ernst KI Kearney J Knutsen HK Maciuk A Mangelsdorf I McArdle HJ Naska A Pelaez C Pentieva K Siani A Thies F Tsabouri S Turck D Vinceti M Marchelli R van Loveren H Dumas C Titz A de Henauw S Efficacy of an infant formula manufactured from a specific protein hydrolysate derived from whey protein isolate and concentrate produced by Soci\u00e9t\u00e9 des Produits Nestl\u00e9 S.A. in reducing the risk of developing atopic dermatitis. EFSA J. 2021; 19: e06603.", "ArticleIdList": ["PMC8207397", "34140987"]}, {"Citation": "Osborn DA Sinn J Soy formula for prevention of allergy and food intolerance in infants. Cochrane Database Syst Rev. 2006; CD003741.", "ArticleIdList": ["PMC6885056", "17054183"]}, {"Citation": "Agostoni C Axelsson I Goulet O Koletzko B Michaelsen KF Puntis J Rieu D Rigo J Shamir R Szajewska H Turck D Soy protein infant formulae and follow-on formulae: a commentary by the ESPGHAN Committee on Nutrition. J Pediatr Gastroenterol Nutr. 2006; 42: 352\u2013361.", "ArticleIdList": ["16641572"]}, {"Citation": "Westmark CJ Soy infant formula may be associated with autistic behaviors. Autism Open Access. 2013; 3: 20727.", "ArticleIdList": ["PMC4229689", "25401047"]}, {"Citation": "Vandenplas Y Castrellon PG Rivas R Guti\u00e9rrez CJ Garcia LD Jimenez JE Anzo A Hegar B Alarcon P Safety of soya-based infant formulas in children. Br J Nutr. 2014; 111: 1340\u20131360.", "ArticleIdList": ["24507712"]}, {"Citation": "B\u00fchrer C Genzel-Borovicz\u00e9ny O Jochum F Kauth T Kersting M Koletzko B Mihatsch W Przyrembel H Reinehr T Zimmer P Ern\u00e4hrung gesunder S\u00e4uglinge. Monatsschr Kinderheilkd. 2014; 162: 527\u2013538."}, {"Citation": "Rangachari P May KR Stepleman LM Tingen MS Looney S Liang Y Rockich-Winston N Rethemeyer RK Measurement of key constructs in a holistic framework for assessing self-management effectiveness of pediatric asthma. Int J Environ Res Public Health. 2019; 16: 3060.", "ArticleIdList": ["PMC6747253", "31443605"]}, {"Citation": "Morency ME Birken CS Lebovic G Chen Y L\u2019Abb\u00e9 M Lee GJ Maguire JL Association between noncow milk beverage consumption and childhood height. Am J Clin Nutr. 2017; 106: 597\u2013602.", "ArticleIdList": ["28592600"]}, {"Citation": "Klingberg S Brekke HK Ludvigsson J Introduction of fish and other foods during infancy and risk of asthma in the All Babies In Southeast Sweden cohort study. Eur J Pediatr. 2019; 178: 395\u2013402.", "ArticleIdList": ["PMC6437126", "30617650"]}, {"Citation": "Vasileiadou S Wennergren G Str\u00f6mberg Celind F \u00c5berg N Pettersson R Alm B Goks\u00f6r E Eating fish and farm life reduce allergic rhinitis at the age of twelve. Pediatr Allergy Immunol. 2018; 29: 283\u2013289.", "ArticleIdList": ["29446153"]}, {"Citation": "Lumia M Takkinen HM Luukkainen P Kaila M Lehtinen-Jacks S Nwaru BI Tuokkola J Niemel\u00e4 O Haapala AM Ilonen J Simell O Knip M Veijola R Virtanen SM Food consumption and risk of childhood asthma. Pediatr Allergy Immunol. 2015; 26: 789\u2013796.", "ArticleIdList": ["25693000"]}, {"Citation": "Turati F Bertuccio P Galeone C Pelucchi C Naldi L Bach JF La Vecchia C Chatenoud L Early weaning is beneficial to prevent atopic dermatitis occurrence in young children. Allergy. 2016; 71: 878\u2013888.", "ArticleIdList": ["26893011"]}, {"Citation": "Nwaru BI Takkinen HM Kaila M Erkkola M Ahonen S Pekkanen J Simell O Veijola R Ilonen J Hy\u00f6ty H Knip M Virtanen SM Food diversity in infancy and the risk of childhood asthma and allergies. J Allergy Clin Immunol. 2014; 133: 1084\u20131091.", "ArticleIdList": ["24472626"]}, {"Citation": "Roduit C Frei R Depner M Schaub B Loss G Genuneit J Pfefferle P Hyv\u00e4rinen A Karvonen AM Riedler J Dalphin JC Pekkanen J von Mutius E Braun-Fahrl\u00e4nder C Lauener R Increased food diversity in the first year of life is inversely associated with allergic diseases. J Allergy Clin Immunol. 2014; 133: 1056\u20131064.", "ArticleIdList": ["24508301"]}, {"Citation": "Cait A Cardenas E Dimitriu PA Amenyogbe N Dai D Cait J Sbihi H Stiemsma L Subbarao P Mandhane PJ Becker AB Moraes TJ Sears MR Lefebvre DL Azad MB Kollmann T Turvey SE Mohn WW Reduced genetic potential for butyrate fermentation in the gut microbiome of infants who develop allergic sensitization. J Allergy Clin Immunol. 2019; 144: 1638\u20131647.e3.", "ArticleIdList": ["31279007"]}, {"Citation": "Aitoro R Paparo L Amoroso A Di Costanzo M Cosenza L Granata V Di Scala C Nocerino R Trinchese G Montella M Ercolini D Berni Canani R Gut microbiota as a target for preventive and therapeutic intervention against food allergy. Nutrients. 2017; 9: 672.", "ArticleIdList": ["PMC5537787", "28657607"]}, {"Citation": "Roduit C Frei R Ferstl R Loeliger S Westermann P Rhyner C Schiavi E Barcik W Rodriguez-Perez N Wawrzyniak M Chassard C Lacroix C Schmausser-Hechfellner E Depner M von Mutius E Braun-Fahrl\u00e4nder C Karvonen AM Kirjavainen PV Pekkanen J Dalphin JC High levels of butyrate and propionate in early life are associated with protection against atopy. Allergy. 2019; 74: 799\u2013809.", "ArticleIdList": ["30390309"]}, {"Citation": "Shoda T Futamura M Yang L Narita M Saito H Ohya Y Yogurt consumption in infancy is inversely associated with atopic dermatitis and food sensitization at 5 years of age: A hospital-based birth cohort study. J Dermatol Sci. 2017; 86: 90\u201396.", "ArticleIdList": ["28108060"]}, {"Citation": "Crane J Barthow C Mitchell EA Stanley TV Purdie G Rowden J Kang J Hood F Barnes P Fitzharris P Maude R Stone P Murphy R Wickens K Is yoghurt an acceptable alternative to raw milk for reducing eczema and allergy in infancy? Clin Exp Allergy. 2018; 48: 604\u2013606.", "ArticleIdList": ["29442385"]}, {"Citation": "Du Toit G Roberts G Sayre PH Bahnson HT Radulovic S Santos AF Brough HA Phippard D Basting M Feeney M Turcanu V Sever ML Gomez Lorenzo M Plaut M Lack G Randomized trial of peanut consumption in infants at risk for peanut allergy. N Engl J Med. 2015; 372: 803\u2013813.", "ArticleIdList": ["PMC4416404", "25705822"]}, {"Citation": "Eising JB Uiterwaal CS van der Ent CK Maternal body mass index, neonatal lung function and respiratory symptoms in childhood. Eur Respir J. 2015; 46: 1342\u20131349.", "ArticleIdList": ["26293499"]}, {"Citation": "Guerra S Sartini C Mendez M Morales E Guxens M Basterrechea M Arranz L Sunyer J Maternal prepregnancy obesity is an independent risk factor for frequent wheezing in infants by age 14 months. Paediatr Perinat Epidemiol. 2013; 27: 100\u2013108.", "ArticleIdList": ["23215717"]}, {"Citation": "Leermakers ET Sonnenschein-van der Voort AM Gaillard R Hofman A de Jongste JC Jaddoe VW Duijts L Maternal weight, gestational weight gain and preschool wheezing: the Generation R Study. Eur Respir J. 2013; 42: 1234\u20131243.", "ArticleIdList": ["23471348"]}, {"Citation": "Pike KC Inskip HM Robinson SM Cooper C Godfrey KM Roberts G Lucas JS The relationship between maternal adiposity and infant weight gain, and childhood wheeze and atopy. Thorax. 2013; 68: 372\u2013379.", "ArticleIdList": ["PMC3661999", "23291350"]}, {"Citation": "Harskamp-van Ginkel MW London SJ Magnus MC Gademan MG Vrijkotte TG A Study on Mediation by Offspring BMI in the Association between Maternal Obesity and Child Respiratory Outcomes in the Amsterdam Born and Their Development Study Cohort. PLoS One. 2015; 10: e0140641.", "ArticleIdList": ["PMC4618476", "26485533"]}, {"Citation": "Wright RJ Fisher K Chiu YH Wright RO Fein R Cohen S Coull BA Disrupted prenatal maternal cortisol, maternal obesity, and childhood wheeze. Insights into prenatal programming. Am J Respir Crit Care Med. 2013; 187: 1186\u20131193.", "ArticleIdList": ["PMC4412399", "23590260"]}, {"Citation": "Ekstr\u00f6m S Magnusson J Kull I Lind T Almqvist C Mel\u00e9n E Bergstr\u00f6m A Maternal body mass index in early pregnancy and offspring asthma, rhinitis and eczema up to 16 years of age. Clin Exp Allergy. 2015; 45: 283\u2013291.", "ArticleIdList": ["PMC4296237", "24807420"]}, {"Citation": "Harps\u00f8e MC Basit S Bager P Wohlfahrt J Benn CS N\u00f8hr EA Linneberg A Jess T Maternal obesity, gestational weight gain, and risk of asthma and atopic disease in offspring: a study within the Danish National Birth Cohort. J Allergy Clin Immunol. 2013; 131: 1033\u20131040.", "ArticleIdList": ["23122630"]}, {"Citation": "Ziyab AH Karmaus W Kurukulaaratchy RJ Zhang H Arshad SH Developmental trajectories of Body Mass Index from infancy to 18\u2005years of age: prenatal determinants and health consequences. J Epidemiol Community Health. 2014; 68: 934\u2013941.", "ArticleIdList": ["PMC4174013", "24895184"]}, {"Citation": "Zugna D Galassi C Annesi-Maesano I Ba\u00efz N Barros H Basterrechea M Correia S Duijts L Esplugues A Fantini MP Forastiere F Gascon M Gori D Inskip H Larsen PS Mommers M Nybo Andersen AM Penders J Petersen MS Pike K Maternal complications in pregnancy and wheezing in early childhood: a pooled analysis of 14 birth cohorts. Int J Epidemiol. 2015; 44: 199\u2013208.", "ArticleIdList": ["25626439"]}, {"Citation": "Liu S Zhou B Wang Y Wang K Zhang Z Niu W Pre-pregnancy maternal weight and gestational weight gain increase the risk for childhood asthma and wheeze: An updated meta-analysis. Front Pediatr. 2020; 8: 134.", "ArticleIdList": ["PMC7145976", "32309270"]}, {"Citation": "Wilson RM Marshall NE Jeske DR Purnell JQ Thornburg K Messaoudi I Maternal obesity alters immune cell frequencies and responses in umbilical cord blood samples. Pediatr Allergy Immunol. 2015; 26: 344\u2013351.", "ArticleIdList": ["25858482"]}, {"Citation": "Popovic M Pizzi C Rusconi F Galassi C Gagliardi L De Marco L Migliore E Merletti F Richiardi L Infant weight trajectories and early childhood wheezing: the NINFEA birth cohort study. Thorax. 2016; 71: 1091\u20131096.", "ArticleIdList": ["27369356"]}, {"Citation": "Casas M den Dekker HT Kruithof CJ Reiss IK Vrijheid M de Jongste JC Jaddoe VW Duijts L Early childhood growth patterns and school-age respiratory resistance, fractional exhaled nitric oxide and asthma. Pediatr Allergy Immunol. 2016; 27: 854\u2013860.", "ArticleIdList": ["27591561"]}, {"Citation": "Tsai HJ Wang G Hong X Yao TC Ji Y Radovick S Ji H Cheng TL Wang X Early life weight gain and development of childhood asthma in a prospective birth cohort. Ann Am Thorac Soc. 2018; 15: 1197\u20131204.", "ArticleIdList": ["PMC6321993", "29979628"]}, {"Citation": "Loid P Goks\u00f6r E Alm B Pettersson R M\u00f6llborg P Erdes L \u00c5berg N Wennergren G A persistently high body mass index increases the risk of atopic asthma at school age. Acta Paediatr. 2015; 104: 707\u2013712.", "ArticleIdList": ["PMC4654247", "25818987"]}, {"Citation": "Ekstr\u00f6m S Magnusson J Kull I Andersson N Bottai M Besharat Pour M Mel\u00e9n E Bergstr\u00f6m A Body mass index development and asthma throughout childhood. Am J Epidemiol. 2017; 186: 255\u2013263.", "ArticleIdList": ["PMC5860555", "28838063"]}, {"Citation": "Lang JE Bunnell HT Hossain MJ Wysocki T Lima JJ Finkel TH Bacharier L Dempsey A Sarzynski L Test M Forrest CB Being overweight or obese and the development of asthma. Pediatrics. 2018; 142: e20182119.", "ArticleIdList": ["30478238"]}, {"Citation": "Nahhas M Bhopal R Anandan C Elton R Sheikh A Investigating the association between obesity and asthma in 6- to 8-year-old Saudi children: a matched case-control study. NPJ Prim Care Respir Med. 2014; 24: 14004.", "ArticleIdList": ["PMC4373259", "24899344"]}, {"Citation": "Forno E Acosta-P\u00e9rez E Brehm JM Han YY Alvarez M Col\u00f3n-Semidey A Canino G Celed\u00f3n JC Obesity and adiposity indicators, asthma, and atopy in Puerto Rican children J Allergy Clin Immunol. 2014; 133: 1308\u201314, 1314.e1-5.", "ArticleIdList": ["PMC4013276", "24290290"]}, {"Citation": "Wang D Qian Z Wang J Yang M Lee YL Liu F Liu MM Zhao Y Liu YQ Huang MM Liu Y Sun J Liu YZ Wu CC Dong GH Gender-specific differences in associations of overweight and obesity with asthma and asthma-related symptoms in 30 056 children: result from 25 districts of Northeastern China. J Asthma. 2014; 51: 508\u2013514.", "ArticleIdList": ["24548172"]}, {"Citation": "Weinmayr G Forastiere F B\u00fcchele G Jaensch A Strachan DP Nagel G Overweight/obesity and respiratory and allergic disease in children: international study of asthma and allergies in childhood (ISAAC) phase two. PLoS One. 2014; 9: e113996. Erratum in: PLoS One. 2015; 10: e0126678.", "ArticleIdList": ["PMC4256390", "25474308"]}, {"Citation": "Egan KB Ettinger AS DeWan AT Holford TR Holmen TL Bracken MB Longitudinal associations between asthma and general and abdominal weight status among Norwegian adolescents and young adults: the HUNT Study. Pediatr Obes. 2015; 10: 345\u2013352.", "ArticleIdList": ["25405952"]}, {"Citation": "Yiallouros PK Lamnisos D Kolokotroni O Moustaki M Middleton N Associations of body fat percent and body mass index with childhood asthma by age and gender. Obesity (Silver Spring). 2013; 21: E474\u2013E482.", "ArticleIdList": ["23696466"]}, {"Citation": "Mitchell EA Beasley R Bj\u00f6rkst\u00e9n B Crane J Garc\u00eda-Marcos L Keil U The association between BMI, vigorous physical activity and television viewing and the risk of symptoms of asthma, rhinoconjunctivitis and eczema in children and adolescents: ISAAC Phase Three. Clin Exp Allergy. 2013; 43: 73\u201384.", "ArticleIdList": ["23278882"]}, {"Citation": "Willeboordse M van den Bersselaar DL van de Kant KD Muris JW van Schayck OC Dompeling E Sex differences in the relationship between asthma and overweight in Dutch children: a survey study. PLoS One. 2013; 8: e77574.", "ArticleIdList": ["PMC3804131", "24204876"]}, {"Citation": "Chen YC Dong GH Lin KC Lee YL Gender difference of childhood overweight and obesity in predicting the risk of incident asthma: a systematic review and meta-analysis. Obes Rev. 2013; 14: 222\u2013231.", "ArticleIdList": ["23145849"]}, {"Citation": "Lin MH Hsieh CJ Caffrey JL Lin YS Wang IJ Ho WC Chen PC Wu TN Lin RS Fetal growth, obesity, and atopic disorders in adolescence: a retrospective birth cohort study. Paediatr Perinat Epidemiol. 2015; 29: 472\u2013479.", "ArticleIdList": ["26218618"]}, {"Citation": "Krei\u00dfl S Radon K Dressel H Genuneit J Kellberger J Nowak D von Mutius E Weiland SK Weinmayr G Windstetter D Vogelberg C Body mass index change and atopic diseases are not always associated in children and adolescents. Ann Allergy Asthma Immunol. 2014; 113: 440\u20134.e1.", "ArticleIdList": ["25150785"]}, {"Citation": "Koletzko B Cremer M Flothk\u00f6tter M Graf C Hauner H Hellmers C Kersting M Krawinkel M Przyrembel H R\u00f6bl-Mathieu M Schiffner U Vetter K Wei\u00dfenborn A W\u00f6ckel A Diet and lifestyle before and during pregnancy \u2013 Practical recommendations of the Germany-wide healthy start \u2013 Young Family Network. Geburtshilfe Frauenheilkd. 2018; 78: 1262\u20131282.", "ArticleIdList": ["PMC6294644", "30655650"]}, {"Citation": "Boyle RJ Tang ML Chiang WC Chua MC Ismail I Nauta A Hourihane JOB Smith P Gold M Ziegler J Peake J Quinn P Rao R Brown N Rijnierse A Garssen J Warner JO Axelrad C Jeffries S Donald Y Prebiotic-supplemented partially hydrolysed cow\u2019s milk formula for the prevention of eczema in high-risk infants: a randomized controlled trial. Allergy. 2016; 71: 701\u2013710.", "ArticleIdList": ["PMC4996326", "27111273"]}, {"Citation": "Ranucci G Buccigrossi V Borgia E Piacentini D Visentin F Cantarutti L Baiardi P Felisi M Spagnuolo MI Zanconato S Baraldi E Giaquinto C Guarino A Galacto-oligosaccharide/polidextrose enriched formula protects against respiratory infections in infants at high risk of atopy: A randomized clinical trial. Nutrients. 2018; 10: 286.", "ArticleIdList": ["PMC5872704", "29494489"]}, {"Citation": "Sierra C Bernal MJ Blasco J Mart\u00ednez R Dalmau J Ortu\u00f1o I Esp\u00edn B Vasallo MI Gil D Vidal ML Infante D Leis R Maldonado J Moreno JM Rom\u00e1n E Prebiotic effect during the first year of life in healthy infants fed formula containing GOS as the only prebiotic: a multicentre, randomised, double-blind and placebo-controlled trial. Eur J Nutr. 2015; 54: 89\u201399.", "ArticleIdList": ["PMC4303717", "24671237"]}, {"Citation": "Wopereis H Sim K Shaw A Warner JO Knol J Kroll JS Intestinal microbiota in infants at high risk for allergy: Effects of prebiotics and role in eczema development. J Allergy Clin Immunol. 2018; 141: 1334\u20131342.e5.", "ArticleIdList": ["28866384"]}, {"Citation": "Dotterud CK Storr\u00f8 O Johnsen R Oien T Probiotics in pregnant women to prevent allergic disease: a randomized, double-blind trial. Br J Dermatol. 2010; 163: 616\u2013623.", "ArticleIdList": ["20545688"]}, {"Citation": "Simpson MR Brede G Johansen J Johnsen R Storr\u00f8 O S\u00e6trom P \u00d8ien T Human breast milk miRNA, maternal probiotic supplementation and atopic dermatitis in offspring. PLoS One. 2015; 10: e0143496.", "ArticleIdList": ["PMC4682386", "26657066"]}, {"Citation": "R\u00f8 ADB Simpson MR R\u00f8 TB Storr\u00f8 O Johnsen R Videm V \u00d8ien T Reduced Th22 cell proportion and prevention of atopic dermatitis in infants following maternal probiotic supplementation. Clin Exp Allergy. 2017; 47: 1014\u20131021.", "ArticleIdList": ["28346719"]}, {"Citation": "Bertelsen RJ Brants\u00e6ter AL Magnus MC Haugen M Myhre R Jacobsson B Longnecker MP Meltzer HM London SJ Probiotic milk consumption in pregnancy and infancy and subsequent childhood allergic diseases J Allergy Clin Immunol. 2014; 133: 165\u201371.e1-8.", "ArticleIdList": ["PMC3912862", "24034345"]}, {"Citation": "Abrahamsson TR Jakobsson T Bj\u00f6rkst\u00e9n B Oldaeus G Jenmalm MC No effect of probiotics on respiratory allergies: a seven-year follow-up of a randomized controlled trial in infancy. Pediatr Allergy Immunol. 2013; 24: 556\u2013561.", "ArticleIdList": ["23902407"]}, {"Citation": "Allen SJ Jordan S Storey M Thornton CA Gravenor MB Garaiova I Plummer SF Wang D Morgan G Probiotics in the prevention of eczema: a randomised controlled trial. Arch Dis Child. 2014; 99: 1014\u20131019.", "ArticleIdList": ["PMC4215350", "24947281"]}, {"Citation": "Loo EX Llanora GV Lu Q Aw MM Lee BW Shek LP Supplementation with probiotics in the first 6 months of life did not protect against eczema and allergy in at-risk Asian infants: a 5-year follow-up. Int Arch Allergy Immunol. 2014; 163: 25\u201328.", "ArticleIdList": ["24247661"]}, {"Citation": "Lundelin K Poussa T Salminen S Isolauri E Long-term safety and efficacy of perinatal probiotic intervention: Evidence from a follow-up study of four randomized, double-blind, placebo-controlled trials. Pediatr Allergy Immunol. 2017; 28: 170\u2013175.", "ArticleIdList": ["27779809"]}, {"Citation": "Cabana MD McKean M Caughey AB Fong L Lynch S Wong A Leong R Boushey HA Hilton JF Early probiotic supplementation for eczema and asthma prevention: A randomized controlled trial. Pediatrics. 2017; 140: e20163000.", "ArticleIdList": ["PMC5574725", "28784701"]}, {"Citation": "Kukkonen K Savilahti E Haahtela T Juntunen-Backman K Korpela R Poussa T Tuure T Kuitunen M Probiotics and prebiotic galacto-oligosaccharides in the prevention of allergic diseases: a randomized, double-blind, placebo-controlled trial. J Allergy Clin Immunol. 2007; 119: 192\u2013198.", "ArticleIdList": ["17208601"]}, {"Citation": "Kuitunen M Kukkonen K Juntunen-Backman K Korpela R Poussa T Tuure T Haahtela T Savilahti E Probiotics prevent IgE-associated allergy until age 5 years in cesarean-delivered children but not in the total cohort. J Allergy Clin Immunol. 2009; 123: 335\u2013341.", "ArticleIdList": ["19135235"]}, {"Citation": "Peldan P Kukkonen AK Savilahti E Kuitunen M Perinatal probiotics decreased eczema up to 10\u00a0years of age, but at 5-10\u00a0years, allergic rhino-conjunctivitis was increased. Clin Exp Allergy. 2017; 47: 975\u2013979.", "ArticleIdList": ["28316095"]}, {"Citation": "Hrd\u00fd J Vlas\u00e1kov\u00e1 K \u010cern\u00fd V S\u00faken\u00edkov\u00e1 L Novotn\u00e1 O Petr\u00e1skov\u00e1 P Bor\u00e1kov\u00e1 K Lodinov\u00e1-\u017d\u00e1dn\u00edkov\u00e1 R Kol\u00e1\u0159ov\u00e1 L Proke\u0161ov\u00e1 L Decreased allergy incidence in children supplemented with E. coli O83:K24:H31 and its possible modes of action. Eur J Immunol. 2018; 48: 2015\u20132030.", "ArticleIdList": ["30306557"]}, {"Citation": "Wickens K Stanley TV Mitchell EA Barthow C Fitzharris P Purdie G Siebers R Black PN Crane J Early supplementation with Lactobacillus rhamnosus HN001 reduces eczema prevalence to 6 years: does it also reduce atopic sensitization? Clin Exp Allergy. 2013; 43: 1048\u20131057.", "ArticleIdList": ["23957340"]}, {"Citation": "Wickens K Barthow C Mitchell EA Kang J van Zyl N Purdie G Stanley T Fitzharris P Murphy R Crane J Effects of Lactobacillus rhamnosus HN001 in early life on the cumulative prevalence of allergic disease to 11\u00a0years. Pediatr Allergy Immunol. 2018; 29: 808\u2013814.", "ArticleIdList": ["30430649"]}, {"Citation": "Wickens K Barthow C Mitchell EA Stanley TV Purdie G Rowden J Kang J Hood F van den Elsen L Forbes-Blom E Franklin I Barnes P Fitzharris P Maude RM Stone P Abels P Murphy R Crane J Maternal supplementation alone with Lactobacillus rhamnosus HN001 during pregnancy and breastfeeding does not reduce infant eczema. Pediatr Allergy Immunol. 2018; 29: 296\u2013302.", "ArticleIdList": ["29415330"]}, {"Citation": "Kalliom\u00e4ki M Salminen S Arvilommi H Kero P Koskinen P Isolauri E Probiotics in primary prevention of atopic disease: a randomised placebo-controlled trial. Lancet. 2001; 357: 1076\u20131079.", "ArticleIdList": ["11297958"]}, {"Citation": "Kopp MV Hennemuth I Heinzmann A Urbanek R Randomized, double-blind, placebo-controlled trial of probiotics for primary prevention: no clinical effects of Lactobacillus GG supplementation. Pediatrics. 2008; 121: e850\u2013e856.", "ArticleIdList": ["18332075"]}, {"Citation": "Kothari D Patel S Kim SK Probiotic supplements might not be universally-effective and safe: A review. Biomed Pharmacother. 2019; 111: 537\u2013547.", "ArticleIdList": ["30597307"]}, {"Citation": "Daliri EB Tango CN Lee BH Oh DH Human microbiome restoration and safety. Int J Med Microbiol. 2018; 308: 487\u2013497.", "ArticleIdList": ["29773467"]}, {"Citation": "Wolsk HM Chawes BL Litonjua AA Hollis BW Waage J Stokholm J B\u00f8nnelykke K Bisgaard H Weiss ST Prenatal vitamin D supplementation reduces risk of asthma/recurrent wheeze in early childhood: A combined analysis of two randomized controlled trials. PLoS One. 2017; 12: e0186657.", "ArticleIdList": ["PMC5659607", "29077711"]}, {"Citation": "Litonjua AA Carey VJ Laranjo N Harshfield BJ McElrath TF O\u2019Connor GT Sandel M Iverson RE Lee-Paritz A Strunk RC Bacharier LB Macones GA Zeiger RS Schatz M Hollis BW Hornsby E Hawrylowicz C Wu AC Weiss ST Effect of prenatal supplementation with vitamin D on asthma or recurrent wheezing in offspring by age 3 years: The VDAART randomized clinical trial. JAMA. 2016; 315: 362\u2013370.", "ArticleIdList": ["PMC7479967", "26813209"]}, {"Citation": "Chawes BL B\u00f8nnelykke K Stokholm J Vissing NH Bjarnad\u00f3ttir E Schoos AM Wolsk HM Pedersen TM Vinding RK Thorsteinsd\u00f3ttir S Arianto L Hallas HW Heickendorff L Brix S Rasmussen MA Bisgaard H Effect of vitamin D3 supplementation during pregnancy on risk of persistent wheeze in the offspring: A randomized clinical trial. JAMA. 2016; 315: 353\u2013361.", "ArticleIdList": ["26813208"]}, {"Citation": "Litonjua AA Carey VJ Laranjo N Stubbs BJ Mirzakhani H O\u2019Connor GT Sandel M Beigelman A Bacharier LB Zeiger RS Schatz M Hollis BW Weiss ST Six-year follow-up of a trial of antenatal vitamin D for asthma reduction. N Engl J Med. 2020; 382: 525\u2013533.", "ArticleIdList": ["PMC7444088", "32023372"]}, {"Citation": "Brustad N Eliasen AU Stokholm J B\u00f8nnelykke K Bisgaard H Chawes BL High-dose vitamin D supplementation during pregnancy and asthma in offspring at the age of 6 years. JAMA. 2019; 321: 1003\u20131005.", "ArticleIdList": ["PMC6439670", "30860552"]}, {"Citation": "Zosky GR Hart PH Whitehouse AJ Kusel MM Ang W Foong RE Chen L Holt PG Sly PD Hall GL Vitamin D deficiency at 16 to 20 weeks\u2019 gestation is associated with impaired lung function and asthma at 6 years of age. Ann Am Thorac Soc. 2014; 11: 571\u2013577.", "ArticleIdList": ["24601713"]}, {"Citation": "Erkkola M Kaila M Nwaru BI Kronberg-Kippil\u00e4 C Ahonen S Nevalainen J Veijola R Pekkanen J Ilonen J Simell O Knip M Virtanen SM Maternal vitamin D intake during pregnancy is inversely associated with asthma and allergic rhinitis in 5-year-old children. Clin Exp Allergy. 2009; 39: 875\u2013882.", "ArticleIdList": ["19522996"]}, {"Citation": "Maslova E Hansen S Jensen CB Thorne-Lyman AL Str\u00f8m M Olsen SF Vitamin D intake in mid-pregnancy and child allergic disease \u2013 a prospective study in 44,825 Danish mother-child pairs. BMC Pregnancy Childbirth. 2013; 13: 199.", "ArticleIdList": ["PMC3871013", "24176134"]}, {"Citation": "Nwaru BI Hadkhale K H\u00e4m\u00e4l\u00e4inen N Takkinen HM Ahonen S Ilonen J Toppari J Niemel\u00e4 O Haapala AM Veijola R Knip M Virtanen SM Vitamin D intake during the first 4 years and onset of asthma by age 5: A nested case-control study. Pediatr Allergy Immunol. 2017; 28: 641\u2013648.", "ArticleIdList": ["28815786"]}, {"Citation": "Forno E Bacharier LB Phipatanakul W Guilbert TW Cabana MD Ross K Covar R Gern JE Rosser FJ Blatter J Durrani S Han YY Wisniewski SR Celed\u00f3n JC Effect of vitamin D3 supplementation on severe asthma exacerbations in children with asthma and low vitamin D levels: The VDKA Randomized Clinical Trial. JAMA. 2020; 324: 752\u2013760.", "ArticleIdList": ["PMC7448830", "32840597"]}, {"Citation": "Allen S Britton JR Leonardi-Bee JA Association between antioxidant vitamins and asthma outcome measures: systematic review and meta-analysis. Thorax. 2009; 64: 610\u2013619.", "ArticleIdList": ["19406861"]}, {"Citation": "Gao J Gao X Li W Zhu Y Thompson PJ Observational studies on the effect of dietary antioxidants on asthma: a meta-analysis. Respirology. 2008; 13: 528\u2013536.", "ArticleIdList": ["18410255"]}, {"Citation": "Nakamura K Wada K Sahashi Y Tamai Y Tsuji M Watanabe K Ohtsuchi S Ando K Nagata C Associations of intake of antioxidant vitamins and fatty acids with asthma in pre-school children. Public Health Nutr. 2013; 16: 2040\u20132045.", "ArticleIdList": ["23021626"]}, {"Citation": "Maslova E Hansen S Str\u00f8m M Halldorsson TI Olsen SF Maternal intake of vitamins A, E and K in pregnancy and child allergic disease: a longitudinal study from the Danish National Birth Cohort. Br J Nutr. 2014; 111: 1096\u20131108.", "ArticleIdList": ["24229579"]}, {"Citation": "den Dekker HT Jaddoe VWV Reiss IK de Jongste JC Duijts L Maternal folic acid use during pregnancy, methylenetetrahydrofolate reductase gene polymorphism, and\u00a0child\u2019s lung function and asthma. Clin Exp Allergy. 2018; 48: 175\u2013185.", "ArticleIdList": ["29117460"]}, {"Citation": "Roy A Kocak M Hartman TJ Vereen S Adgent M Piyathilake C Tylavsky FA Carroll KN Association of prenatal folate status with early childhood wheeze and atopic dermatitis. Pediatr Allergy Immunol. 2018; 29: 144\u2013150.", "ArticleIdList": ["PMC6087709", "29168294"]}, {"Citation": "Trivedi MK Sharma S Rifas-Shiman SL Camargo CA Weiss ST Oken E Gillman MW Gold DR DeMeo DL Litonjua AA Folic acid in pregnancy and childhood asthma: A US Cohort. Clin Pediatr (Phila). 2018; 57: 421\u2013427.", "ArticleIdList": ["PMC5823746", "28884603"]}, {"Citation": "Crider KS Cordero AM Qi YP Mulinare J Dowling NF Berry RJ Prenatal folic acid and risk of asthma in children: a systematic review and meta-analysis. Am J Clin Nutr. 2013; 98: 1272\u20131281.", "ArticleIdList": ["PMC5369603", "24004895"]}, {"Citation": "Alfonso VH Bandoli G von Ehrenstein O Ritz B Early folic acid supplement initiation and risk of adverse early childhood respiratory health: A population-based study. Matern Child Health J. 2018; 22: 111\u2013119.", "ArticleIdList": ["28887720"]}, {"Citation": "Veeranki SP Gebretsadik T Mitchel EF Tylavsky FA Hartert TV Cooper WO Dupont WD Dorris SL Hartman TJ Carroll KN Maternal folic acid supplementation during pregnancy and early childhood asthma. Epidemiology. 2015; 26: 934\u2013941.", "ArticleIdList": ["PMC4900760", "26360371"]}, {"Citation": "Fortes C Mastroeni S Mannooranparampil TJ Di Lallo D Pre-natal folic acid and iron supplementation and atopic dermatitis in the first 6\u00a0years of life. Arch Dermatol Res. 2019; 311: 361\u2013367.", "ArticleIdList": ["30923900"]}, {"Citation": "Liu J Li Z Ye R Liu J Ren A Periconceptional folic acid supplementation and risk of parent-reported asthma in children at 4-6\u2005years of age. ERJ Open Res. 2020; 6: 00250-2019.", "ArticleIdList": ["PMC7132036", "32280668"]}, {"Citation": "Kiraly N Benn CS Biering-S\u00f8rensen S Rodrigues A Jensen KJ Ravn H Allen KJ Aaby P Vitamin A supplementation and BCG vaccination at birth may affect atopy in childhood: long-term follow-up of a randomized controlled trial. Allergy. 2013; 68: 1168\u20131176.", "ArticleIdList": ["23991838"]}, {"Citation": "Aage S Kiraly N Da Costa K Byberg S Bjerregaard-Andersen M Fisker AB Aaby P Benn CS Neonatal vitamin A supplementation associated with increased atopy in girls. Allergy. 2015; 70: 985\u2013994.", "ArticleIdList": ["25939706"]}, {"Citation": "Kiraly N Balde A Lisse IM Eriksen HB Aaby P Benn CS Vitamin A supplementation and risk of atopy: long-term follow-up of a randomized trial of vitamin A supplementation at six and nine months of age. BMC Pediatr. 2013; 13: 190.", "ArticleIdList": ["PMC3871024", "24252418"]}, {"Citation": "Venter C Meyer RW Nwaru BI Roduit C Untersmayr E Adel-Patient K Agache I Agostoni C Akdis CA Bischoff SC du Toit G Feeney M Frei R Garn H Greenhawt M Hoffmann-Sommergruber K Lunjani N Maslin K Mills C Muraro A EAACI position paper: Influence of dietary fatty acids on asthma, food allergy, and atopic dermatitis. Allergy. 2019; 74: 1429\u20131444.", "ArticleIdList": ["31032983"]}, {"Citation": "Venter C Agostoni C Arshad SH Ben-Abdallah M Du Toit G Fleischer DM Greenhawt M Glueck DH Groetch M Lunjani N Maslin K Maiorella A Meyer R Antonella M Netting MJ Ibeabughichi Nwaru B Palmer DJ Palumbo MP Roberts G Roduit C Dietary factors during pregnancy and atopic outcomes in childhood: A systematic review from the European Academy of Allergy and Clinical Immunology. Pediatr Allergy Immunol. 2020; 31: 889\u2013912.", "ArticleIdList": ["32524677"]}, {"Citation": "Vahdaninia M Mackenzie H Dean T Helps S \u03c9-3 LCPUFA supplementation during pregnancy and risk of allergic outcomes or sensitization in offspring: A systematic review and meta-analysis. Ann Allergy Asthma Immunol. 2019; 122: 302\u2013313.e2.", "ArticleIdList": ["30552987"]}, {"Citation": "Maslova E Rifas-Shiman SL Oken E Platts-Mills TAE Gold DR Fatty acids in pregnancy and risk of allergic sensitization and respiratory outcomes in childhood. Ann Allergy Asthma Immunol. 2019; 122: 120\u2013122.e3.", "ArticleIdList": ["PMC6309639", "30217620"]}, {"Citation": "Standl M Demmelmair H Koletzko B Heinrich J Cord blood LC-PUFA composition and allergic diseases during the first 10 yr. Results from the LISAplus study. Pediatr Allergy Immunol. 2014; 25: 344\u2013350.", "ArticleIdList": ["PMC4238817", "24576150"]}, {"Citation": "Magnusson J Ekstr\u00f6m S Kull I H\u00e5kansson N Nilsson S Wickman M Mel\u00e9n E Ris\u00e9rus U Bergstr\u00f6m A Polyunsaturated fatty acids in plasma at 8\u00a0years and subsequent allergic disease. J Allergy Clin Immunol. 2018; 142: 510\u2013516.e6.", "ArticleIdList": ["29221817"]}, {"Citation": "Bisgaard H Stokholm J Chawes BL Vissing NH Bjarnad\u00f3ttir E Schoos AM Wolsk HM Pedersen TM Vinding RK Thorsteinsd\u00f3ttir S F\u00f8lsgaard NV Fink NR Thorsen J Pedersen AG Waage J Rasmussen MA Stark KD Olsen SF B\u00f8nnelykke K Fish oil-derived fatty acids in pregnancy and wheeze and asthma in offspring. N Engl J Med. 2016; 375: 2530\u20132539.", "ArticleIdList": ["28029926"]}, {"Citation": "Hansen S Str\u00f8m M Maslova E Dahl R Hoffmann HJ Rytter D Bech BH Henriksen TB Granstr\u00f6m C Halldorsson TI Chavarro JE Linneberg A Olsen SF Fish oil supplementation during pregnancy and allergic respiratory disease in the adult offspring. J Allergy Clin Immunol. 2017; 139: 104\u2013111.e4.", "ArticleIdList": ["27246522"]}, {"Citation": "Furuhjelm C Warstedt K Fager\u00e5s M F\u00e4lth-Magnusson K Larsson J Fredriksson M Duch\u00e9n K Allergic disease in infants up to 2 years of age in relation to plasma omega-3 fatty acids and maternal fish oil supplementation in pregnancy and lactation. Pediatr Allergy Immunol. 2011; 22: 505\u2013514.", "ArticleIdList": ["21332799"]}, {"Citation": "Warstedt K Furuhjelm C F\u00e4lth-Magnusson K Fager\u00e5s M Duch\u00e9n K High levels of omega-3 fatty acids in milk from omega-3 fatty acid-supplemented mothers are related to less immunoglobulin E-associated disease in infancy. Acta Paediatr. 2016; 105: 1337\u20131347.", "ArticleIdList": ["26970335"]}, {"Citation": "Best KP Sullivan T Palmer D Gold M Kennedy DJ Martin J Makrides M Prenatal fish oil supplementation and allergy: 6-year follow-up of a randomized controlled trial. Pediatrics. 2016; 137: e20154443.", "ArticleIdList": ["27225316"]}, {"Citation": "Escamilla-Nu\u00f1ez MC Barraza-Villarreal A Hern\u00e1ndez-Cadena L Navarro-Olivos E Sly PD Romieu I Omega-3 fatty acid supplementation during pregnancy and respiratory symptoms in children. Chest. 2014; 146: 373\u2013382.", "ArticleIdList": ["PMC4122276", "24626819"]}, {"Citation": "Berman D Clinton C Limb R Somers EC Romero V Mozurkewich E Prenatal omega-3 supplementation and eczema risk among offspring at age 36 months. Insights Allergy Asthma Bronchitis. 2016; 2: 1.", "ArticleIdList": ["PMC5479638", "28649675"]}, {"Citation": "D\u2019Vaz N Meldrum SJ Dunstan JA Martino D McCarthy S Metcalfe J Tulic MK Mori TA Prescott SL Postnatal fish oil supplementation in high-risk infants to prevent allergy: randomized controlled trial. Pediatrics. 2012; 130: 674\u2013682.", "ArticleIdList": ["22945403"]}, {"Citation": "D\u2019Vaz N Meldrum SJ Dunstan JA Lee-Pullen TF Metcalfe J Holt BJ Serralha M Tulic MK Mori TA Prescott SL Fish oil supplementation in early infancy modulates developing infant immune responses. Clin Exp Allergy. 2012; 42: 1206\u20131216.", "ArticleIdList": ["22805468"]}, {"Citation": "Gunaratne AW Makrides M Collins CT Gibson RA McPhee AJ Sullivan TR Gould JF Green TJ Doyle LW Davis PG French NP Colditz PB Simmer K Morris SA Best KP Docosahexaenoic acid supplementation of preterm infants and parent-reported symptoms of allergic disease at 7 years corrected age: follow-up of a randomized controlled trial. Am J Clin Nutr. 2019; 109: 1600\u20131610.", "ArticleIdList": ["31070712"]}, {"Citation": "Lapillonne A Pastor N Zhuang W Scalabrin DM Infants fed formula with added long chain polyunsaturated fatty acids have reduced incidence of respiratory illnesses and diarrhea during the first year of life. BMC Pediatr. 2014; 14: 168.", "ArticleIdList": ["PMC4098921", "24989353"]}, {"Citation": "Scientific opinion related to the tolerable upper intake level of eicosapentaenoic acid (EPA), docosahexaenoic acid (DHA) and docosapentaenoic acid (DPA) EFSA J. 2012; 10: 2815."}, {"Citation": "Koletzko B Human Milk Lipids. Ann Nutr Metab. 2016; 69: 28\u201340.", "ArticleIdList": ["28103608"]}, {"Citation": "Scientific opinion on nutrient requirements and dietary intakes of infants and young children in the European Union. EFSA J. 2013; 11: 3408."}, {"Citation": "Marrs T Sim K Demystifying Dysbiosis: Can the Gut Microbiome Promote Oral Tolerance Over IgE-mediated Food Allergy? Curr Pediatr Rev. 2018; 14: 156\u2013163.", "ArticleIdList": ["29732975"]}, {"Citation": "Collin SM Granell R Westgarth C Murray J Paul ES Sterne JA Henderson AJ Associations of pet ownership with wheezing and lung function in childhood: Findings from a UK Birth Cohort. PLoS One. 2015; 10: e0127756.", "ArticleIdList": ["PMC4465326", "26061067"]}, {"Citation": "Collin SM Granell R Westgarth C Murray J Paul E Sterne JA John Henderson A Pet ownership is associated with increased risk of non-atopic asthma and reduced risk of atopy in childhood: findings from a UK birth cohort. Clin Exp Allergy. 2015; 45: 200\u2013210.", "ArticleIdList": ["PMC4280336", "25077415"]}, {"Citation": "Fall T Lundholm C \u00d6rtqvist AK Fall K Fang F Hedhammar \u00c5 K\u00e4mpe O Ingelsson E Almqvist C Early exposure to dogs and farm animals and the risk of childhood asthma. JAMA Pediatr. 2015; 169: e153219.", "ArticleIdList": ["26523822"]}, {"Citation": "Hesselmar B Hicke-Roberts A Lundell AC Adlerberth I Rudin A Saalman R Wennergren G Wold AE Pet-keeping in early life reduces the risk of allergy in a dose-dependent fashion. PLoS One. 2018; 13: e0208472.", "ArticleIdList": ["PMC6300190", "30566481"]}, {"Citation": "Al-Tamprouri C Malin B Bill H Lennart B Anna S Cat and dog ownership during/after the first year of life and risk for sensitization and reported allergy symptoms at age 13. Immun Inflamm Dis. 2019; 7: 250\u2013257.", "ArticleIdList": ["PMC6842813", "31464382"]}, {"Citation": "Milanzi EB Koppelman GH Smit HA Wijga AH Vonk JM Brunekreef B Gehring U Role of timing of exposure to pets and dampness or mould on asthma and sensitization in adolescence. Clin Exp Allergy. 2019; 49: 1352\u20131361.", "ArticleIdList": ["31336400"]}, {"Citation": "Callesen M Bek\u00f6 G Weschler CJ Sigsgaard T Jensen TK Clausen G Toftum J Norberg LA H\u00f8st A Associations between selected allergens, phthalates, nicotine, polycyclic aromatic hydrocarbons, and bedroom ventilation and clinically confirmed asthma, rhinoconjunctivitis, and atopic dermatitis in preschool children. Indoor Air. 2014; 24: 136\u2013147.", "ArticleIdList": ["23869823"]}, {"Citation": "O\u2019Connor GT Lynch SV Bloomberg GR Kattan M Wood RA Gergen PJ Jaffee KF Calatroni A Bacharier LB Beigelman A Sandel MT Johnson CC Faruqi A Santee C Fujimura KE Fadrosh D Boushey H Visness CM Gern JE Early-life home environment and risk of asthma among inner-city children. J Allergy Clin Immunol. 2018; 141: 1468\u20131475.", "ArticleIdList": ["PMC6521865", "28939248"]}, {"Citation": "Lynch SV Wood RA Boushey H Bacharier LB Bloomberg GR Kattan M O\u2019Connor GT Sandel MT Calatroni A Matsui E Johnson CC Lynn H Visness CM Jaffee KF Gergen PJ Gold DR Wright RJ Fujimura K Rauch M Busse WW Effects of early-life exposure to allergens and bacteria on recurrent wheeze and atopy in urban children. J Allergy Clin Immunol. 2014; 134: 593\u2013601.e12.", "ArticleIdList": ["PMC4151305", "24908147"]}, {"Citation": "Karvonen AM Hyv\u00e4rinen A Rintala H Korppi M T\u00e4ubel M Doekes G Gehring U Renz H Pfefferle PI Genuneit J Keski-Nisula L Remes S Lampi J von Mutius E Pekkanen J Quantity and diversity of environmental microbial exposure and development of asthma: a birth cohort study. Allergy. 2014; 69: 1092\u20131101.", "ArticleIdList": ["PMC4143956", "24931137"]}, {"Citation": "Karvonen AM Kirjavainen PV T\u00e4ubel M Jayaprakash B Adams RI Sordillo JE Gold DR Hyv\u00e4rinen A Remes S von Mutius E Pekkanen J Indoor bacterial microbiota and development of asthma by 10.5\u00a0years of age. J Allergy Clin Immunol. 2019; 144: 1402\u20131410.", "ArticleIdList": ["31415782"]}, {"Citation": "Thorne PS Kulh\u00e1nkov\u00e1 K Yin M Cohn R Arbes SJ Zeldin DC Endotoxin exposure is a risk factor for asthma: the national survey of endotoxin in United States housing. Am J Respir Crit Care Med. 2005; 172: 1371\u20131377.", "ArticleIdList": ["PMC1379232", "16141442"]}, {"Citation": "Ciaccio CE Barnes C Kennedy K Chan M Portnoy J Rosenwasser L Home dust microbiota is disordered in homes of low-income asthmatic children. J Asthma. 2015; 52: 873\u2013880.", "ArticleIdList": ["PMC4807694", "26512904"]}, {"Citation": "Loo EXL Chew LJM Zulkifli AB Ta LDH Kuo IC Goh A Teoh OH Van Bever H Gluckman PD Yap F Tan KH Chong YS Lee BW Shek LP Comparison of microbiota and allergen profile in house dust from homes of allergic and non-allergic subjects- results from the GUSTO study. World Allergy Organ J. 2018; 11: 37.", "ArticleIdList": ["PMC6280478", "30534340"]}, {"Citation": "Halken S Larenas-Linnemann D Roberts G Calder\u00f3n MA Angier E Pfaar O Ryan D Agache I Ansotegui IJ Arasi S Du Toit G Fernandez-Rivas M Geerth van Wijk R Jutel M Kleine-Tebbe J Lau S Matricardi PM Pajno GB Papadopoulos NG Penagos M EAACI guidelines on allergen immunotherapy: Prevention of allergy. Pediatr Allergy Immunol. 2017; 28: 728\u2013745.", "ArticleIdList": ["28902467"]}, {"Citation": "Cardona V Luengo O Labrador-Horrillo M Immunotherapy in allergic rhinitis and lower airway outcomes. Allergy. 2017; 72: 35\u201342.", "ArticleIdList": ["27439141"]}, {"Citation": "Des Roches A Paradis L Knani J Hejjaoui A Dhivert H Chanez P Bousquet J Immunotherapy with a standardized Dermatophagoides pteronyssinus extract. V. Duration of the efficacy of immunotherapy after its cessation. Allergy. 1996; 51: 430\u2013433.", "ArticleIdList": ["8837669"]}, {"Citation": "Reha CM Ebru A Specific immunotherapy is effective in the prevention of new sensitivities. Allergol Immunopathol (Madr). 2007; 35: 44\u201351.", "ArticleIdList": ["17428399"]}, {"Citation": "Pajno GB Barberio G De Luca F Morabito L Parmiani S Prevention of new sensitizations in asthmatic children monosensitized to house dust mite by specific immunotherapy. A six-year follow-up study. Clin Exp Allergy. 2001; 31: 1392\u20131397.", "ArticleIdList": ["11591189"]}, {"Citation": "Di Rienzo V Marcucci F Puccinelli P Parmiani S Frati F Sensi L Canonica GW Passalacqua G Long-lasting effect of sublingual immunotherapy in children with asthma due to house dust mite: a 10-year prospective study. Clin Exp Allergy. 2003; 33: 206\u2013210.", "ArticleIdList": ["12580913"]}, {"Citation": "Madonini E Agostinis F Barra R Berra A Donadio D Pappacoda A Stefani E Tierno E Long-term and preventive effects of sublingual allergen-specific immunotherapy: a retrospective, multicentric study. Int J Immunopathol Pharmacol. 2003; 16: 73\u201379.", "ArticleIdList": ["12578735"]}, {"Citation": "Eng PA Borer-Reinhold M Heijnen IA Gnehm HP Twelve-year follow-up after discontinuation of preseasonal grass pollen immunotherapy in childhood. Allergy. 2006; 61: 198\u2013201.", "ArticleIdList": ["16409196"]}, {"Citation": "Inal A Altintas DU Yilmaz M Karakoc GB Kendirli SG Sertdemir Y Prevention of new sensitizations by specific immunotherapy in children with rhinitis and/or asthma monosensitized to house dust mite. J Investig Allergol Clin Immunol. 2007; 17: 85\u201391.", "ArticleIdList": ["17460946"]}, {"Citation": "Jacobsen L Niggemann B Dreborg S Ferdousi HA Halken S H\u00f8st A Koivikko A Norberg LA Valovirta E Wahn U M\u00f6ller C Specific immunotherapy has long-term preventive effect of seasonal and perennial asthma: 10-year follow-up on the PAT study. Allergy. 2007; 62: 943\u2013948.", "ArticleIdList": ["17620073"]}, {"Citation": "Purello-D\u2019Ambrosio F Gangemi S Merendino RA Isola S Puccinelli P Parmiani S Ricciardi L Prevention of new sensitizations in monosensitized subjects submitted to specific immunotherapy or not. A retrospective study. Clin Exp Allergy. 2001; 31: 1295\u20131302.", "ArticleIdList": ["11529901"]}, {"Citation": "Zolkipli Z Roberts G Cornelius V Clayton B Pearson S Michaelis L Djukanovic R Kurukulaaratchy R Arshad SH Randomized controlled trial of primary prevention of atopy using house dust mite allergen oral immunotherapy in early childhood. J Allergy Clin Immunol. 2015; 136: 1541\u20131547.e11.", "ArticleIdList": ["26073754"]}, {"Citation": "Alviani C Roberts G Mitchell F Martin J Zolkipli Z Michaelis LJ Vijayanand P Kurukulaaratchy R Arshad SH Primary prevention of asthma in high-risk children using HDM SLIT: Assessment at age 6 years. J Allergy Clin Immunol. 2020; 145: 1711\u20131713.", "ArticleIdList": ["PMC7282930", "32059981"]}, {"Citation": "Alviani C Roberts G Moyses H Pearson S Larsson M Zolkipli Z Michaelis LJ Kurukulaaratchy R Arshad SH Follow-up, 18\u00a0months off house dust mite immunotherapy, of a randomized controlled study on the primary prevention of atopy. Allergy. 2019; 74: 1406\u20131408.", "ArticleIdList": ["30737992"]}, {"Citation": "Sz\u00e9pfalusi Z Bannert C Ronceray L Mayer E Hassler M Wissmann E Dehlink E Gruber S Graf A Lupinek C Valenta R Eiwegger T Urbanek R Preventive sublingual immunotherapy in preschool children: first evidence for safety and pro-tolerogenic effects. Pediatr Allergy Immunol. 2014; 25: 788\u2013795.", "ArticleIdList": ["PMC6597351", "25406682"]}, {"Citation": "Grembiale RD Camporota L Naty S Tranfa CM Djukanovic R Marsico SA Effects of specific immunotherapy in allergic rhinitic individuals with bronchial hyperresponsiveness. Am J Respir Crit Care Med. 2000; 162: 2048\u20132052.", "ArticleIdList": ["11112112"]}, {"Citation": "Kirjavainen PV Karvonen AM Adams RI T\u00e4ubel M Roponen M Tuoresm\u00e4ki P Loss G Jayaprakash B Depner M Ege MJ Renz H Pfefferle PI Schaub B Lauener R Hyv\u00e4rinen A Knight R Heederik DJJ von Mutius E Pekkanen J Author Correction: Farm-like indoor microbiota in non-farm homes protects children from asthma development. Nat Med. 2019; 25: 1319.", "ArticleIdList": ["31316162"]}, {"Citation": "Lluis A Depner M Gaugler B Saas P Casaca VI Raedler D Michel S Tost J Liu J Genuneit J Pfefferle P Roponen M Weber J Braun-Fahrl\u00e4nder C Riedler J Lauener R Vuitton DA Dalphin JC Pekkanen J von Mutius E Increased regulatory T-cell numbers are associated with farm milk exposure and lower atopic sensitization and asthma in childhood. J Allergy Clin Immunol. 2014; 133: 551\u2013559.", "ArticleIdList": ["23993223"]}, {"Citation": "Schr\u00f6der PC Illi S Casaca VI Lluis A B\u00f6ck A Roduit C Depner M Frei R Genuneit J Pfefferle PI Roponen M Weber J Braun-Fahrl\u00e4nder C Riedler J Dalphin JC Pekkanen J Lauener R von Mutius E Schaub B A switch in regulatory T cells through farm exposure during immune maturation in childhood. Allergy. 2017; 72: 604\u2013615.", "ArticleIdList": ["27732759"]}, {"Citation": "Brick T Schober Y B\u00f6cking C Pekkanen J Genuneit J Loss G Dalphin JC Riedler J Lauener R Nockher WA Renz H Vaarala O Braun-Fahrl\u00e4nder C von Mutius E Ege MJ Pfefferle PI Karvonen A Tiittanen P Dalphin M-L Schaub B \u03c9-3 fatty acids contribute to the asthma-protective effect of unprocessed cow\u2019s milk. J Allergy Clin Immunol. 2016; 137: 1699\u20131706.e13.", "ArticleIdList": ["26792208"]}, {"Citation": "Frei R Ferstl R Roduit C Ziegler M Schiavi E Barcik W Rodriguez-Perez N Wirz OF Wawrzyniak M Pugin B Nehrbass D Jutel M Smolinska S Konieczna P Bieli C Loeliger S Waser M Pershagen G Riedler J Depner M Exposure to nonmicrobial N-glycolylneuraminic acid protects farmers\u2019 children against airway inflammation and colitis. J Allergy Clin Immunol. 2018; 141: 382\u2013390.e7.", "ArticleIdList": ["28629745"]}, {"Citation": "Levin ME Botha M Basera W Facey-Thomas HE Gaunt B Gray CL Kiragu W Ramjith J Watkins A Genuneit J Environmental factors associated with allergy in urban and rural children from the South African Food Allergy (SAFFA) cohort. J Allergy Clin Immunol. 2020; 145: 415\u2013426.", "ArticleIdList": ["31606483"]}, {"Citation": "Chu S Chen Q Chen Y Bao Y Wu M Zhang J Cesarean section without medical indication and risk of childhood asthma, and attenuation by breastfeeding. PLoS One. 2017; 12: e0184920.", "ArticleIdList": ["PMC5602659", "28922410"]}, {"Citation": "Sevelsted A Stokholm J Bisgaard H Risk of Asthma from Cesarean Delivery Depends on Membrane Rupture. J Pediatr. 2016; 171:38-42.e1-4.", "ArticleIdList": ["26825289"]}, {"Citation": "Wu P Feldman AS Rosas-Salazar C James K Escobar G Gebretsadik T Li SX Carroll KN Walsh E Mitchel E Das S Kumar R Yu C Dupont WD Hartert TV Relative Importance and Additive Effects of Maternal and Infant Risk Factors on Childhood Asthma. PLoS One. 2016; 11: e0151705.", "ArticleIdList": ["PMC4803347", "27002979"]}, {"Citation": "Brand\u00e3o HV Vieira GO de Oliveira Vieira T Camargos PA de Souza Teles CA Guimar\u00e3es AC Cruz AA Cruz CMS Increased risk of allergic rhinitis among children delivered by cesarean section: a cross-sectional study nested in a birth cohort. BMC Pediatr. 2016; 16: 57.", "ArticleIdList": ["PMC4848802", "27121021"]}, {"Citation": "Richards M Ferber J Chen H Swor E Quesenberry CP Li DK Darrow LA Caesarean delivery and the risk of atopic dermatitis in children. Clin Exp Allergy. 2020; 50: 805\u2013814.", "ArticleIdList": ["32436356"]}, {"Citation": "Gr\u00fcber C Warner J Hill D Bauchau V Early atopic disease and early childhood immunization \u2013 is there a link? Allergy. 2008; 63: 1464\u20131472.", "ArticleIdList": ["18925883"]}, {"Citation": "Nilsson L Kjellman NI Bj\u00f6rkst\u00e9n B Allergic disease at the age of 7 years after pertussis vaccination in infancy: results from the follow-up of a randomized controlled trial of 3 vaccines. Arch Pediatr Adolesc Med. 2003; 157: 1184\u20131189.", "ArticleIdList": ["14662571"]}, {"Citation": "Gr\u00fcber C Illi S Lau S Nickel R Forster J Kamin W Bauer CP Wahn V Wahn U Transient suppression of atopy in early childhood is associated with high vaccination coverage. Pediatrics. 2003; 111: e282\u2013e288.", "ArticleIdList": ["12612285"]}, {"Citation": "Schlaud M Schmitz R Poethko-M\u00fcller C Kuhnert R Vaccinations in the first year of life and risk of atopic disease - Results from the KiGGS study. Vaccine. 2017; 35: 5156\u20135162.", "ArticleIdList": ["28801155"]}, {"Citation": "McKeever TM Lewis SA Smith C Hubbard R Vaccination and allergic disease: a birth cohort study. Am J Public Health. 2004; 94: 985\u2013989.", "ArticleIdList": ["PMC1448377", "15249303"]}, {"Citation": "Kiraly N Koplin JJ Crawford NW Bannister S Flanagan KL Holt PG Gurrin LC Lowe AJ Tang ML Wake M Ponsonby AL Dharmage SC Allen KJ Timing of routine infant vaccinations and risk of food allergy and eczema at one year of age. Allergy. 2016; 71: 541\u2013549.", "ArticleIdList": ["26707796"]}, {"Citation": "Swartz J Aronsson B Lindblad F Vaccination and Allergic Sensitization in Early Childhood - The ALADDIN Birth Cohort. EClinicalMedicine. 2018; 4-5: 92-98.", "ArticleIdList": ["PMC6537579", "31193660"]}, {"Citation": "Toelle BG Garden FL McIntyre PB Wood N Marks GB Pertussis vaccination and allergic illness in Australian children. Pediatr Allergy Immunol. 2020; 31: 857\u2013861.", "ArticleIdList": ["32459867"]}, {"Citation": "Mrozek-Budzyn D Majewska R Kieltyka A Augustyniak M Whole-cell pertussis vaccine (DTwP) has no influence on allergic diseases and atopic sensitization in children. Postepy Dermatol Alergol. 2018; 35: 381\u2013386.", "ArticleIdList": ["PMC6130131", "30206451"]}, {"Citation": "Venter C Stowe J Andrews NJ Miller E Turner PJ No association between atopic outcomes and type of pertussis vaccine given in children born on the Isle of Wight 2001-2002. J Allergy Clin Immunol Pract. 2016; 4: 1248\u20131250.", "ArticleIdList": ["PMC5123618", "27372600"]}, {"Citation": "Th\u00f8stesen LM Kjaergaard J Pihl GT Birk NM Nissen TN Aaby P Jensen AKG Olesen AW Stensballe LG Jeppesen DL Benn CS Kofoed PE Neonatal BCG vaccination and atopic dermatitis before 13 months of age: A randomized clinical trial. Allergy. 2018; 73: 498\u2013504.", "ArticleIdList": ["28929567"]}, {"Citation": "Th\u00f8stesen LM Stensballe LG Pihl GT Kj\u00e6rgaard J Birk NM Nissen TN Jensen AKG Aaby P Olesen AW Jeppesen DL Benn CS Kofoed PE Neonatal BCG vaccination has no effect on recurrent wheeze in the first year of life: A\u00a0randomized clinical trial. J Allergy Clin Immunol. 2017; 140: 1616\u20131621.e3.", "ArticleIdList": ["28347733"]}, {"Citation": "Th\u00f8stesen LM Kjaer HF Pihl GT Nissen TN Birk NM Kjaergaard J Jensen AKG Aaby P Olesen AW Stensballe LG Jeppesen DL Benn CS Kofoed PE Neonatal BCG has no effect on allergic sensitization and suspected food allergy until 13\u00a0months. Pediatr Allergy Immunol. 2017; 28: 588\u2013596.", "ArticleIdList": ["28660649"]}, {"Citation": "Stensballe LG S\u00f8rup S Aaby P Benn CS Greisen G Jeppesen DL Birk NM Kj\u00e6rgaard J Nissen TN Pihl GT Th\u00f8stesen LM Kofoed PE Pryds O Ravn H BCG vaccination at birth and early childhood hospitalisation: a randomised clinical multicentre trial. Arch Dis Child. 2017; 102: 224\u2013231.", "ArticleIdList": ["PMC5339556", "27443836"]}, {"Citation": "Linehan MF Nurmatov U Frank TL Niven RM Baxter DN Sheikh A Does BCG vaccination protect against childhood asthma? Final results from the Manchester Community Asthma Study retrospective cohort study and updated systematic review and meta-analysis. J Allergy Clin Immunol. 2014; 133: 688\u201395.e14.", "ArticleIdList": ["24084077"]}, {"Citation": "El-Zein M Conus F Benedetti A Menzies D Parent ME Rousseau MC Association Between Bacillus Calmette-Gu\u00e9rin Vaccination and Childhood Asthma in the Quebec Birth Cohort on Immunity and Health. Am J Epidemiol. 2017; 186: 344\u2013355.", "ArticleIdList": ["PMC5860497", "28472373"]}, {"Citation": "Foo DYP Sarna M Pereira G Moore HC Fell DB Regan AK Early Childhood Health Outcomes Following In Utero Exposure to Influenza Vaccines: A Systematic Review. Pediatrics. 2020; 146: e20200375.", "ArticleIdList": ["32719088"]}, {"Citation": "Tokinobu A Yorifuji T Yamakawa M Tsuda T Doi H Association of early daycare attendance with allergic disorders in children: a longitudinal national survey in Japan. Arch Environ Occup Health. 2020; 75: 18\u201326.", "ArticleIdList": ["30595111"]}, {"Citation": "Cheng G Smith AM Levin L Epstein T Ryan PH LeMasters GK Khurana Hershey GK Reponen T Villareal M Lockey J Bernstein DI Duration of day care attendance during infancy predicts asthma at the age of seven: the Cincinnati Childhood Allergy and Air Pollution Study. Clin Exp Allergy. 2014; 44: 1274\u20131281.", "ArticleIdList": ["PMC8210819", "25179746"]}, {"Citation": "Ahmadizar F Vijverberg SJH Arets HGM de Boer A Lang JE Garssen J Kraneveld A Maitland-van der Zee AH Early-life antibiotic exposure increases the risk of developing allergic symptoms later in life: A meta-analysis. Allergy. 2018; 73: 971\u2013986.", "ArticleIdList": ["29105784"]}, {"Citation": "Goks\u00f6r E Alm B Pettersson R M\u00f6llborg P Erdes L Aberg N Wennergren G Early fish introduction and neonatal antibiotics affect the risk of asthma into school age. Pediatr Allergy Immunol. 2013; 24: 339\u2013344.", "ArticleIdList": ["PMC3712479", "23577718"]}, {"Citation": "Hoskin-Parr L Teyhan A Blocker A Henderson AJ Antibiotic exposure in the first two years of life and development of asthma and other allergic diseases by 7.5 yr: a dose-dependent relationship. Pediatr Allergy Immunol. 2013; 24: 762\u2013771.", "ArticleIdList": ["PMC3995010", "24299467"]}, {"Citation": "Yamamoto-Hanada K Futamura M Yang L Shoda T Narita M Kobayashi F Saito H Ohya Y Preconceptional exposure to oral contraceptive pills and the risk of wheeze, asthma and rhinitis in children. Allergol Int. 2016; 65: 327\u2013331.", "ArticleIdList": ["27038776"]}, {"Citation": "Mulder B Pouwels KB Schuiling-Veninga CC Bos HJ de Vries TW Jick SS Hak E Antibiotic use during pregnancy and asthma in preschool children: the influence of confounding. Clin Exp Allergy. 2016; 46: 1214\u20131226.", "ArticleIdList": ["27159872"]}, {"Citation": "\u00d6rtqvist AK Lundholm C Kieler H Ludvigsson JF Fall T Ye W Almqvist C Antibiotics in fetal and early life and subsequent childhood asthma: nationwide population based study with sibling analysis. BMJ. 2014; 349: g6979.", "ArticleIdList": ["PMC4247260", "25432937"]}, {"Citation": "Metzler S Frei R Schmau\u00dfer-Hechfellner E von Mutius E Pekkanen J Karvonen AM Kirjavainen PV Dalphin JC Divaret-Chauveau A Riedler J Lauener R Roduit C Hyv\u00e4rinen A Sami R Roponen M Chauveau A Dalphin M-L Kaulek V Ege M Genuneit J Association between antibiotic treatment during pregnancy and infancy and the development of allergic diseases. Pediatr Allergy Immunol. 2019; 30: 423\u2013433.", "ArticleIdList": ["30734960"]}, {"Citation": "Wu P Feldman AS Rosas-Salazar C James K Escobar G Gebretsadik T Li SX Carroll KN Walsh E Mitchel E Das S Kumar R Yu C Dupont WD Hartert TV Relative Importance and Additive Effects of Maternal and Infant Risk Factors on Childhood Asthma. PLoS One. 2016; 11: e0151705.", "ArticleIdList": ["PMC4803347", "27002979"]}, {"Citation": "Mets\u00e4l\u00e4 J Lundqvist A Virta LJ Kaila M Gissler M Virtanen SM Prenatal and post-natal exposure to antibiotics and risk of asthma in childhood. Clin Exp Allergy. 2015; 45: 137\u2013145.", "ArticleIdList": ["24943808"]}, {"Citation": "Amberbir A Medhin G Hanlon C Britton J Davey G Venn A Effects of early life paracetamol use on the incidence of allergic disease and sensitization: 5 year follow-up of an Ethiopian birth cohort. PLoS One. 2014; 9: e93869.", "ArticleIdList": ["PMC3981735", "24718577"]}, {"Citation": "Pe\u00f1aranda A Garcia E Barrag\u00e1n AM Rond\u00f3n MA P\u00e9rez A Rojas MX Caraballo L Dennis RJ Factors associated with Allergic Rhinitis in Colombian subpopulations aged 1 to 17 and 18 to 59. Rhinology. 2016; 54: 56\u201367.", "ArticleIdList": ["26567471"]}, {"Citation": "Wang JY Liu LF Chen CY Huang YW Hsiung CA Tsai HJ Acetaminophen and/or antibiotic use in early life and the development of childhood allergic diseases. Int J Epidemiol. 2013; 42: 1087\u20131099.", "ArticleIdList": ["24062298"]}, {"Citation": "Hoeke H Roeder S Mueller A Bertsche T Borte M Rolle-Kampczyk U von Bergen M Wissenbach DK Biomonitoring of prenatal analgesic intake and correlation with infantile anti-aeroallergens IgE. Allergy. 2016; 71: 901\u2013906.", "ArticleIdList": ["27012463"]}, {"Citation": "Liu X Liew Z Olsen J Pedersen LH Bech BH Agerbo E Yuan W Li J Association of prenatal exposure to acetaminophen and coffee with childhood asthma. Pharmacoepidemiol Drug Saf. 2016; 25: 188\u2013195.", "ArticleIdList": ["26676925"]}, {"Citation": "Sordillo JE Scirica CV Rifas-Shiman SL Gillman MW Bunyavanich S Camargo CA Weiss ST Gold DR Litonjua AA Prenatal and infant exposure to acetaminophen and ibuprofen and the risk for wheeze and asthma in children. J Allergy Clin Immunol. 2015; 135: 441\u2013448.", "ArticleIdList": ["PMC4323723", "25441647"]}, {"Citation": "Magnus MC Karlstad \u00d8 H\u00e5berg SE Nafstad P Davey Smith G Nystad W Prenatal and infant paracetamol exposure and development of asthma: the Norwegian Mother and Child Cohort Study. Int J Epidemiol. 2016; 45: 512\u2013522.", "ArticleIdList": ["PMC5841883", "26861478"]}, {"Citation": "Horimukai K Morita K Narita M Kondo M Kitazawa H Nozaki M Shigematsu Y Yoshida K Niizeki H Motomura K Sago H Takimoto T Inoue E Kamemura N Kido H Hisatsune J Sugai M Murota H Katayama I Sasaki T Application of moisturizer to neonates prevents development of atopic dermatitis. J Allergy Clin Immunol. 2014; 134: 824\u2013830.e6.", "ArticleIdList": ["25282564"]}, {"Citation": "Simpson EL Chalmers JR Hanifin JM Thomas KS Cork MJ McLean WH Brown SJ Chen Z Chen Y Williams HC Emollient enhancement of the skin barrier from birth offers effective atopic dermatitis prevention. J Allergy Clin Immunol. 2014; 134: 818\u2013823.", "ArticleIdList": ["PMC4180007", "25282563"]}, {"Citation": "Dissanayake E Tani Y Nagai K Sahara M Mitsuishi C Togawa Y Suzuki Y Nakano T Yamaide F Ohno H Shimojo N. Skin care and synbiotics for prevention of atopic dermatitis or food allergy in newborn infants: a 2 2 factorial, randomized, non-treatment controlled trial. Int Arch Allergy Immunol. 2019; 180: 202-211.", "ArticleIdList": ["31394530"]}, {"Citation": "Chalmers JR Haines RH Bradshaw LE Montgomery AA Thomas KS Brown SJ Ridd MJ Lawton S Simpson EL Cork MJ Sach TH Flohr C Mitchell EJ Swinden R Tarr S Davies-Jones S Jay N Kelleher MM Perkin MR Boyle RJ BEEP study team. Lancet. 2020; 395: 962\u2013972.", "ArticleIdList": ["PMC7086156", "32087126"]}, {"Citation": "Skjerven HO Rehbinder EM Vettukattil R LeBlanc M Granum B Haugen G Hedlin G Landr\u00f8 L Marsland BJ Rudi K Sj\u00f8borg KD S\u00f6derh\u00e4ll C Staff AC Carlsen KH Asarnoj A Bains KES Carlsen OCL Endre KMA Granlund PA Hermansen JU Skin emollient and early complementary feeding to prevent infant atopic dermatitis (PreventADALL): a factorial, multicentre, cluster-randomised trial. Lancet. 2020; 395: 951\u20139610.", "ArticleIdList": ["32087121"]}, {"Citation": "Thacher JD Gruzieva O Pershagen G Mel\u00e9n E Lorentzen JC Kull I Bergstr\u00f6m A Mold and dampness exposure and allergic outcomes from birth to adolescence: data from the BAMSE cohort. Allergy. 2017; 72: 967\u2013974.", "ArticleIdList": ["PMC5434946", "27925656"]}, {"Citation": "Karvonen AM Hyv\u00e4rinen A Korppi M Haverinen-Shaughnessy U Renz H Pfefferle PI Remes S Genuneit J Pekkanen J Moisture damage and asthma: a birth cohort study. Pediatrics. 2015; 135: e598\u2013e606.", "ArticleIdList": ["25687143"]}, {"Citation": "Zhang X Norb\u00e4ck D Fan Q Bai X Li T Zhang Y Li B Zhao Z Huang C Deng Q Lu C Qian H Xu Y Sun Y Sundell J Wang J Dampness and mold in homes across China: Associations with rhinitis, ocular, throat and dermal symptoms, headache and fatigue among adults. Indoor Air. 2019; 29: 30\u201342.", "ArticleIdList": ["30379348"]}, {"Citation": "Mitchell EA Beasley R Keil U Montefort S Odhiambo J The association between tobacco and the risk of asthma, rhinoconjunctivitis and eczema in children and adolescents: analyses from Phase Three of the ISAAC programme. Thorax. 2012; 67: 941\u2013949.", "ArticleIdList": ["22693180"]}, {"Citation": "Carlsten C Dimich-Ward H DyBuncio A Becker AB Chan-Yeung M Cotinine versus questionnaire: early-life environmental tobacco smoke exposure and incident asthma. BMC Pediatr. 2012; 12: 187.", "ArticleIdList": ["PMC3543177", "23216797"]}, {"Citation": "Keil T Lau S Roll S Gr\u00fcber C Nickel R Niggemann B Wahn U Willich SN Kulig M Maternal smoking increases risk of allergic sensitization and wheezing only in children with allergic predisposition: longitudinal analysis from birth to 10 years. Allergy. 2009; 64: 445\u2013451.", "ArticleIdList": ["19170671"]}, {"Citation": "Madureira J Paci\u00eancia I Cavaleiro-Rufo J de Oliveira Fernandes E Indoor pollutant exposure among children with and without asthma in Porto, Portugal, during the cold season. Environ Sci Pollut Res Int. 2016; 23: 20539\u201320552.", "ArticleIdList": ["27464657"]}, {"Citation": "Carreiro-Martins P Viegas J Papoila AL Aelenei D Caires I Ara\u00fajo-Martins J Gaspar-Marques J Cano MM Mendes AS Virella D Rosado-Pinto J Leiria-Pinto P Annesi-Maesano I Neuparth N CO(2) concentration in day care centres is related to wheezing in attending children. Eur J Pediatr. 2014; 173: 1041\u20131049.", "ArticleIdList": ["24590656"]}, {"Citation": "Qian H Zheng X Zhang M Weschler L Sundell J Associations between parents\u2019 perceived air quality in homes and health among children in Nanjing, China. PLoS One. 2016; 11: e0155742.", "ArticleIdList": ["PMC4871534", "27191186"]}, {"Citation": "Andersson M Hedman L Nordberg G Forsberg B Eriksson K R\u00f6nmark E Swimming pool attendance is related to asthma among atopic school children: a population-based study. Environ Health. 2015; 14: 37.", "ArticleIdList": ["PMC4411937", "25890001"]}, {"Citation": "Font-Ribera L Villanueva CM Gr\u00e0cia-Lavedan E Borr\u00e0s-Santos A Kogevinas M Zock JP Indoor swimming pool attendance and respiratory and dermal health in schoolchildren \u2013 HITEA Catalonia. Respir Med. 2014; 108: 1056\u20131059.", "ArticleIdList": ["24835075"]}, {"Citation": "Deng Q Lu C Li Y Sundell J Dan Norb\u00e4ck Exposure to outdoor air pollution during trimesters of pregnancy and childhood asthma, allergic rhinitis, and eczema. Environ Res. 2016; 150: 119\u2013127.", "ArticleIdList": ["27281689"]}, {"Citation": "Deng Q Lu C Ou C Chen L Yuan H Preconceptional, prenatal and postnatal exposure to outdoor and indoor environmental factors on allergic diseases/symptoms in preschool children. Chemosphere. 2016; 152: 459\u2013467.", "ArticleIdList": ["27003368"]}, {"Citation": "Deng Q Lu C Yu Y Li Y Sundell J Norb\u00e4ck D Early life exposure to traffic-related air pollution and allergic rhinitis in preschool children. Respir Med. 2016; 121: 67\u201373.", "ArticleIdList": ["27888994"]}, {"Citation": "Hsu HH Chiu YH Coull BA Kloog I Schwartz J Lee A Wright RO Wright RJ Prenatal particulate air pollution and asthma onset in urban children. Identifying sensitive windows and sex differences. Am J Respir Crit Care Med. 2015; 192: 1052\u20131059.", "ArticleIdList": ["PMC4642201", "26176842"]}, {"Citation": "Brunst KJ Ryan PH Brokamp C Bernstein D Reponen T Lockey J Khurana Hershey GK Levin L Grinshpun SA LeMasters G Timing and duration of traffic-related air pollution exposure and the risk for childhood wheeze and asthma. Am J Respir Crit Care Med. 2015; 192: 421\u2013427.", "ArticleIdList": ["PMC4595664", "26106807"]}, {"Citation": "Nishimura KK Galanter JM Roth LA Oh SS Thakur N Nguyen EA Thyne S Farber HJ Serebrisky D Kumar R Brigino-Buenaventura E Davis A LeNoir MA Meade K Rodriguez-Cintron W Avila PC Borrell LN Bibbins-Domingo K Rodriguez-Santana JR Sen \u015a Early-life air pollution and asthma risk in minority children. The GALA II and SAGE II studies. Am J Respir Crit Care Med. 2013; 188: 309\u2013318.", "ArticleIdList": ["PMC3778732", "23750510"]}, {"Citation": "Ranci\u00e8re F Bougas N Viola M Momas I Early exposure to traffic-related air pollution, respiratory symptoms at 4 years of age, and potential effect modification by parental allergy, stressful family events, and sex: A prospective follow-up study of the PARIS Birth Cohort. Environ Health Perspect. 2017; 125: 737\u2013745.", "ArticleIdList": ["PMC5381976", "27219743"]}, {"Citation": "T\u00e9treault LF Doucet M Gamache P Fournier M Brand A Kosatsky T Smargiassi A Childhood exposure to ambient air pollutants and the onset of asthma: An administrative cohort Study in Qu\u00e9bec. Environ Health Perspect. 2016; 124: 1276\u20131282.", "ArticleIdList": ["PMC4977042", "26731790"]}, {"Citation": "T\u00e9treault LF Doucet M Gamache P Fournier M Brand A Kosatsky T Smargiassi A Severe and moderate asthma exacerbations in asthmatic children and exposure to ambient air pollutants. Int J Environ Res Public Health. 2016; 13: 771.", "ArticleIdList": ["PMC4997457", "27490556"]}, {"Citation": "Bowatte G Erbas B Lodge CJ Knibbs LD Gurrin LC Marks GB Thomas PS Johns DP Giles GG Hui J Dennekamp M Perret JL Abramson MJ Walters EH Matheson MC Dharmage SC Traffic-related air pollution exposure over a 5-year period is associated with increased risk of asthma and poor lung function in middle age. Eur Respir J. 2017; 50: 1602357.", "ArticleIdList": ["29074540"]}, {"Citation": "Bowatte G Lodge CJ Knibbs LD Lowe AJ Erbas B Dennekamp M Marks GB Giles G Morrison S Thompson B Thomas PS Hui J Perret JL Abramson MJ Walters H Matheson MC Dharmage SC Traffic-related air pollution exposure is associated with allergic sensitization, asthma, and poor lung function in middle age. J Allergy Clin Immunol. 2017; 139: 122\u2013129.e1.", "ArticleIdList": ["27372567"]}, {"Citation": "Gruzieva O Bergstr\u00f6m A Hulchiy O Kull I Lind T Mel\u00e9n E Moskalenko V Pershagen G Bellander T Exposure to air pollution from traffic and childhood asthma until 12 years of age. Epidemiology. 2013; 24: 54\u201361.", "ArticleIdList": ["23222555"]}, {"Citation": "Hasunuma H Sato T Iwata T Kohno Y Nitta H Odajima H Ohara T Omori T Ono M Yamazaki S Shima M Association between traffic-related air pollution and asthma in preschool children in a national Japanese nested case-control study. BMJ Open. 2016; 6: e010410.", "ArticleIdList": ["PMC4769392", "26916696"]}, {"Citation": "M\u00f6lter A Lindley S Influence of walking route choice on primary school children\u2019s exposure to air pollution \u2013 A proof of concept study using simulation. Sci Total Environ. 2015; 530-531: 257\u2013262.", "ArticleIdList": ["26047859"]}, {"Citation": "Ranzi A Porta D Badaloni C Cesaroni G Lauriola P Davoli M Forastiere F Exposure to air pollution and respiratory symptoms during the first 7 years of life in an Italian birth cohort. Occup Environ Med. 2014; 71: 430\u2013436.", "ArticleIdList": ["PMC4033119", "24659182"]}, {"Citation": "Lee EY Oh SS White MJ Eng CS Elhawary JR Borrell LN Nuckton TJ Zeiger AM Keys KL Mak ACY Hu D Huntsman S Contreras MG Samedy LA Goddard PC Salazar SL Brigino-Buenaventura EN Davis A Meade KE LeNoir MA Ambient air pollution, asthma drug response, and telomere length in African American youth. J Allergy Clin Immunol. 2019; 144: 839\u2013845.e10.", "ArticleIdList": ["PMC6938647", "31247265"]}, {"Citation": "Lee SW Yon DK James CC Lee S Koh HY Sheen YH Oh JW Han MY Sugihara G Short-term effects of multiple outdoor environmental factors on risk of asthma exacerbations: Age-stratified time-series analysis. J Allergy Clin Immunol. 2019; 144: 1542\u20131550.e1.", "ArticleIdList": ["31536730"]}, {"Citation": "Andersson NW Hansen MV Larsen AD Hougaard KS Kolstad HA Schl\u00fcnssen V Prenatal maternal stress and atopic diseases in the child: a systematic review of observational human studies. Allergy. 2016; 71: 15\u201326.", "ArticleIdList": ["PMC5054838", "26395995"]}, {"Citation": "Flanigan C Sheikh A DunnGalvin A Brew BK Almqvist C Nwaru BI Prenatal maternal psychosocial stress and offspring\u2019s asthma and allergic disease: A systematic review and meta-analysis. Clin Exp Allergy. 2018; 48: 403\u2013414.", "ArticleIdList": ["29331049"]}, {"Citation": "Chida Y Hamer M Steptoe A A bidirectional relationship between psychosocial factors and atopic disorders: a systematic review and meta-analysis. Psychosom Med. 2008; 70: 102\u2013116.", "ArticleIdList": ["18158379"]}, {"Citation": "Braig S Weiss JM Stalder T Kirschbaum C Rothenbacher D Genuneit J Maternal prenatal stress and child atopic dermatitis up to age 2 years: The Ulm SPATZ health study. Pediatr Allergy Immunol. 2017; 28: 144\u2013151.", "ArticleIdList": ["27801949"]}, {"Citation": "Rosa MJ Just AC Tamayo Y Ortiz M Schnaas L Svensson K Wright RO T\u00e9llez Rojo MM Wright RJ Prenatal and postnatal stress and wheeze in Mexican children: Sex-specific differences. Ann Allergy Asthma Immunol. 2016; 116: 306\u2013312.e1.", "ArticleIdList": ["PMC4826313", "26822280"]}, {"Citation": "Guxens M Sonnenschein-van der Voort AM Tiemeier H Hofman A Sunyer J de Jongste JC Jaddoe VW Duijts L Parental psychological distress during pregnancy and wheezing in preschool children: the Generation R Study J Allergy Clin Immunol. 2014; 133: 59\u201367.e1-12.", "ArticleIdList": ["23777854"]}, {"Citation": "Larsen AD Schl\u00fcnssen V Christensen BH Bonde JP Obel C Thulstrup AM Hannerz H Hougaard KS Exposure to psychosocial job strain during pregnancy and odds of asthma and atopic dermatitis among 7-year old children \u2013 a prospective cohort study. Scand J Work Environ Health. 2014; 40: 639\u2013648.", "ArticleIdList": ["25162986"]}, {"Citation": "Hartwig IR Sly PD Schmidt LA van Lieshout RJ Bienenstock J Holt PG Arck PC Prenatal adverse life events increase the risk for atopic diseases in children, which is enhanced in the absence of a maternal atopic predisposition. J Allergy Clin Immunol. 2014; 134: 160\u2013169.", "ArticleIdList": ["25117802"]}, {"Citation": "Lee A Mathilda Chiu YH Rosa MJ Jara C Wright RO Coull BA Wright RJ Prenatal and postnatal stress and asthma in children: Temporal- and sex-specific associations. J Allergy Clin Immunol. 2016; 138: 740\u2013747.e3.", "ArticleIdList": ["PMC5011027", "26953156"]}, {"Citation": "Chang HY Suh DI Yang SI Kang MJ Lee SY Lee E Choi IA Lee KS Shin YJ Shin YH Kim YH Kim KW Ahn K Won HS Choi SJ Oh SY Kwon JY Kim YH Park HJ Lee KJ Prenatal maternal distress affects atopic dermatitis in offspring mediated by oxidative stress. J Allergy Clin Immunol. 2016; 138: 468\u2013475.e5.", "ArticleIdList": ["27016803"]}, {"Citation": "Brew BK Gong T Williams DM Larsson H Almqvist C Using fathers as a negative control exposure to test the Developmental Origins of Health and Disease Hypothesis: A case study on maternal distress and offspring asthma using Swedish register data. Scand J Public Health. 2017; 45: 36\u201340.", "ArticleIdList": ["28683663"]}, {"Citation": "Zhou C Ibanez G Miramont V Steinecker M Baiz N Banerjee S Just J Annesi-Maesano I Chastang J Charles MA de Agostini M Forhan A Heude B Ducimet\u00e8re P Kaminski M Saurel-Cubizolles M-J Dargent-Molina P Fritel X Larroque B Lelong N Prenatal maternal depression related to allergic rhinoconjunctivitis in the first 5 years of life in children of the EDEN mother-child cohort study. Allergy Rhinol (Providence). 2017; 8: 132\u2013138.", "ArticleIdList": ["PMC5662538", "29070270"]}, {"Citation": "Letourneau NL Kozyrskyj AL Cosic N Ntanda HN Anis L Hart MJ Campbell TS Giesbrecht GF Maternal sensitivity and social support protect against childhood atopic dermatitis. Allergy Asthma Clin Immunol. 2017; 13: 26.", "ArticleIdList": ["PMC5446757", "28559916"]}, {"Citation": "Elbert NJ Duijts L den Dekker HT de Jong NW Nijsten TE Jaddoe VW de Jongste JC van Wijk RG Tiemeier H Pasmans SG Maternal psychiatric symptoms during pregnancy and risk of childhood atopic diseases. Clin Exp Allergy. 2017; 47: 509\u2013519.", "ArticleIdList": ["28109169"]}, {"Citation": "El-Heis S Crozier SR Healy E Robinson SM Harvey NC Cooper C Inskip HM Baird J Godfrey KM Maternal stress and psychological distress preconception: association with offspring atopic eczema at age 12 months. Clin Exp Allergy. 2017; 47: 760\u2013769.", "ArticleIdList": ["PMC5447366", "28218994"]}, {"Citation": "Wang IJ Wen HJ Chiang TL Lin SJ Guo YL Maternal psychologic problems increased the risk of childhood atopic dermatitis. Pediatr Allergy Immunol. 2016; 27: 169\u2013176.", "ArticleIdList": ["26647908"]}, {"Citation": "Alton ME Zeng Y Tough SC Mandhane PJ Kozyrskyj AL Postpartum depression, a direct and mediating risk factor for preschool wheeze in girls. Pediatr Pulmonol. 2016; 51: 349\u2013357.", "ArticleIdList": ["26448278"]}, {"Citation": "Kozyrskyj AL Letourneau NL Kang LJ Salmani M Associations between postpartum depressive symptoms and childhood asthma diminish with child age. Clin Exp Allergy. 2017; 47: 324\u2013330.", "ArticleIdList": ["27770463"]}, {"Citation": "Kim CH Kim SH Lee JS Association of maternal depression and allergic diseases in Korean children. Allergy Asthma Proc. 2017; 38: 300\u2013308.", "ArticleIdList": ["28668110"]}, {"Citation": "Radhakrishnan D Shariff SZ To T The influence of prenatal mental health service use on the incidence of childhood asthma: a population-based cohort study. J Asthma. 2019; 56: 395\u2013403.", "ArticleIdList": ["29693465"]}, {"Citation": "Magnus MC Wright RJ R\u00f8ysamb E Parr CL Karlstad \u00d8 Page CM Nafstad P H\u00e5berg SE London SJ Nystad W Association of maternal psychosocial stress with increased risk of asthma development in offspring. Am J Epidemiol. 2018; 187: 1199\u20131209.", "ArticleIdList": ["PMC5982733", "29244063"]}, {"Citation": "Strathearn L Giannotti M Mills R Kisely S Najman J Abajobir A Long-term cognitive, psychological, and health outcomes associated with child abuse and neglect. Pediatrics. 2020; 146: e20200438.", "ArticleIdList": ["PMC7786831", "32943535"]}, {"Citation": "Hsu CY Lehman HK Wood BL Benipal J Humayun Q Miller BD Comorbid obesity and depressive symptoms in\u00a0childhood asthma: A harmful Synergy. J Allergy Clin Immunol Pract. 2020; 8: 2689\u20132697.", "ArticleIdList": ["32304840"]}, {"Citation": "DunnGalvin A Blumchen K Timmermans F Regent L Schnadt S Podest\u00e0 M S\u00e1nchez A Couratier P Feeney M Hjorth B Patel R Lush T Ryan R Vereda A Fern\u00e1ndez-Rivas M Fisher HR APPEAL-1: A multiple-country European survey assessing the psychosocial impact of peanut allergy. Allergy. 2020; 75: 2899\u20132908.", "ArticleIdList": ["PMC7689848", "32400915"]}, {"Citation": "Urbstonaitis R Deshpande M Arnoldi J Asthma and health related quality of life in late midlife adults. Res Social Adm Pharm. 2019; 15: 61\u201369.", "ArticleIdList": ["29555405"]}, {"Citation": "Tao R Fu Z Xiao L Chronic food antigen-specific IgG-mediated hypersensitivity reaction as a risk factor for adolescent depressive disorder. Genomics Proteomics Bioinformatics. 2019; 17: 183\u2013189.", "ArticleIdList": ["PMC6620418", "31233833"]}, {"Citation": "Cowell WJ Bellinger DC Wright RO Wright RJ Antenatal active maternal asthma and other atopic disorders is associated with ADHD behaviors among school-aged children. Brain Behav Immun. 2019; 80: 871\u2013878.", "ArticleIdList": ["PMC6660383", "31158498"]}, {"Citation": "Cheng CM Hsu JW Huang KL Bai YM Su TP Li CT Yang AC Chang WH Chen TJ Tsai SJ Chen MH Risk of developing major depressive disorder and anxiety disorders among adolescents and adults with atopic dermatitis: a nationwide longitudinal study. J Affect Disord. 2015; 178: 60\u201365.", "ArticleIdList": ["25795537"]}, {"Citation": "Brzyski P Cichocka-Jarosz E Tarczo\u0144 I Jedynak-W\u0105sowicz U Tomasik T Lis G Health-related quality of life in children and adolescents after systemic sting reaction. Ann Agric Environ Med. 2019; 26: 103\u2013108.", "ArticleIdList": ["30922038"]}, {"Citation": "Licari A Ciprandi R Marseglia G Ciprandi G Anxiety and depression in adolescents with asthma and in their parents: a study in clinical practice. Monaldi Arch Chest Dis. 2019; 89: 89.", "ArticleIdList": ["31505919"]}, {"Citation": "Levinson J Kohl K Baltag V Ross DA Investigating the effectiveness of school health services delivered by a health provider: A systematic review of systematic reviews. PLoS One. 2019; 14: e0212603.", "ArticleIdList": ["PMC6561551", "31188826"]}, {"Citation": "Barnes PJ Szefler SJ Reddel HK Chipps BE Symptoms and perception of airway obstruction in asthmatic patients: Clinical implications for use of reliever medications. J Allergy Clin Immunol. 2019; 144: 1180\u20131186.", "ArticleIdList": ["31330221"]}, {"Citation": "Azzi EA Kritikos V Peters MJ Price DB Srour P Cvetkovski B Bosnic-Anticevich S Understanding reliever overuse in patients purchasing over-the-counter short-acting beta agonists: an Australian community pharmacy-based survey. BMJ Open. 2019; 9: e028995.", "ArticleIdList": ["PMC6701672", "31412998"]}, {"Citation": "Li Y Chen L Du Y Huang D Han H Dong Z Fluoxetine ameliorates atopic dermatitis-like skin lesions in BALB/c mice through reducing psychological stress and inflammatory response. Front Pharmacol. 2016; 7: 318.", "ArticleIdList": ["PMC5020056", "27679577"]}, {"Citation": "Heratizadeh A Werfel T Wollenberg A Abraham S Plank-Habibi S Schnopp C Sticherling M Apfelbacher C Biedermann T Breuer K Fell I F\u00f6lster-Holst R Heine G Grimm J Hennighausen L Kugler C Reese I Ring J Sch\u00e4kel K Schmitt J Effects of structured patient education in adults with atopic dermatitis: Multicenter randomized controlled trial. J Allergy Clin Immunol. 2017; 140: 845\u2013853.e3.", "ArticleIdList": ["28242304"]}, {"Citation": "Amaral SCO Pimenta F Mar\u00f4co J Sant\u2019Anna CC Stress reduction intervention with mothers of children/adolescents with asthma: a randomized controlled study in Brazil. Health Care Women Int. 2020; 41: 266\u2013283.", "ArticleIdList": ["30958141"]}, {"Citation": "Yepes-Nu\u00f1ez JJ Bro\u017cek JL Fiocchi A Pawankar R Cuello-Garc\u00eda C Zhang Y Morgano GP Agarwal A Gandhi S Terracciano L Sch\u00fcnemann HJ Vitamin D supplementation in primary allergy prevention: Systematic review of randomized and non-randomized studies. Allergy. 2018; 73: 37-49.", "ArticleIdList": ["28675776"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2021", "Month": "12", "Day": "9"}, {"Year": "2021", "Month": "12", "Day": "14"}, {"Year": "2022", "Month": "3", "Day": "11", "Hour": "5", "Minute": "41"}, {"Year": "2022", "Month": "3", "Day": "12", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2022", "Month": "3", "Day": "12", "Hour": "6", "Minute": "1"}, {"Year": "2022", "Month": "3", "Day": "4"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["35274076", "PMC8905073", "10.5414/ALX02303E"]}}], "PubmedBookArticle": []}