{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["COVID-19", "SARS-CoV-2", "acceptance", "impact", "physical therapists", "vaccines"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "35646793", "DateCompleted": {"Year": "2022", "Month": "06", "Day": "03"}, "DateRevised": {"Year": "2023", "Month": "09", "Day": "16"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2022", "Month": "05", "Day": "12"}], "ELocationID": ["877232", "10.3389/fpubh.2022.877232"], "Journal": {"ISSN": "2296-2565", "JournalIssue": {"Volume": "10", "PubDate": {"Year": "2022"}}, "Title": "Frontiers in public health", "ISOAbbreviation": "Front Public Health"}, "ArticleTitle": "Impact of the COVID-19 Pandemic on the Work Activity of Spanish Physical Therapists and Their Response to Vaccination.", "Pagination": {"StartPage": "877232", "MedlinePgn": "877232"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Due to the COVID-19 pandemic, physical therapists have had to adopt a set of specific protection measures, which have had an impact on their clinical activity and economy. The objective was to evaluate the impact of the COVID-19 pandemic on the work of Spanish physical therapists, as well as their attitudes and predisposition to vaccination. An online questionnaire was divided into five sections: (1) demographic and professional data; (2) labor impact; (3) precautions and infection-control measures; (4) economic impact; and (5) vaccine acceptance and adverse effects. Of the 666 participants, 62.1% showed a reduction in their working hours motivated by: fear of infection (<i>p</i> = 0.007), financial issues (<i>p</i> = 0.002) and being in quarantine or isolation (<i>p</i> < 0.001). Of these, 36.4% were forced to close the clinic, 62.7% requested help from the government, but only 12.04% mentioned that it was adequate. The main prevention measures adopted were the use of gels and masks and, in the private sector, disinfection with ozone or ultraviolet light (<i>p</i> < 0.05). The acceptance of the vaccine was high, 87.5%, being lower among the group over 40 years of age, self-employed, widowed or separated. More adverse effects were mentioned after receiving the AstraZeneca-Oxford vaccine, compared to Pfizer-BioNTech or Moderna. In conclusion, this study assessed for the first time that the COVID-19 pandemic in Spain had a negative impact on work and finances of physical therapists. The vaccine was widely accepted, in part by the economic impact that an infection in the work setting could signify."], "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2022 Montero-Navarro, S\u00e1nchez-M\u00e1s, Salar-Andreu, Molina-Pay\u00e1, Orts-Ruiz, Botella-Rico, Tuells and Rodr\u00edguez-Blanco."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Nursing and Physical Therapy Department, Health Sciences Faculty, CEU-Cardenal Herrera University, CEU Universities, Elche, Spain."}], "LastName": "Montero-Navarro", "ForeName": "Sergio", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Biomedical Sciences Department, Health Sciences Faculty, CEU-Cardenal Herrera University, CEU Universities, Elche, Spain."}], "LastName": "S\u00e1nchez-M\u00e1s", "ForeName": "Jes\u00fas", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Nursing and Physical Therapy Department, Health Sciences Faculty, CEU-Cardenal Herrera University, CEU Universities, Elche, Spain."}], "LastName": "Salar-Andreu", "ForeName": "Cristina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Nursing and Physical Therapy Department, Health Sciences Faculty, CEU-Cardenal Herrera University, CEU Universities, Elche, Spain."}], "LastName": "Molina-Pay\u00e1", "ForeName": "Francisco Javier", "Initials": "FJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Nursing and Physical Therapy Department, Health Sciences Faculty, CEU-Cardenal Herrera University, CEU Universities, Elche, Spain."}], "LastName": "Orts-Ruiz", "ForeName": "Cristina", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Nursing and Physical Therapy Department, Health Sciences Faculty, CEU-Cardenal Herrera University, CEU Universities, Elche, Spain."}], "LastName": "Botella-Rico", "ForeName": "Jos\u00e9 Martin", "Initials": "JM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Community Nursing, Preventive Medicine and Public Health and History of Science, University of Alicante, Alicante, Spain."}], "LastName": "Tuells", "ForeName": "Jos\u00e9", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Nursing and Physical Therapy Department, Health Sciences Faculty, CEU-Cardenal Herrera University, CEU Universities, Elche, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Obstetrics and Gynaecology, Marina Baixa University Hospital, Villajoyosa, Spain."}], "LastName": "Rodr\u00edguez-Blanco", "ForeName": "Noelia", "Initials": "N"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Research Support, Non-U.S. Gov't"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Switzerland", "MedlineTA": "Front Public Health", "NlmUniqueID": "101616579", "ISSNLinking": "2296-2565"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adult"}, {"QualifierName": ["epidemiology", "prevention & control"], "DescriptorName": "COVID-19"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": ["epidemiology"], "DescriptorName": "Influenza, Human"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Middle Aged"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Pandemics"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Physical Therapists"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Vaccination"}], "CoiStatement": "The authors declare that the research was conducted in the absence of any commercial or financial relationships that could be construed as a potential conflict of interest."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Naming the coronavirus disease (COVID-19) and the virus that causes it . Available online at: https://www.who.int/emergencies/diseases/novel-coronavirus-2019/technical-guidance/naming-the-coronavirus-disease-(covid-2019)-and-the-virus-that-causes-it (accessed October 19, 2021)."}, {"Citation": "Listings of WHO's response to COVID-19 . Available online at: https://www.who.int/news/item/29-06-2020-covidtimeline (accessed October 19, 2021)."}, {"Citation": "Ministerio de Sanidad - Profesionales - Estrategia de vacunaci\u00f3n COVID-19 en Espa\u00f1a . Available online at: https://www.sanidad.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov/vacunaCovid19.htm (accessed February 11, 2022)."}, {"Citation": "Ministerio de la Presidencia Relaciones con las Cortes y Memoria Democr\u00e1tica . Real Decreto 463/2020, de 14 de marzo, por el que se declara el estado de alarma para la gesti\u00f3n de la situaci\u00f3n de crisis sanitaria ocasionada por el COVID-19. (2020). Available online at: https://www.boe.es/eli/es/rd/2020/03/14/463 (accessed October 20, 2021)."}, {"Citation": "Xiang YT, Yang Y, Li W, Zhang L, Zhang Q, Cheung T, et al. . Timely mental health care for the 2019 novel coronavirus outbreak is urgently needed. Lancet Psychiatry. (2020) 7:228\u20139. 10.1016/S2215-0366(20)30046-8", "ArticleIdList": ["10.1016/S2215-0366(20)30046-8", "PMC7128153", "32032543"]}, {"Citation": "Ali M, Uddin Z, Hossain A. Economic stressors and mental health symptoms among Bangladeshi rehabilitation professionals: a cross-sectional study amid COVID-19 pandemic. Heliyon. (2021) 7:6715. 10.1016/j.heliyon.2021.e06715", "ArticleIdList": ["10.1016/j.heliyon.2021.e06715", "PMC8056424", "33898834"]}, {"Citation": "Pegorari MS, Ohara DG, Matos AP, Iosimuta N, TK Ferreira V, Carolina PN Pinto A. Barriers and challenges faced by Brazilian physiotherapists during the COVID-19 pandemic and innovative solutions: lessons learned and to be shared with other countries. Physiotherapy Theory Prac. (2020) 36:1069\u201376. 10.1080/09593985.2020.1818486", "ArticleIdList": ["10.1080/09593985.2020.1818486", "32896203"]}, {"Citation": "Special Expert Group for Control of the Epidemic of Novel Coronavirus Pneumonia of the Chinese Preventive Medicine Association . An update on the epidemiological characteristics of novel coronavirus pneumonia (COVID-19). Zhonghua Liu Xing Bing Xue Za Zhi. (2020) 41:139\u2013144. 10.3760/cma.j.issn.0254-6450.2020.02.002", "ArticleIdList": ["10.3760/cma.j.issn.0254-6450.2020.02.002", "32057211"]}, {"Citation": "Khurshid Z, Asiri FYI, Al Wadaani H. Human saliva: non-invasive fluid for detecting novel coronavirus (2019-nCoV). Int J Environ Res Public Health. (2020) 17:2225. 10.3390/ijerph17072225", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph17072225", "PMC7178089", "32224986"]}, {"Citation": "Lystad RP, Brown BT, Swain MS, Engel RM. Impact of the COVID-19 Pandemic on manual therapy service utilization within the australian private healthcare setting. Healthcare. (2020) 8:40558. 10.3390/healthcare8040558", "ArticleIdList": ["10.3390/healthcare8040558", "PMC7764415", "33322226"]}, {"Citation": "La Moncloa. 28/04/2020. Plan de desescalada [Consejo de Ministros]. Available online at: https://www.lamoncloa.gob.es/consejodeministros/Paginas/enlaces/280420-enlace-desescalada.aspx (accessed October 19, 2021)."}, {"Citation": "Jefatura del Estado . Real Decreto-ley 8/2021, de 4 de mayo, por el que se adoptan medidas urgentes en el orden sanitario, social y jurisdiccional, a aplicar tras la finalizaci\u00f3n de la vigencia del estado de alarma declarado por el Real Decreto 926/2020, de 25 de octubre, por el que se declara el estado de alarma para contener la propagaci\u00f3n de infecciones causadas por el SARS-CoV-2. (2021). Available online at: https://www.boe.es/eli/es/rdl/2021/05/04/8 (accessed October 19, 2021)."}, {"Citation": "Jefatura del Estado. Real Decreto-ley 15/2020, de 21 de abril, de medidas urgentes complementarias para apoyar la econom\u00eda y el empleo. (2020). Available online at: https://www.boe.es/eli/es/rdl/2020/04/21/15 (accessed October 19, 2021)."}, {"Citation": "Jefatura del Estado. Real Decreto-ley 9/2020, de 27 de marzo, por el que se adoptan medidas complementarias, en el \u00e1mbito laboral, para paliar los efectos derivados del COVID-19. (2020). Available online at: https://www.boe.es/eli/es/rdl/2020/03/27/9 (accessed October 19, 2021)."}, {"Citation": "Jefatura del Estado. Real Decreto-ley 10/2020, de 29 de marzo, por el que se regula un permiso retribuido recuperable para las personas trabajadoras por cuenta ajena que no presten servicios esenciales, con el fin de reducir la movilidad de la poblaci\u00f3n en el contexto de la lucha contra el COVID-19. (2020). Available online at: https://www.boe.es/eli/es/rdl/2020/03/29/10 (accessed October 19, 2021)."}, {"Citation": "Gomes MGM, Aguas R, King JG, Langwig KE, Souto-Maior C, Carneiro J, et al. . Individual variation in susceptibility or exposure to SARS-CoV-2 lowers the herd immunity threshold. medRxiv. (2021). 10.1101/2020.04.27.20081893", "ArticleIdList": ["10.1101/2020.04.27.20081893", "PMC8855661", "35189135"]}, {"Citation": "El Ministerio de Sanidad suspende a partir de ma\u00f1ana y durante las dos pr\u00f3ximas semanas la vacunaci\u00f3n con la vacuna frente a la COVID-19 de AstraZeneca . Agencia Espa\u00f1ola de Medicamentos y Productos Sanitarios (2021) Available online at: https://www.aemps.gob.es/informa/notasinformativas/medicamentosusohumano-3/seguridad-1/2021-seguridad-1/el-ministerio-de-sanidad-suspende-a-partir-de-manana-y-durante-las-dos-proximas-semanas-la-vacunacion-con-la-vacuna-frente-a-la-covid-19-de-astrazeneca/ (accessed October 19, 2021)."}, {"Citation": "COVID-19_Actualizacion7_EstrategiaVacunacion.pdf. Available online at: https://www.sanidad.gob.es/profesionales/saludPublica/prevPromocion/vacunaciones/covid19/docs/COVID-19_Actualizacion7_EstrategiaVacunacion.pdf (accessed October 19, 2021)."}, {"Citation": "Consejo General de Colegios de Fisioterapeutas de Espa\u00f1a . Available online at: https://www.consejo-fisioterapia.org/vu_colegiados/pag_1.html (accessed February 11, 2022)."}, {"Citation": "Rodr22ryz-Blanco N Montero-Navarro S Botella-Rico JM Felipe-Gion/vacunaciones/coviroximas-semanas-la-vacunaciobe Felipe-Gion/vacunaciones/coviroximas-semanas-la-vacunaciobe vaccinated against COVID-19 in Spain before the start of vaccination: a cross-sectional study . Int J Environ Res Public Health. (2021) 18:5272. 10.3390/ijerph18105272", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph18105272", "PMC8155897", "34063476"]}, {"Citation": "Lucaciu O, Boca A, Mesaros AS, Petrescu N, Aghiorghiesei O, Mirica IC, et al. . Assessing SARS-CoV-2 infection rate among romanian dental practitioners. Int J Environ Res Public Health. (2021) 18:4897. 10.3390/ijerph18094897", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph18094897", "PMC8124498", "34064469"]}, {"Citation": "Association MGM . Quantifying the pandemic: the impact COVID-19 had on medical practices in 2020. Available online at: https://www.prnewswire.com/news-releases/quantifying-the-pandemic-the-impact-covid-19-had-on-medical-practices-in-2020-301286058.html (accessed November 24, 2021)."}, {"Citation": "Schmulson M. Gudiswire.com/news-releases/quantifying-the-pandemic-the-impacThe impact of COVID-19 Pandemic on Neurogastroenterologists in Latin America: results of an online survey. J Clin Gastroenterol. (2021) 55:684\u201390. 10.1097/MCG.0000000000001413", "ArticleIdList": ["10.1097/MCG.0000000000001413", "PMC8356844", "33471492"]}, {"Citation": "Mahdee AF, Gul SS, Abdulkareem AA, Qasim SSB. Anxiety, practice modification, and economic impact among iraqi dentists during the COVID-19 outbreak. Front Med. (2020) 7:595028. 10.3389/fmed.2020.595028", "ArticleIdList": ["10.3389/fmed.2020.595028", "PMC7793761", "33425944"]}, {"Citation": "Chamorro-Petronacci C, Martin Carreras-Presas C, Sanz-Marchena A, A Rodr\u00edguez-Fern\u00e1ndez M, Mar\u00eda Su\u00e1rez-Quintanilla J, Rivas-Mundi\u00f1a B, et al. . Assessment of the economic and health-care impact of COVID-19 (SARS-CoV-2) on public and private dental surgeries in Spain: a pilot study. Int J Environ Res Public Health. (2020) 17:5139. 10.3390/ijerph17145139", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph17145139", "PMC7400048", "32708838"]}, {"Citation": "Rowan NJ, Laffey JG. Challenges and solutions for addressing critical shortage of supply chain for personal and protective equipment (PPE) arising from Coronavirus disease (COVID19) pandemic) case study from the Republic of Ireland. Sci Total Environ. (2020) 725:138532. 10.1016/j.scitotenv.2020.138532", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2020.138532", "PMC7195029", "32304970"]}, {"Citation": "Ranney ML, Griffeth V, Jha AK. Critical Supply shortages \u2014oThe need for ventilators and personal protective equipment during the Covid-19p. N Engl J Med. (2020) 382:e41. 10.1056/NEJMp2006141", "ArticleIdList": ["10.1056/NEJMp2006141", "32212516"]}, {"Citation": "Bhattacharya S, Hossain MM, Singh A, Bhattacharya S, Hossain MM, Singh A. Addressing the shortage of personal protective equipment during the COVID-19 pandemic in India-A public health perspective. AIMSPH. (2020) 7:223\u20137. 10.3934/publichealth.2020019", "ArticleIdList": ["10.3934/publichealth.2020019", "PMC7327404", "32617351"]}, {"Citation": "Li ZZ, Xiao Y, Su C-W. Does COVID-19 Drive stock price bubbles in medical mask? Asian Economics Letters. (2021) 2:22976. 10.46557/001c.22976", "ArticleIdList": ["10.46557/001c.22976"]}, {"Citation": "Rodriguez Lozano R, Alcocer Ojeda MA, Moreno Mart S, Hossain MM, Singh A. Addressing the shortage of personal protective equipment during tFisioterapia. (2020) 42:224\u20135. 10.1016/j.ft.2020.05.001", "ArticleIdList": ["10.1016/j.ft.2020.05.001", "0"]}, {"Citation": "Schwendicke F, Krois J, Gomez J. Impact of SARS-CoV2 (Covid-19) on dental practices: economic analysis. J Dent. (2020) 99:103387. 10.1016/j.jdent.2020.103387", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jdent.2020.103387", "PMC7255191", "32473182"]}, {"Citation": "Ministerio de la Presidencia Relaciones con las Cortes y Memoria Democr\u00e1tica . Real Decreto 465/2020, de 17 de marzo, por el que se modifica el Real Decreto 463/2020, de 14 de marzo, por el que se declara el estado de alarma para la gesti\u00f3n de la situaci\u00f3n de crisis sanitaria ocasionada por el COVID-19. (2020). Available online at: https://www.boe.es/eli/es/rd/2020/03/17/465 (accessed October 24, 2021)."}, {"Citation": "Jefatura del Estado . Real Decreto-ley 1/2020, de 14 de enero, por el que se establece la revalorizaci\u00f3n y mantenimiento de las pensiones y prestaciones p\u00fablicas del sistema de Seguridad Social. (2020). Available online at: https://www.boe.es/eli/es/rdl/2020/01/14/1 (accessed October 24, 2021)."}, {"Citation": "DECRETO, 44/2020, de 3 de abril de aprobaci\u00f3n de las bases reguladoras de concesi\u00f3n directa de ayudas urgentes a personas trabajadoras en r\u00e9gimen de aut\u00f3nomo afectadas por la, Covid-19,. - Conselleria de Econom\u00eda Sostenible, Sectores Productivos, Comercio y Trabajo - Generalitat Valenciana. Conselleria de Econom\u00eda Sostenible, Sectores Productivos, Comercio y Trabajo Available online at: https://cindi.gva.es/ca/-/asset_publisher/s1S4pkEMwVlQ/content/decreto-44-2020-de-3-de-abril-de-aprobacion-de-las-bases-reguladoras-de-concesion-directa-de-ayudas-urgentes-a-personas-trabajadoras-en-regimen-de-aut (accessed October 24, 2021)."}, {"Citation": "DECRETO, 58/2020, de 8 de, mayo, de aprobaci\u00f3n de bases reguladoras para la concesi\u00f3n directa de ayudas a trabajadores y trabajadoras acogidos a una reducci\u00f3n de jornada a consecuencia de la, Covid-19,. - Conselleria de Econom\u00eda Sostenible, Sectores Productivos, Comercio y Trabajo - Generalitat Valenciana. Conselleria de Econom\u00eda Sostenible, Sectores Productivos, Comercio y Trabajo. Available online at: https://cindi.gva.es/ca/-/asset_publisher/s1S4pkEMwVlQ/content/decreto-58-2020-de-8-de-mayo-de-aprobacion-de-bases-reguladoras-para-la-concesion-directa-de-ayudas-a-trabajadores-y-trabajadoras-acogidos-a-una-reduc/21189 (accessed October 24, 2021)."}, {"Citation": "El ICOFCV contrata un Seguro de Hospitalizaci\u00f3n por COVID-19 para cuidar y proteger a sus colegiados | Ilustre Colegio Oficial de Fisioterapeutas de la Comunidad Valenciana . Available online at: https://www.colfisiocv.com/Seguro_Hospitalizacion_COVID19 (accessed October 26, 2021)."}, {"Citation": "Ministerio de Sanidad - Profesionales - Documentos t\u00e9cnicos para profesionales - Coronavirus . Available online at: https://www.sanidad.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov/documentos.htm (accessed October 19, 2021)."}, {"Citation": "Iguacel I, Luna Maldonado A, Luna Ruiz-Cabello A, Samat\u00e1n E, Alarc\u00f3n J, \u00c1ngeles Orte M, Santodomingo Mateos S, Mart\u00ednez-Jarreta B. Attitudes of Healthcare Professionals and General Population Toward Vaccines and the Intention to Be Vaccinated Against COVID-19 in Spain. Frontiers in Public Health (2021) 9. Available online at: https://www.frontiersin.org/article/10.3389/fpubh.2021.739003 (accessed February 11, 2022).", "ArticleIdList": ["10.3389/fpubh.2021.739003", "PMC8531478", "34692626"]}, {"Citation": "Eguia H Vinciarelli F Bosque-Prous M Kristensen T SaigE Alarc\u00f3n J \u00c1ngelhesitation \u00c1ngelhesitation at the gates of a COVID-19 vaccine . Vaccines. (2021) 9:170. 10.3390/vaccines9020170", "ArticleIdList": ["10.3390/vaccines9020170", "PMC7922768", "33670621"]}, {"Citation": "Quiroga B. S: 10.lli F, Bosque-Prous M, Kristensen T, SaigE, Alarc\u00f3n J, \u00c1ngeles Orte M, Santodomingo Mateo: acceptance and side effects. J Healthcare Quality Res. (2021) 36:170.", "ArticleIdList": ["PMC8185178", "34244126"]}, {"Citation": "Crece la confianza en las vacunas contra la Covid . ELMUNDO (2021) Available online at: https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2021/02/18/602e54f621efa02f2e8b46e7.html (accessed October 19, 2021)."}, {"Citation": "COVID-19: Willingness to be vaccinated | YouGov . Available online at: https://yougov.co.uk/topics/international/articles-reports/2021/01/12/covid-19-willingness-be-vaccinated (accessed October 19, 2021)."}, {"Citation": "Baden LR, El Sahly HM, Essink B, Kotloff K, Frey S, Novak R, et al. . Efficacy and safety of the mRNA-1273 SARS-CoV-2 vaccine. N Eng J Med. (2021) 384:403\u201316. 10.1056/NEJMoa2035389", "ArticleIdList": ["10.1056/NEJMoa2035389", "PMC7787219", "33378609"]}, {"Citation": "Bae S, Lee YW, Lim SY, Lee JH, Lim JS, Lee S, et al. . Adverse reactions following the first dose of ChAdOx1 nCoV-19 vaccine and BNT162b2 vaccine for healthcare workers in South Korea. J Korean Med Sci. (2021) 36:e115. 10.3346/jkms.2021.36.e115", "ArticleIdList": ["10.3346/jkms.2021.36.e115", "PMC8093607", "33942579"]}, {"Citation": "Polack FP, Thomas SJ, Kitchin N, Absalon J, Gurtman A, Lockhart S, et al. . Safety and efficacy of the BNT162b2 mRNA Covid-19 vaccine. N Eng J Med. (2020) 383:2603\u201315. 10.1056/NEJMoa2034577", "ArticleIdList": ["10.1056/NEJMoa2034577", "PMC7745181", "33301246"]}, {"Citation": "Kadali RAK, Janagama R, Peruru S, Malayala SV, Side. effects of BNT162b2 mRNA COVID-19 vaccine: a randomized, cross-sectional study with detailed self-reported symptoms from healthcare workers. Int J Infect Dis. (2021) 106:376\u201381. 10.1016/j.ijid.2021.04.047", "ArticleIdList": ["10.1016/j.ijid.2021.04.047", "PMC8049195", "33866000"]}, {"Citation": "Chu L, McPhee R, Huang W, Bennett H, Pajon R, Nestorova B, et al. . mRNA-1273 Study group. A preliminary report of a randomized controlled phase 2 trial of the safety and immunogenicity of mRNA-1273 SARS-CoV-2 vaccine. Vaccine. (2021) 39:2791\u20139. 10.1016/j.vaccine.2021.02.007", "ArticleIdList": ["10.1016/j.vaccine.2021.02.007", "PMC7871769", "33707061"]}, {"Citation": "McMurry R, Lenehan P, Awasthi S, Silvert E, Puranik A, Pawlowski C, et al. . Real-time analysis of a mass vaccination effort confirms the safety of FDA-authorized mRNA COVID-19 vaccines. Med. (2021) 2:965\u201378. 10.1016/j.medj.2021.06.006", "ArticleIdList": ["10.1016/j.medj.2021.06.006", "PMC8248717", "34230920"]}, {"Citation": "Potteg6rd A, Lund LC, Karlstad, a mass vaccination effort confi . Arterial events, venous thromboembolism, thrombocytopenia, and bleeding after vaccination with Oxford-AstraZeneca ChAdOx1-S in Denmark and Norway: population based cohort study. BMJ. (2021) 373:n1114. 10.1136/bmj.n1114", "ArticleIdList": ["10.1136/bmj.n1114", "PMC8097496", "33952445"]}, {"Citation": "Greinacher A, Thiele T, Warkentin TE, Weisser K, Kyrle PA, Eichinger S. Thrombotic thrombocytopenia after ChAdOx1 nCov-19 vaccination. N Engl J Med. (2021) 384:2092\u2013101. 10.1056/NEJMoa2104840", "ArticleIdList": ["10.1056/NEJMoa2104840", "PMC8095372", "33835769"]}, {"Citation": "Europeans now see AstraZeneca vaccine as unsafe following blood clots scare | YouGov . Available online at: https://yougov.co.uk/topics/international/articles-reports/2021/03/22/europeans-now-see-astrazeneca-vaccine-unsafe-follo (accessed October 20, 2021)."}, {"Citation": "Nota_AZ_Informacion_personas_menores_60anos_vacunadas_una_dosis.pdf. Available online at: https://www.sanidad.gob.es/profesionales/saludPublica/prevPromocion/vacunaciones/covid19/docs/Nota_AZ_Informacion_personas_menores_60anos_vacunadas_una_dosis.pdf (accessed October 29, 2021)."}, {"Citation": "EMA . COVID-19 Vaccine AstraZeneca: PRAC investigating cases of thromboembolic events - vaccine's benefits currently still outweigh risks Update. European Medicines Agency (2021). Available online at: https://www.ema.europa.eu/en/news/covid-19-vaccine-astrazeneca-prac-investigating-cases-thromboembolic-events-vaccines-benefits (accessed October 20, 2021)."}, {"Citation": "Palacios-Ce\u00f1a D, Fern\u00e1ndez-de-las-Pe\u00f1as C, Florencio LL, Palacios-Ce\u00f1a M, de-la-Llave-Rinc\u00f3n AI. Future challenges for physical therapy during and after the COVID-19 pandemic: a qualitative study on the experience of physical therapists in Spain. Int J Environ Res Public Health. (2021) 18:8368. 10.3390/ijerph18168368", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph18168368", "PMC8393400", "34444118"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2022", "Month": "3", "Day": "2"}, {"Year": "2022", "Month": "4", "Day": "19"}, {"Year": "2022", "Month": "6", "Day": "1", "Hour": "11", "Minute": "41"}, {"Year": "2022", "Month": "6", "Day": "2", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2022", "Month": "6", "Day": "7", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2022", "Month": "5", "Day": "12"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["35646793", "PMC9133911", "10.3389/fpubh.2022.877232"]}}], "PubmedBookArticle": []}