{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["adolescents", "children", "high-altitude", "ozone depletion", "ultraviolet rays"]], "CitationSubset": [], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "36068853", "DateRevised": {"Year": "2022", "Month": "09", "Day": "10"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2022", "Month": "08", "Day": "31"}], "ELocationID": ["10.2147/CCID.S374884"], "Journal": {"ISSN": "1178-7015", "JournalIssue": {"Volume": "15", "PubDate": {"Year": "2022"}}, "Title": "Clinical, cosmetic and investigational dermatology", "ISOAbbreviation": "Clin Cosmet Investig Dermatol"}, "ArticleTitle": "Exposure to Atmospheric Ozone Disruption and Altitude Over 3500 m.a.s.l. are Associated with a Higher Prevalence of Photodermatoses in Pediatric Population of High-Altitude in Peru.", "Pagination": {"StartPage": "1779", "EndPage": "1786", "MedlinePgn": "1779-1786"}, "Abstract": {"AbstractText": ["To determine if exposure to atmospheric ozone disruption and other factors are associated with photodermatoses in the high-altitude pediatric population in Peru.", "A cross-sectional study based on data obtained from studies of dermatological diseases among the population exposed to mine tailings in Peru which included children under the age of 18 in 6 population centers located over 2500 meters above sea level (m.a.s.l). We evaluated the presence of photodermatoses and possible associated factors obtaining the adjusted odds ratio (aOR) and confidence intervals (CI).", "594 children below the age of 18 participated in this study, 53.0% girls, the average age was 10.4 \u00b1 4.1 years. 51.3% were exposed to a mini hole in the ozone layer, 60.1% resided at an altitude over 3500 m.a.s.l and 51.9% presented cutaneous manifestations of atopy upon physical examination. The prevalence of photodermatoses was 64.8%, of which the most frequent were actinic prurigo (49.3%), pityriasis alba (18.5%) and actinic cheilitis (4.4%). The multivariate analysis found that residing in a region exposed to the mini hole in the ozone layer (aOR = 4.23; CI 95%: 2.32-7.72) and residing at an altitude over 3500 m.a.s.l (aOR = 2.76; CI 95%: 1.57-4.86) were both independent associated factors to photodermatoses.", "A high prevalence of photodermatoses exists among the pediatric population living at high-altitude in Peru. Residing in a region exposed to a mini hole in the ozone layer and residing over 3500 m.a.s.l constituted associated factors."], "CopyrightInformation": "\u00a9 2022 Ramos et al."}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0003-1599-7811"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Investigaciones en Ciencias Biom\u00e9dicas (INICIB), Universidad Ricardo Palma, Lima, Per\u00fa."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Investigaciones Cl\u00ednicas, Universidad Nacional Mayor de San Marcos, Lima, Per\u00fa."}], "LastName": "Ramos", "ForeName": "Willy", "Initials": "W"}, {"Identifier": ["0000-0003-4725-6284"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Investigaciones en Ciencias Biom\u00e9dicas (INICIB), Universidad Ricardo Palma, Lima, Per\u00fa."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro Nacional de Salud P\u00fablica, Instituto Nacional de Salud, Lima, Per\u00fa."}], "LastName": "Gutierrez", "ForeName": "Ericson L", "Initials": "EL"}, {"Identifier": ["0000-0002-5592-0504"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Investigaciones en Ciencias Biom\u00e9dicas (INICIB), Universidad Ricardo Palma, Lima, Per\u00fa."}], "LastName": "De La Cruz-Vargas", "ForeName": "Jhony A", "Initials": "JA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica Santo Toribio de Mogrovejo, Chiclayo, Per\u00fa."}], "LastName": "D\u00edaz", "ForeName": "Jes\u00fas", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Investigaciones Cl\u00ednicas, Universidad Nacional Mayor de San Marcos, Lima, Per\u00fa."}], "LastName": "Hurtado", "ForeName": "Jorge", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Investigaciones Cl\u00ednicas, Universidad Nacional Mayor de San Marcos, Lima, Per\u00fa."}], "LastName": "Ronceros", "ForeName": "Gerardo", "Initials": "G"}, {"Identifier": ["0000-0002-5560-2258"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Epidemiologia Cl\u00ednica y Bioestad\u00edstica, Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1, Colombia."}], "LastName": "de Vries", "ForeName": "Esther", "Initials": "E"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "New Zealand", "MedlineTA": "Clin Cosmet Investig Dermatol", "NlmUniqueID": "101543449", "ISSNLinking": "1178-7015"}, "CoiStatement": "The authors report no conflicts of interest in this work."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Narayanan DL, Saladi RN, Fox JL. Ultraviolet radiation and skin cancer. Int J Dermatol. 2010;49(9):978\u2013986. doi:10.1111/j.1365-4632.2010.04474.x", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1365-4632.2010.04474.x", "20883261"]}, {"Citation": "Romanhole RC, Ataide JA, Moriel P, Mazzola PG. Update on ultraviolet A and B radiation generated by the sun and artificial lamps and their effects on skin. Int J Cosmet Sci. 2015;37(4):366\u2013370. doi:10.1111/ics.12219", "ArticleIdList": ["10.1111/ics.12219", "25720863"]}, {"Citation": "D\u2019Orazio J, Jarrett S, Amaro-Ortiz A, Scott T. UV radiation and the skin. Int J Mol Sci. 2013;14(6):12222\u201312248. doi:10.3390/ijms140612222", "ArticleIdList": ["10.3390/ijms140612222", "PMC3709783", "23749111"]}, {"Citation": "Balk SJ. Council on environmental health; section on dermatology. Ultraviolet radiation: a hazard to children and adolescents. Pediatrics. 2011;127(3):e791\u2013817.", "ArticleIdList": ["21357345"]}, {"Citation": "Green AC, Wallingford SC, McBride P. Childhood exposure to ultraviolet radiation and harmful skin effects: epidemiological evidence. Prog Biophys Mol Biol. 2011;107(3):349\u2013355. doi:10.1016/j.pbiomolbio.2011.08.010", "ArticleIdList": ["10.1016/j.pbiomolbio.2011.08.010", "PMC3409870", "21907230"]}, {"Citation": "Godar DE, Wengraitis SP, Shreffler J, Sliney DH. UV doses of Americans. Photochem Photobiol. 2001;73(6):621\u2013629. doi:10.1562/0031-8655(2001)073<0621:UDOA>2.0.CO;2", "ArticleIdList": ["10.1562/0031-8655(2001)073<0621:UDOA>2.0.CO;2", "11421067"]}, {"Citation": "Polefka TG, Meyer TA, Agin PP, Bianchini RJ. Effects of solar radiation on the skin. J Cosmet Dermatol. 2012;11(2):134\u2013143. doi:10.1111/j.1473-2165.2012.00614.x", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1473-2165.2012.00614.x", "22672278"]}, {"Citation": "Lucas RM, Norval M, Neale RE, et al. The consequences for human health of stratospheric ozone depletion in association with other environmental factors. Photochem Photobiol Sci. 2015;14(1):53\u201387. doi:10.1039/c4pp90033b", "ArticleIdList": ["10.1039/c4pp90033b", "25383760"]}, {"Citation": "Medina Fern\u00e1ndez LE, Rodr\u00edguez Zea B. Arequipa population c\u00e1ncer registry. In: Incidence and Mortality 2008\u20132014. Arequipa: Gerencia Regional de Salud; 2018."}, {"Citation": "National Aeronautics and Space Administration. Total Ozone Mapping Spectrometer-Earth Probe (TOMS-EP). Washington D.C: NASA; 2013. Available from: https://eospso.nasa.gov/missions/total-ozone-mapping-spectrometer-earth-probe. Accessed August\n19, 2022."}, {"Citation": "National Aeronautics and Space Administration. Ozone Monitoring Instrument (OMI). Washington D.C: NASA; 2007. Available from: https://www.nasa.gov/mission_pages/aura/spacecraft/omi.html. Accessed August\n19, 2022."}, {"Citation": "Zaratti F, Forno R. La radiaci\u00f3n ultravioleta en Bolivia. La Paz: UMSA; 2003."}, {"Citation": "National Aeronautics and Space Administration. What are ozone mini-holes? Goddard space flight center. NASA; 2018. Available from: https://ozonewatch.gsfc.nasa.gov/facts/miniholes_NH.html."}, {"Citation": "Mill\u00e1n LF, Manney GL. An assessment of ozone mini-hole representation in reanalyses over the Northern Hemisphere. Atmos Chem Phys. 2017;17:9277\u20139289. doi:10.5194/acp-17-9277-2017", "ArticleIdList": ["10.5194/acp-17-9277-2017"]}, {"Citation": "Ant\u00f3n M, Cancillo LM, Serrano A, Vaquero JM, Garc\u00eda JA. Ozone mini-hole over southwestern Spain during January 2004: influence over ultraviolet radiation. Geophys Res Let. 2007;34(10):1\u20135. doi:10.1029/2007GL029689", "ArticleIdList": ["10.1029/2007GL029689"]}, {"Citation": "Liley JB, McKenzie RL\nWhere on Earth has the highest UV?\nUV Radiation and its Effects; 2006:26\u201337. Available from: http://www.niwa.co.nz/our-services/online-services/uv-and-ozone/workshops/2006/papers. Accessed August\n19, 2022."}, {"Citation": "Chady\u0161iene R, Girg\u017ediene R, Girg\u017edys A. Ultraviolet radiation and ground\u2010level ozone variation in Lithuania. J Environ Engineer Lands Manage. 2005;13(1):31\u201336. doi:10.3846/16486897.2005.9636843", "ArticleIdList": ["10.3846/16486897.2005.9636843"]}, {"Citation": "Sola Y, Lorente J, Campmany E, et al. Altitude effect in UV radiation during the evaluation of the effects of elevation and aerosols on the ultraviolet radiation 2002 (VELETA-2002) field campaign, J. Geophys Res. 2008;113:D23202. doi:10.1029/2007JD009742", "ArticleIdList": ["10.1029/2007JD009742"]}, {"Citation": "Ramos W, Galarza C, Ronceros G, et al. Noninfectious dermatological diseases associated with chronic exposure to mine tailings in a Peruvian district. Br J Dermatol. 2008;159(1):169\u2013174. doi:10.1111/j.1365-2133.2008.08630.x", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1365-2133.2008.08630.x", "18510675"]}, {"Citation": "De Amat F, Ramos W. Enfermedades dermatol\u00f3gicas de tipo no infeccioso asociadas a exposici\u00f3n a relaves mineros en un distrito expuesto y otro no expuesto. Dermatol Peru. 2016;26(3):138\u2013142."}, {"Citation": "Bylaite M, Grigaitiene J, Lapinskaite GS. Photodermatoses: classification, evaluation and management. Br J Dermatol. 2009;161(Suppl 3):61\u201368. doi:10.1111/j.1365-2133.2009.09451.x", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1365-2133.2009.09451.x", "19775359"]}, {"Citation": "Sejje Chambi LM, Vel\u00e1squez Zeballos KP Actitud sobre efectos negativos de la radiaci\u00f3n solar y aplicaci\u00f3n de medidas de prevenci\u00f3n del c\u00e1ncer de piel en adolescentes. instituciones educativas p\u00fablicas mixtas, Cerro Colorado, Arequipa. 2013 [Tesis]. Arequipa: Universidad Nacional de San Agust\u00edn; 2013."}, {"Citation": "Ramos W, Venegas D, Honorio H, Pesantes J, Arrasco J, Yagui M. Enfermedades no transmisibles: efecto de las grandes transiciones y los determinantes sociales. Rev peru epidemiol. 2014;18(S1):e06."}, {"Citation": "Martinez-Lozano JA, Utrillas MP, Nunez JA, et al. Ozone mini-holes over Valencia (Spain) and their influence on the UV erythemal radiation. Int J Climatol. 2011;31:1554\u20131566. doi:10.1002/joc.2173", "ArticleIdList": ["10.1002/joc.2173"]}, {"Citation": "Stebel K, Hansen GH, Edvardsen K, et al. Winter 2002/2003 above Northern Scandinavia seen by the alomar ozone dial. Ozone Mini-holes and Strong Psus; proceedings of 22nd International Laser Radar Conference (ILRC 2004). Matera, Italy; 2004."}, {"Citation": "Luk\u2019yanova NF, Lyudchik AM. Statistics of anomalous events in the ozonosphere over Europe. Russ Meteorol Hydrol. 2008;33:491\u2013498. doi:10.3103/S1068373908080037", "ArticleIdList": ["10.3103/S1068373908080037"]}, {"Citation": "Haluza D, Simic S, Moshammer H. Temporal and spatial melanoma trends in Austria: an ecological study. Int J Environ Res Public Health. 2014;11(1):734\u2013748. doi:10.3390/ijerph110100734", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph110100734", "PMC3924471", "24398911"]}, {"Citation": "World Health Organization. Ultraviolet radiation and health. Geneva: World Health Organization; 2017. Available from: https://www.who.int/uv/uv_and_health/en/. Accessed August\n19, 2022."}, {"Citation": "Soria Sol\u00eds JS Factores asociados a pitiriasis alba en pacientes del consultorio de dermatolog\u00eda del Hospital Goyeneche [Tesis]. Arequipa: Universidad Nacional de San Agust\u00edn; 2018."}, {"Citation": "Velarde H, Juan M. Conocimientos, actitudes y pr\u00e1cticas sobre fotoprotecci\u00f3n infantil en madres que acuden al Servicio de Dermatolog\u00eda del Hospital Nacional Dos de Mayo: enero 2012 [Thesis]. Lima: Universidad Nacional Mayor de San Marcos; 2013."}, {"Citation": "Thomas-Gavelan E, S\u00e1enz-Anduaga E, Ramos W, S\u00e1nchez-Salda\u00f1a L, Sialer Mdel C. Knowledge, attitudes and practices about sun exposure and photoprotection in outpatients attending dermatology clinics at four hospitals in Lima, Peru. An Bras Dermatol. 2011;86(6):1122\u20131128. doi:10.1590/S0365-05962011000600009", "ArticleIdList": ["10.1590/S0365-05962011000600009", "22281899"]}, {"Citation": "Ramos W, S\u00e1nchez-Salda\u00f1a L, Canales L, et al. Conocimientos, actitudes, pr\u00e1cticas de fotoprotecci\u00f3n de ba\u00f1istas que acuden a playas de Lima. Dermatol Peru. 2012;22(4):143\u2013148."}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2022", "Month": "5", "Day": "16"}, {"Year": "2022", "Month": "8", "Day": "12"}, {"Year": "2022", "Month": "9", "Day": "7", "Hour": "1", "Minute": "52"}, {"Year": "2022", "Month": "9", "Day": "8", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2022", "Month": "9", "Day": "8", "Hour": "6", "Minute": "1"}, {"Year": "2022", "Month": "8", "Day": "31"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["36068853", "PMC9441165", "10.2147/CCID.S374884", "374884"]}}], "PubmedBookArticle": []}