{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Dactylis glomerata pollen", "ELISA", "IgE reactivity", "NO2", "O3", "atmospheric pollution"]], "CitationSubset": [], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "36616204", "DateRevised": {"Year": "2023", "Month": "01", "Day": "11"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2022", "Month": "12", "Day": "23"}], "ELocationID": ["76", "10.3390/plants12010076"], "Journal": {"ISSN": "2223-7747", "JournalIssue": {"Volume": "12", "Issue": "1", "PubDate": {"Year": "2022", "Month": "Dec", "Day": "23"}}, "Title": "Plants (Basel, Switzerland)", "ISOAbbreviation": "Plants (Basel)"}, "ArticleTitle": "Short-Term Exposure of <i>Dactylis glomerata</i> Pollen to Atmospheric Gaseous Pollutants Is Related to an Increase in IgE Binding in Patients with Grass Pollen Allergies.", "Abstract": {"AbstractText": ["The concentrations of nitrogen dioxide (NO<sub>2</sub>) and tropospheric ozone (O<sub>3</sub>) in urban and industrial site atmospheres are considered key factors associated with pollen-related respiratory allergies. This work studies the effects of NO<sub>2</sub> and O<sub>3</sub> on the protein expression profile and IgE binding in patients with grass allergies to <i>Dactylis glomerata</i> pollen extracts. Pollens were collected during the flowering season and were exposed to NO<sub>2</sub> and O<sub>3</sub> in a controlled environmental chamber. The amount of soluble protein was examined using the Bradford method, and the protein expression profile and antigenic properties were analysed using the immunoblotting and enzyme-linked immunosorbent assay (ELISA), respectively. Our results showed apparent inter-sera differences concerning the number and intensity of IgE reactivity, with the most prominent at bands of 55 kDa, 35, 33, and 13 kDa. In the 13 kDa band, both gases tend to induce an increase in IgE binding, the band at 33 kDa showed a tendency towards a reduction, particularly pollen exposed to O<sub>3</sub>. Reactive bands at 55 and 35 kDa presented an increase in the IgE binding pattern for all the patient sera samples exposed to NO<sub>2</sub>, but the samples exposed to O<sub>3</sub> showed an increase in some sera and in others a decrease. Regarding the ELISA results, out of the 21 tested samples, only 9 showed a statistically significant increase in total IgE reactivity after pollen exposure to the pollutants. Our study revealed that although airborne pollen allergens might be affected by air pollution, the possible impacts on allergy symptoms might vary depending on the type of pollutant and the patient's sensitisation profile."]}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0002-3775-7192"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Plant Biology and Soil Sciences, Faculty of Sciences, University of Vigo, 32004 Ourense, Spain."}], "LastName": "Fern\u00e1ndez-Gonz\u00e1lez", "ForeName": "Mar\u00eda", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Earth Sciences Institute (ICT), Pole of the Faculty of Sciences, University of Porto, 4169-007 Porto, Portugal."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Geosciences, Environment and Spatial Plannings, Faculty of Sciences, University of Porto, Rua do Campo Alegre 687, 4169-007 Porto, Portugal."}], "LastName": "Ribeiro", "ForeName": "Helena", "Initials": "H"}, {"Identifier": ["0000-0001-8535-901X"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Plant Biology and Soil Sciences, Faculty of Sciences, University of Vigo, 32004 Ourense, Spain."}], "LastName": "Rodr\u00edguez-Rajo", "ForeName": "Fco Javier", "Initials": "FJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Clinical Pathology Service, Immunology Laboratory Vila Nova de Gaia Hospitalar Centre, 4434-502 Vila Nova de Gaia, Portugal."}], "LastName": "Cruz", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Earth Sciences Institute (ICT), Pole of the Faculty of Sciences, University of Porto, 4169-007 Porto, Portugal."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Biology, Faculty of Sciences University of Porto, 4169-007 Porto, Portugal."}], "LastName": "Abreu", "ForeName": "Ilda", "Initials": "I"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Switzerland", "MedlineTA": "Plants (Basel)", "NlmUniqueID": "101596181", "ISSNLinking": "2223-7747"}, "CoiStatement": "The authors declare no conflict of interest."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Soreng R.J., Peterson P.M., Romaschenko K., Davidse G., Zuloaga F.O., Judziewicz E.J., Filgueiras T.S., Davis J.I., Morrone O. A worldwide phylogenetic classification of the Poaceae (Gramineae) J. Syst. Evol. 2015;53:117\u2013137. doi: 10.1111/jse.12150.", "ArticleIdList": ["10.1111/jse.12150"]}, {"Citation": "Volkova O., Severova E. Poaceae pollen season and associations with meteorological parameters in Moscow, Russia, 1994\u20132016. Aerobiologia. 2019;35:73\u201384. doi: 10.1007/s10453-018-9540-8.", "ArticleIdList": ["10.1007/s10453-018-9540-8"]}, {"Citation": "Garc\u00eda-Mozo H. Poaceae pollen as the leading aeroallergen worldwide: A review. Allergy. 2017;72:1849\u20131858. doi: 10.1111/all.13210.", "ArticleIdList": ["10.1111/all.13210", "28543717"]}, {"Citation": "De Linares C., D\u00edaz de la Guardia C., Nieto Lugilde D., Alba F. Airborne study of grass allergen (Lol p 1) in different sized particles. Int. Arch. Allergy Immunol. 2010;152:49\u201357. doi: 10.1159/000260083.", "ArticleIdList": ["10.1159/000260083", "19940505"]}, {"Citation": "D\u2019Amato G., Cecchi L., Bonini S., Nunes C., Annesi-Maesano I., Behrendt H., Liccardi G., Popov T., van Cauwenberge P. Allergenic pollen and pollen allergy in Europe. Allergy. 2007;62:976\u2013990. doi: 10.1111/j.1398-9995.2007.01393.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1398-9995.2007.01393.x", "17521313"]}, {"Citation": "Kleine-Tebbe J., Davies J.  Global atlas of Allergy. European Academy of Allergy and Clinical Immunology (EAACI); Z\u00fcrich, Switzerland: 2014.  [(accessed on 19 July 2022)]. Grass pollen allergens; pp. 22\u201326. Available online:  http://www.eaaci.org/globalatlas/GlobalAtlasAllergy.pdf."}, {"Citation": "Dehdari Rad H., Assarehzadegan M.A., Goudarzi G., Sorooshian A., Tahmasebi Birgani Y., Maleki H., Jahantab S., Idani E., Babaei A.A., Neisi A. Do Conocarpus erectus airborne pollen grains exacerbate autumnal thunderstorm asthma attacks in Ahvaz, Iran? Atmos. Environ. 2019;213:311\u2013325. doi: 10.1016/j.atmosenv.2019.06.010.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosenv.2019.06.010"]}, {"Citation": "Moses L., Morrissey K., Sharpe R.A., Taylor T. Exposure to indoor mouldy odour increases the risk of asthma in older adults living in social housing. Int. J. Environ. Res. Public Health. 2019;16:2600. doi: 10.3390/ijerph16142600.", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph16142600", "PMC6679100", "31336583"]}, {"Citation": "Armentia A., Ba\u00f1uelos C., Arranz M.L., Del Villar V., Mart\u00edn Santos J.M., Martin Gil F.J., Vega J.M., Callejo A., Paredes C. Early introduction of cereals into children\u2019s diet as a risk-factor of grass-pollen asthma. Clin. Exp. Allergy. 2001;31:1250\u201312555. doi: 10.1046/j.1365-2222.2001.01142.x.", "ArticleIdList": ["10.1046/j.1365-2222.2001.01142.x", "11529895"]}, {"Citation": "Armentia A., Lombardero M., Callejo A., Barber D., Gil F.M., Martin-Santos J., Vega J.M., Arranz M.L. Is Lolium pollen from an urban environment more allergenic than rural pollen? Allergol. Immunopath. 2002;30:218\u2013224. doi: 10.1016/S0301-0546(02)79124-6.", "ArticleIdList": ["10.1016/S0301-0546(02)79124-6", "12199966"]}, {"Citation": "Ashore I., Boner A., Chatelaine A., Custovic A., Dagli E., Haus M., Hemmo-Lotem M., Holgate S.T., Holt P.G., Iikura I., et al. Prevention of allergy and asthma: Interim report. Allergy. 2000;55:1069\u20131088.", "ArticleIdList": ["11097319"]}, {"Citation": "Smiljanic K., Prodic I., Apostolovic D., Cvetkovic A., Veljovic D., Mutic J., van Hage M., Burazer L., Cirkovic Velickovic T. In-depth quantitative profiling of post-translational modifications of Timothy grass pollen allergome in relation to environmental oxidative stress. Environ. Int. 2019;126:644\u2013658. doi: 10.1016/j.envint.2019.03.001.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envint.2019.03.001", "30856452"]}, {"Citation": "S\u00e9n\u00e9chal H., Visez N., Charpin D., Shahali Y., Peltre G., Biolley J.P., Lhuissier F., Couderc R., Yamada O., Malrat-Domenge A., et al. A Review of the Effects of Major Atmospheric Pollutants on Pollen Grains, Pollen Content, and Allergenicity. Sci. World J. 2015;2015:940243. doi: 10.1155/2015/940243.", "ArticleIdList": ["10.1155/2015/940243", "PMC4706970", "26819967"]}, {"Citation": "Ulrike F., Dieter E. Effects of NO2 and Ozone on pollen allergenicity. Front. Plant Sci. 2016;7:91.", "ArticleIdList": ["PMC4740364", "26870080"]}, {"Citation": "Bosch-Cano F., Bernard N., Sudre B., Gillet F., Thibaudon M., Richard H., Badot P.M., Ruffaldi P. Human exposure to allergenic pollens: A comparison between urban and rural areas. Environ. Res. 2011;111:619\u2013625. doi: 10.1016/j.envres.2011.04.001.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envres.2011.04.001", "21531404"]}, {"Citation": "WHO . WHO Air Quality Guidelines for Particulate Matter, Ozone, Nitrogen Dioxide and Sulfur Dioxide-Global Update 2005-Summary of Risk Assessment. WHO; Geneva, Switzerland: 2006."}, {"Citation": "D\u2019Amato M. Environmental urban factors (air pollution and allergens) and the rising trends in allergic respiratory diseases. Allergy. 2002;57:30\u201333. doi: 10.1034/j.1398-9995.57.s72.5.x.", "ArticleIdList": ["10.1034/j.1398-9995.57.s72.5.x", "12144551"]}, {"Citation": "D\u2019Amato G., Liccardi G., D\u2019Amato M., Hologate S. Environmental risk factors and allergic bronchial asthma. Clin. Exp. Allergy. 2005;35:1113\u20131124.", "ArticleIdList": ["16164436"]}, {"Citation": "Eckl-Dorna J., Klein B., Reichenauer T.G., Niederberger V., Valenta R. Exposure of rye (Secale cereale) to elevated ozone levels increases the allergen content in pollen. J. Allergy Clin. Immunol. 2010;126:1315\u20131317. doi: 10.1016/j.jaci.2010.06.012.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jaci.2010.06.012", "20674963"]}, {"Citation": "Masuch G., Franz J.T., Schoene K., M\u00fcsken H., Bergmann K.C. Ozone increases group 5 allergen content of Lolium perenne. Allergy. 1997;52:874\u2013875. doi: 10.1111/j.1398-9995.1997.tb02163.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1398-9995.1997.tb02163.x", "9284991"]}, {"Citation": "Bernstein J.A., Alexis N., Barnes C., Bernstein I.L., Nel A., Peden D., Diaz-Sanchez D., Tarlo S.M., Williams P.B., Bernstein J.A. Health effects of air pollution. J. Allergy Clin. Immunol. 2004;114:1116\u20131123. doi: 10.1016/j.jaci.2004.08.030.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jaci.2004.08.030", "15536419"]}, {"Citation": "P\u00f6schl U., Shiraiwa M. Multiphase Chemistry at the Atmosphere\u2014Biosphere Interface Influencing Climate and Public Health in the Anthropocene. Chem. Rev. 2015;115:4440\u20134475. doi: 10.1021/cr500487s.", "ArticleIdList": ["10.1021/cr500487s", "25856774"]}, {"Citation": "Reinmuth-Selzle K., Kampf C.J., Lucas K., Lang-Yona N., Fr\u00f6 hlich-Nowoisky J., Shiraiwa M., Lakey P.S.J., Lai S., Liu F., Kunert A.T., et al. Air Pollution and Climate Change Effects on Allergies in the Anthropocene: Abundance, Interaction, and Modification of Allergens and Adjuvants. Environ. Sci. Technol. 2017;51:4119\u20134141. doi: 10.1021/acs.est.6b04908.", "ArticleIdList": ["10.1021/acs.est.6b04908", "PMC5453620", "28326768"]}, {"Citation": "Traidl-Hoffmann C., Jakob T., Behrendt H. Determinants of allergenicity. J. Allergy Clin. Immunol. 2009;123:558\u2013566. doi: 10.1016/j.jaci.2008.12.003.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jaci.2008.12.003", "19152966"]}, {"Citation": "Averina M., Brox J., Huber S., Furberg A.S., Sorensen M. Serum perfluoroalkyl substances (PFAS) and risk of asthma and various allergies in adolescents. The Tromso study Fit Futures in Northern Norway. Environ. Res. 2019;169:114\u2013121. doi: 10.1016/j.envres.2018.11.005.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envres.2018.11.005", "30447498"]}, {"Citation": "Garc\u00eda de Le\u00f3n D., Garc\u00eda-Mozo H., Gal\u00e1n C., Alc\u00e1zar P., Lima M., Gonz\u00e1lez-Andujar J.L. Disentangling the effects of feedback structure and climate on Poaceae annual airborne pollen fluctuations and the possible consequences of climate change. Sci. Total Environ. 2015;530:103\u2013109. doi: 10.1016/j.scitotenv.2015.05.104.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2015.05.104", "26026414"]}, {"Citation": "Garc\u00eda-Mozo H., Oteros J.A., Gal\u00e1n C. Impact of land cover changes and climate on the main airborne pollen types in Southern Spain. Sci. Total Environ. 2016;548:221\u2013228. doi: 10.1016/j.scitotenv.2016.01.005.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2016.01.005", "26802350"]}, {"Citation": "Cecchi L., D\u2019Amato G., Ayres J.G., Gal\u00e1n C., Forastiere F., Forsberg B., Gerritsen J., Nunes C., Behrendt H., Akdis C., et al. Projections of the effects of climate change on allergic asthma: The contribution of aerobiology. Allergy. 2010;65:1073\u20131081. doi: 10.1111/j.1398-9995.2010.02423.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1398-9995.2010.02423.x", "20560904"]}, {"Citation": "Helander M.L., Savolainen J., Ahlholm J. Effects of air pollution and other environmental factors on birch pollen allergens. Allergy. 1997;52:1207\u20131214. doi: 10.1111/j.1398-9995.1997.tb02525.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1398-9995.1997.tb02525.x", "9450140"]}, {"Citation": "Ruznak C., Devalia J.L., Davies R.J. The impact of pollution on allergic disease. Allergy. 1994;49:21\u201327. doi: 10.1111/j.1398-9995.1994.tb04234.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1398-9995.1994.tb04234.x", "8053537"]}, {"Citation": "Bernstein D.I. Diesel exhaust exposure, wheezing and sneezing. Allergy Asthma Immunol. Res. 2012;4:178\u2013183. doi: 10.4168/aair.2012.4.4.178.", "ArticleIdList": ["10.4168/aair.2012.4.4.178", "PMC3378923", "22754710"]}, {"Citation": "Murrison L.B., Brandt E.B., Myers J.B., Khurana Hershey G.K. Environmental exposures and mechanisms in allergy and asthma development. J. Clin. Investig. 2019;129:1504\u20131515. doi: 10.1172/JCI124612.", "ArticleIdList": ["10.1172/JCI124612", "PMC6436881", "30741719"]}, {"Citation": "Yang S.-I. Particulate matter and childhood allergic diseases. Korean J. Pediatr. 2019;62:22\u201329. doi: 10.3345/kjp.2018.07045.", "ArticleIdList": ["10.3345/kjp.2018.07045", "PMC6351801", "30404430"]}, {"Citation": "Rahman A., Luo C., Rahaman-Khan M.H., Ke J., Thilakanayaka V., Kumar S. Influence of atmospheric PM2.5, PM10, O3, CO, NO2, SO2, and meteorological factors on the concentration of airborne pollen in Guangzhou, China. Atmos. Environ. 2019;212:290\u2013304. doi: 10.1016/j.atmosenv.2019.05.049.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosenv.2019.05.049"]}, {"Citation": "Bist A., Pandit T., Bhatnagar A.K., Singh A.B. Variability in protein content of pollen of Castor bean (Ricinus communis) before and after exposure to the air pollutants SO2 and NO2. Grana. 2004;43:94\u2013100. doi: 10.1080/00173130410019316.", "ArticleIdList": ["10.1080/00173130410019316"]}, {"Citation": "Parui S., Mondal A.K., Mandal S. Protein content and patient skin test sensitivity of the pollen of Argemone mexicana on exposure to SO2. Grana. 1998;37:121\u2013124. doi: 10.1080/00173139809362654.", "ArticleIdList": ["10.1080/00173139809362654"]}, {"Citation": "Ribeiro H., Costa C., Abreu I., Esteves da Silva J.C.G. Effect of O3 and NO2 atmospheric pollutants on Platanus x acerifolia pollen: Immunochemical and spectroscopic analysis. Sci. Tot. Environ. 2017;599:291\u2013297. doi: 10.1016/j.scitotenv.2017.04.206.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2017.04.206", "28477486"]}, {"Citation": "Cabrera M., Subiza J., Fern\u00e1ndez-Caldas E., Garc\u00eda B.G., Moreno-Grau S., Subiza J.L. Influence of environmental drivers on allergy to pollen grains in a case study in Spain (Madrid): Meteorological factors, pollutants, and airborne concentration of aeroallergens. Environ. Sci. Pollut. Res. 2021;28:53614\u201353628. doi: 10.1007/s11356-021-14346-y.", "ArticleIdList": ["10.1007/s11356-021-14346-y", "34032952"]}, {"Citation": "\u0160\u010devkov\u00e1 J., Va\u0161kov\u00e1 Z., Sep\u0161iov\u00e1 R., Du\u0161i\u010dka J., Kov\u00e1\u010d J. Relationship between Poaceae pollen and Phl p 5 allergen concentrations and the impact of weather variables and air pollutants on their levels in the atmosphere. Heliyon. 2020;6:e04421. doi: 10.1016/j.heliyon.2020.e04421.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.heliyon.2020.e04421", "PMC7355991", "32685736"]}, {"Citation": "\u0160\u010devkov\u00e1 J., Va\u0161kov\u00e1 Z., Sep\u0161iov\u00e1 R., Kov\u00e1\u010d J. Seasonal variation in the allergenic potency of airborne grass pollen in Bratislava (Slovakia) urban environment. Environ. Sci. Pollut. Res. 2021;28:62583\u201362592. doi: 10.1007/s11356-021-15179-5.", "ArticleIdList": ["10.1007/s11356-021-15179-5", "PMC8248954", "34212332"]}, {"Citation": "Pav\u00f3n-Romero G.F., Calder\u00f3n-Ezquerro M.C., Rodr\u00edguez-Cervantes M.A., Fern\u00e1ndez-Villanueva D., Melgoza-Ruiz E., Ram\u00edrez-Jim\u00e9nez F., Teran L.M. Association of Allergic Sensitivity and Pollination in Allergic Respiratory Disease: The Role of Pollution. J. Asthma Allergy. 2022;15:1227\u20131243. doi: 10.2147/JAA.S373307.", "ArticleIdList": ["10.2147/JAA.S373307", "PMC9444036", "36071747"]}, {"Citation": "Chassard G., Cho\u00ebl M., Gosselin S., Vorng H., Petitprez D., Shahali Y., Tsicopoulos A., Visez N. Kinetic of NO2 uptake by Phleum pratense pollen: Chemical and allergenic implications. Environ. Pollut. 2015;196:107\u2013113. doi: 10.1016/j.envpol.2014.10.004.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envpol.2014.10.004", "25463703"]}, {"Citation": "Barnes J., Zheng U., Lyons T. Plant resistance to ozone: The role of ascorbate. In: Omasa K., Saji H., Youssefian S., Kondo N., editors. Air Pollution and Plant Biotechnology Prospects for Phytomonitoring and Phytoremediation. Springer; Tokyo, Japan: 2002. pp. 235\u2013252."}, {"Citation": "Kanter U., Heller W., Durner J., Winkler J.B., Engel M., Behrendt H., Holzinger A., Braun P., Hauser M., Ferreira F., et al. Molecular and Immunological Characterization of Ragweed (Ambrosia artemisiifolia L.) Pollen after Exposure of the Plants to Elevated Ozone over a Whole Growing Season. PLoS ONE. 2013;8:e61518. doi: 10.1371/journal.pone.0061518.", "ArticleIdList": ["10.1371/journal.pone.0061518", "PMC3630196", "23637846"]}, {"Citation": "Ribeiro H., Duque L., Sousa R., Abreu I. Ozone effects on soluble protein content of Acer negundo, Quercus robur and Platanus spp. pollen. Aerobiologia. 2013;29:443\u2013447. doi: 10.1007/s10453-013-9291-5.", "ArticleIdList": ["10.1007/s10453-013-9291-5"]}, {"Citation": "Ribeiro H., Duque L., Sousa R., Cruz A., Gomes C., da Silva J., Abreu I. Changes in the IgE-reacting protein profiles of Acer negundo, Platanus x acerifolia and Quercus robur pollen in response to ozone treatment. Int. J. Environ. Health. Res. 2014;24:515\u2013527. doi: 10.1080/09603123.2013.865716.", "ArticleIdList": ["10.1080/09603123.2013.865716", "24382092"]}, {"Citation": "Pasqualini S., Tedeschini E., Frenguelli G., Wopfner N., Ferreira F., D\u2019Amato G., Ederli L. Ozone affects pollen viability and NAD(P)H oxidase release from Ambrosia artemisiifolia pollen. Environ. Pollut. 2011;159:2823\u20132830. doi: 10.1016/j.envpol.2011.05.003.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envpol.2011.05.003", "PMC3173721", "21605929"]}, {"Citation": "Zhao F., Elkelish A., Durner J., Lindermayr C., Winkler J.B., Ru\u0451ff F., Behrendt H., Traidl-Hoffmann C., Holzinger A., Kofler W., et al. Common ragweed (Ambrosia artemisiifolia L.): Allergenicity and molecular characterisation of pollen after plant exposure to elevated NO2. Plant Cell Environ. 2016;39:147\u2013164. doi: 10.1111/pce.12601.", "ArticleIdList": ["10.1111/pce.12601", "26177592"]}, {"Citation": "Shiraiwa M., Selzle K., Poschl U. Hazardous components and health effects of atmospheric aerosol particles: Reactive oxygen species, soot, polycyclic aromatic compounds and allergenic proteins. Free Radic. Res. 2012;46:927\u2013939. doi: 10.3109/10715762.2012.663084.", "ArticleIdList": ["10.3109/10715762.2012.663084", "22300277"]}, {"Citation": "Beck I., Jochner S., Gilles S., McIntyre M., Buters J.T.M., Schmidt-Weber C., Behrendt H., Ring J., Menzel A., Traidl-Hoffmann C. High environmental ozone levels lead to enhanced allergenicity of birch pollen. PLoS ONE. 2013;8:e80147. doi: 10.1371/journal.pone.0080147.", "ArticleIdList": ["10.1371/journal.pone.0080147", "PMC3835901", "24278250"]}, {"Citation": "Motta A.C., Marliere M., Peltre G., Sterenberg P.A., Lacroix G. Traffic-related air pollutants induce the release of allergen-containing cytoplasmic granules from grass pollen. Int. Arch. Allergy Immunol. 2006;139:294\u2013298. doi: 10.1159/000091600.", "ArticleIdList": ["10.1159/000091600", "16491015"]}, {"Citation": "Rogerieux F., Godfrin D., Sen\u00e8chal H., Motta A.C., Marli\u00e9re M., Peltre G., Lacroix G. Modifications of Phleum pratense grass pollen allergens following artificial exposure to gaseous air pollutants (O3, NO2, SO2) Int. Arch. Allergy Immunol. 2007;143:127\u2013134. doi: 10.1159/000099079.", "ArticleIdList": ["10.1159/000099079", "17259730"]}, {"Citation": "Davies J.M., Matricardi P.M., Schmid J. Grass Pollen Allergy. In: Matricardi P.M., Kleine-Tebbe J., J\u00fcrgen Hoffmann H., Valenta R., Ollert M., editors. EAACI Molecular Allergology User \u2018s Guide 2016, Part B: Using Molecular Allergology In The Clinical Practice. European Academy of Allergy and Clinical Immunology; Zurich, Switzerland: 2016. pp. 85\u201394.", "ArticleIdList": ["27288833"]}, {"Citation": "Ferreira F., Hawranek T., Gruber P., Wopfner N., Mari A. Allergic cross-reactivity: From gene to the clinic. Allergy. 2004;59:243\u2013267. doi: 10.1046/j.1398-9995.2003.00407.x.", "ArticleIdList": ["10.1046/j.1398-9995.2003.00407.x", "14982506"]}, {"Citation": "Hejl C., Wurtzen P.A., Kleine-Tebbe J., Johansen N., Broge L., Ipsen H. Phleum pratense alone is sufficient for allergen-specific immunotherapy against allergy to Pooideae grass pollens. Clin. Exp. Allergy. 2009;39:752\u2013759.", "ArticleIdList": ["19222498"]}, {"Citation": "Sousa R., Duque L., Duarte A.J., Gomes C.R., Ribeiro H., Cruz A., Esteves J.C.G., Abreu I. In vitro exposure of Acer negundo pollen to atmospheric levels of SO2 and NO2: Effects on allergenicity and germination. Environ. Sci. Technol. 2012;46:2406\u20132412. doi: 10.1021/es2034685.", "ArticleIdList": ["10.1021/es2034685", "22296411"]}, {"Citation": "Bradford M.M. A rapid and sensitive method for the quantitation of microgram quantities of protein utilising the principle of protein dye binding. Anal. Biochem. 1976;72:248\u2013254. doi: 10.1016/0003-2697(76)90527-3.", "ArticleIdList": ["10.1016/0003-2697(76)90527-3", "942051"]}, {"Citation": "de Leon M.P., Glaspole I.N., Drew A.C., Rolland J.M., O\u2019Hehir R.E., Suphioglu C. Immunological analysis of allergenic cross-reactivity between peanut and tree nuts. Clin. Exp. Allergy. 2003;33:1273\u20131280. doi: 10.1046/j.1365-2222.2003.01761.x.", "ArticleIdList": ["10.1046/j.1365-2222.2003.01761.x", "12956750"]}, {"Citation": "Cases B., Iba\u00f1ez M.D., Tudela J.I., Sanchez-Garcia S., Del Rio P.R., Fernandez E.A., Escudero C., Fern\u00e1ndez-Caldas E. Immunological cross-reactivity between olive and grass pollen: Implication of major and minor allergens. World Allergy Organ. J. 2014;7:11. doi: 10.1186/1939-4551-7-11.", "ArticleIdList": ["10.1186/1939-4551-7-11", "PMC4045862", "24940475"]}, {"Citation": "Laemmli U.K. Cleavage of structural proteins during assembly of head of bacteriophage-T4. Nature. 1970;227:680\u2013685. doi: 10.1038/227680a0.", "ArticleIdList": ["10.1038/227680a0", "5432063"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2022", "Month": "11", "Day": "2"}, {"Year": "2022", "Month": "12", "Day": "7"}, {"Year": "2022", "Month": "12", "Day": "20"}, {"Year": "2023", "Month": "1", "Day": "8", "Hour": "1", "Minute": "39"}, {"Year": "2023", "Month": "1", "Day": "9", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2023", "Month": "1", "Day": "9", "Hour": "6", "Minute": "1"}, {"Year": "2022", "Month": "12", "Day": "23"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["36616204", "PMC9823458", "10.3390/plants12010076", "plants12010076"]}}], "PubmedBookArticle": []}