{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["air pollution", "chronic respiratory failure", "hospital admissions", "idiopathic pulmonary fibrosis", "mortality"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "36969686", "DateCompleted": {"Year": "2023", "Month": "03", "Day": "28"}, "DateRevised": {"Year": "2023", "Month": "03", "Day": "28"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2023", "Month": "03", "Day": "10"}], "ELocationID": ["1135162", "10.3389/fpubh.2023.1135162"], "Journal": {"ISSN": "2296-2565", "JournalIssue": {"Volume": "11", "PubDate": {"Year": "2023"}}, "Title": "Frontiers in public health", "ISOAbbreviation": "Front Public Health"}, "ArticleTitle": "Relationship between air pollution exposure and the progression of idiopathic pulmonary fibrosis in Madrid: Chronic respiratory failure, hospitalizations, and mortality. A retrospective study.", "Pagination": {"StartPage": "1135162", "MedlinePgn": "1135162"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Air pollution has a significant impact on the morbidity and mortality of various respiratory diseases. However, this has not been widely studied in diffuse interstitial lung diseases, specifically in idiopathic pulmonary fibrosis.", "In this study we aimed to assess the relationship between four major air pollutants individually [carbon monoxide (CO), nitrogen dioxide (NO<sub>2</sub>), ozone (O<sub>3</sub>), and nitrogen oxides (NO<sub>x</sub>)] and the development of chronic respiratory failure, hospitalization due to respiratory causes and mortality in patients with idiopathic pulmonary fibrosis.", "We conducted an exploratory retrospective panel study from 2011 to 2020 in 69 patients with idiopathic pulmonary fibrosis from the pulmonary medicine department of a tertiary hospital. Based on their geocoded residential address, levels of each pollutant were estimated 1, 3, 6, 12, and 36 months prior to each event (chronic respiratory failure, hospital admission and mortality). Data was collected from the air quality monitoring stations of the Community of Madrid located <3.5 km (2.2 miles) from each patient's home.", "The increase in average values of CO [OR 1.62 (1.11-2.36) and OR 1.84 (1.1-3.06)], NO<sub>2</sub> [OR 1.64 (1.01-2.66)], and NO<sub>x</sub> [OR 1.11 (1-1.23) and OR 1.19 (1.03-1.38)] were significantly associated with the probability of developing chronic respiratory failure in different periods. In addition, the averages of NO<sub>2</sub>, O<sub>3</sub>, and NO<sub>x</sub> were significantly associated with the probability of hospital admissions due to respiratory causes and mortality in these patients.", "Air pollution is associated with an increase in the probability of developing chronic respiratory failure, hospitalization due to respiratory causes and mortality in patients with idiopathic pulmonary fibrosis."], "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2023 Mariscal-Aguilar, G\u00f3mez-Carrera, Carpio, Zamarr\u00f3n, Bonilla, Fern\u00e1ndez-Velilla, Torres, Esteban, Regojo, D\u00edaz-Almir\u00f3n, Gay\u00e1, Villama\u00f1\u00e1n, Prados and \u00c1lvarez-Sala."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Respiratory Medicine, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Institute of Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Medicine, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Enfermedades Respiratorias, Madrid, Spain."}], "LastName": "Mariscal-Aguilar", "ForeName": "Pablo", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Respiratory Medicine, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Institute of Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Medicine, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Enfermedades Respiratorias, Madrid, Spain."}], "LastName": "G\u00f3mez-Carrera", "ForeName": "Luis", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Respiratory Medicine, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Institute of Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Medicine, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Enfermedades Respiratorias, Madrid, Spain."}], "LastName": "Carpio", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Respiratory Medicine, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Institute of Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Medicine, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Enfermedades Respiratorias, Madrid, Spain."}], "LastName": "Zamarr\u00f3n", "ForeName": "Ester", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Institute of Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Medicine, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Rheumatology, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}], "LastName": "Bonilla", "ForeName": "Gema", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Institute of Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Medicine, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Radiology, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}], "LastName": "Fern\u00e1ndez-Velilla", "ForeName": "Mar\u00eda", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Institute of Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Medicine, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Radiology, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}], "LastName": "Torres", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Institute of Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Medicine, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Pathological Anatomy, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}], "LastName": "Esteban", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Institute of Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Medicine, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Pathological Anatomy, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}], "LastName": "Regojo", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Institute of Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}], "LastName": "D\u00edaz-Almir\u00f3n", "ForeName": "Mariana", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Institute of Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}], "LastName": "Gay\u00e1", "ForeName": "Francisco", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Institute of Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Medicine, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Pharmacy, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}], "LastName": "Villama\u00f1\u00e1n", "ForeName": "Elena", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Respiratory Medicine, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Institute of Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Medicine, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Enfermedades Respiratorias, Madrid, Spain."}], "LastName": "Prados", "ForeName": "Concepci\u00f3n", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Respiratory Medicine, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Research Institute of Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Medicine, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Enfermedades Respiratorias, Madrid, Spain."}], "LastName": "\u00c1lvarez-Sala", "ForeName": "Rodolfo", "Initials": "R"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Research Support, Non-U.S. Gov't"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Switzerland", "MedlineTA": "Front Public Health", "NlmUniqueID": "101616579", "ISSNLinking": "2296-2565"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "S7G510RUBH", "NameOfSubstance": "Nitrogen Dioxide"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Retrospective Studies"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Nitrogen Dioxide"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Idiopathic Pulmonary Fibrosis"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Hospitalization"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Respiratory Insufficiency"}], "CoiStatement": "The authors declare that the research was conducted in the absence of any commercial or financial relationships that could be construed as a potential conflict of interest."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Raghu G, Remy-Jardin M, Myers JL, Richeldi L, Ryerson CJ, Lederer DJ, et al. . Diagnosis of idiopathic pulmonary fibrosis. An Official ATS/ERS/JRS/ALAT clinical practice guideline. Am J Respir Crit Care Med. (2018) 198:e44\u201368. 10.1164/rccm.201807-1255ST", "ArticleIdList": ["10.1164/rccm.201807-1255ST", "30168753"]}, {"Citation": "Raghu G, Collard HR, Egan JJ, Martinez FJ, Behr J, Brown KK, et al. . An official ATS/ERS/JRS/ALAT statement: idiopathic pulmonary fibrosis: evidence-based guidelines for diagnosis and management. Am J Respir Crit Care Med. (2011) 183:788\u2013824. 10.1164/rccm.2009-040GL", "ArticleIdList": ["10.1164/rccm.2009-040GL", "PMC5450933", "21471066"]}, {"Citation": "G\u00f3mez Carrera L, \u00c1lvarez-Sala Walther R. Pulmonary fibrosis. Med Clin. (2016) 146:115\u20136. 10.1016/j.medcle.2015.06.004", "ArticleIdList": ["10.1016/j.medcle.2015.06.004", "26238516"]}, {"Citation": "G\u00f3mez Carrera L, Bonilla Hernan G. Pulmonary manifestations of collagen diseases. Arch Bronconeumol. (2013) 49:249\u201360. 10.1016/j.arbr.2012.11.017", "ArticleIdList": ["10.1016/j.arbr.2012.11.017", "23683373"]}, {"Citation": "Tomos I, Dimakopoulou K, Manali ED, Papiris SA, Karakatsani A. Long-term personal air pollution exposure and risk for acute exacerbation of idiopathic pulmonary fibrosis. Environ Health. (2021) 20:99. 10.1186/s12940-021-00786-z", "ArticleIdList": ["10.1186/s12940-021-00786-z", "PMC8406600", "34461906"]}, {"Citation": "Johannson KA, Vittinghoff E, Lee K, Balmes JR, Ji W, Kaplan GG, et al. . Acute exacerbation of idiopathic pulmonary fibrosis associated with air pollution exposure. Eur Respir J. (2014) 43:1124\u201331. 10.1183/09031936.00122213", "ArticleIdList": ["10.1183/09031936.00122213", "PMC5555605", "24176998"]}, {"Citation": "Winterbottom CJ, Shah RJ, Patterson KC, Kreider ME, Panettieri RA, Rivera-Lebron B, Jr, et al. . Exposure to ambient particulate matter is associated with accelerated functional decline in idiopathic pulmonary fibrosis. Chest. (2018) 153:1221\u20138. 10.1016/j.chest.2017.07.034", "ArticleIdList": ["10.1016/j.chest.2017.07.034", "PMC6026290", "28802694"]}, {"Citation": "Ses\u00e9 L, Nunes H, Cottin V, Sanyal S, Didier M, Carton Z, et al. . Role of atmospheric pollution on the natural history of idiopathic pulmonary fibrosis. Thorax. (2018) 73:145\u201350. 10.1136/thoraxjnl-2017-209967", "ArticleIdList": ["10.1136/thoraxjnl-2017-209967", "28798214"]}, {"Citation": "Johannson KA, Vittinghoff E, Morisset J, Wolters PJ, Noth EM, Balmes JR, et al. . Air pollution exposure is associated with lower lung function, but not changes in lung function, in patients with idiopathic pulmonary fibrosis. Chest. (2018) 154:119\u201325. 10.1016/j.chest.2018.01.015", "ArticleIdList": ["10.1016/j.chest.2018.01.015", "PMC6045778", "29355549"]}, {"Citation": "Harari S, Raghu G, Caminati A, Cruciani M, Franchini M, Mannucci P. Fibrotic interstitial lung diseases and air pollution: a systematic literature review. Eur Respir Rev. (2020) 29:200093. 10.1183/16000617.0093-2020", "ArticleIdList": ["10.1183/16000617.0093-2020", "PMC9488644", "32817115"]}, {"Citation": "Yoon HY, Kim SY, Kim OJ, Song JW. Nitrogen dioxide increases the risk of disease progression in idiopathic pulmonary fibrosis. Respirology. (2022) 28:254\u201361. 10.1111/resp.14373", "ArticleIdList": ["10.1111/resp.14373", "36123769"]}, {"Citation": "Gauderman WJ, Gilliland GF, Vora H, Avol E, Stram D, McConnell R, et al. . Association between air pollution and lung function growth in southern California children: results from a second cohort. Am J Respir Crit Care Med. (2002) 166:76\u201384. 10.1164/rccm.2111021", "ArticleIdList": ["10.1164/rccm.2111021", "12091175"]}, {"Citation": "Jerrett M, Burnett RT, Pope CA, III, Ito K, et al. . Long-term ozone exposure and mortality. N Engl J Med. (2009) 360:1085\u201395. 10.1056/NEJMoa0803894", "ArticleIdList": ["10.1056/NEJMoa0803894", "PMC4105969", "19279340"]}, {"Citation": "Kelly FJ, Fussell JC. Air pollution and airway disease. Clin Exp Allergy. (2011) 41:1059\u201371. 10.1111/j.1365-2222.2011.03776.x", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1365-2222.2011.03776.x", "21623970"]}, {"Citation": "Air quality in Europe 2021 . European Environment Agency. (2021). Avaible online at: https://www.eea.europa.eu/publications/air-quality-in-europe-2021 (accessed December 1, 2021)."}, {"Citation": "Sack C, Vedal S, Sheppard L, Raghu G, Barr RG, Podolanczuk A, et al. . Air pollution and subclinical interstitial lung disease: the Multi-Ethnic Study of Atherosclerosis (MESA) air-lung study. Eur Respir J. (2017) 50:1700559. 10.1183/13993003.00559-2017", "ArticleIdList": ["10.1183/13993003.00559-2017", "PMC5726423", "29217611"]}, {"Citation": "Sack C, Raghu G. Idiopathic pulmonary fibrosis: unmasking cryptogenic environmental factors. Eur Respir J. (2019) 53:1801699. 10.1183/13993003.01699-2018", "ArticleIdList": ["10.1183/13993003.01699-2018", "30487201"]}, {"Citation": "Rider CF, Carlsten C. Air pollution and DNA methylation: effects of exposure in humans. Clin Epigenetics. (2019) 11:131. 10.1186/s13148-019-0713-2", "ArticleIdList": ["10.1186/s13148-019-0713-2", "PMC6724236", "31481107"]}, {"Citation": "Marqu\u00e9s M, Correig E, Ibarretxe D, Anoro E, Antonio Arroyo J, Jeric\u00f3 C, et al. . Long-term exposure to PM10 above WHO guidelines exacerbates COVID-19 severity and mortality. Environ Int. (2022) 158:106930. 10.1016/j.envint.2021.106930", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envint.2021.106930", "PMC8519784", "34678637"]}, {"Citation": "Hoek G, Krishnan RM, Beelen R, Peters A, Ostro B, Brunekreef B, et al. . Long-term air pollution exposure and cardio-respiratory mortality: a review. Environ Health. (2013) 12:43. 10.1186/1476-069X-12-43", "ArticleIdList": ["10.1186/1476-069X-12-43", "PMC3679821", "23714370"]}, {"Citation": "Pope CA, III, Burnett RT, Thun MJ, Calle EE, et al. . Lung cancer, cardiopulmonary mortality, and long-term exposure to fine particulate air pollution. JAMA. (2002) 287:1132\u201341. 10.1001/jama.287.9.1132", "ArticleIdList": ["10.1001/jama.287.9.1132", "PMC4037163", "11879110"]}, {"Citation": "Huang S, Li H, Wang M, Qian Y, Steenland K, Caudle WM, et al. . Long-term exposure to nitrogen dioxide and mortality: a systematic review and meta-analysis. Sci Total Environ. (2021) 776:145968. 10.1016/j.scitotenv.2021.145968", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2021.145968", "PMC8499020", "33640547"]}, {"Citation": "Zhang Y, Li Z, Wei J, Zhan Y, Liu L, Yang Z, et al. . Long-term exposure to ambient NO2 and adult mortality: a nationwide cohort study in China. J Adv Res. (2022) 41:13\u201322. 10.1016/j.jare.2022.02.007", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jare.2022.02.007", "PMC9637729", "36328743"]}, {"Citation": "Urushiyama H, Jo T, Hasegawa W, Ando T, Sakamoto Y, Uda K, et al. . Preoperative use of pirfenidone and reduced risk of postoperative severe respiratory complications in patients with idiopathic pulmonary fibrosis: propensity score-matched analysis using a nationwide database in Japan. Respirology. (2021) 26:590\u20136. 10.1111/resp.14044", "ArticleIdList": ["10.1111/resp.14044", "33870611"]}, {"Citation": "Portal de datos abiertos del Ayuntamiento de Madrid . Madrid.es. Available online at: https://datos.madrid.es/portal/site/egob/menuitem.c05c1f754a33a9fbe4b2e4b284f1a5a0/?vgnextoid=f3c0f7d512273410VgnVCM2000000c205a0aRCRD&vgnextchannel=374512b9ace9f310VgnVCM100000171f5a0aRCRD&vgnextfmt=default (accessed December 21, 2022)."}, {"Citation": "Conjuntos de datos - Datos Abiertos Comunidad de Madrid . Comunidad.madrid. Available online at: https://datos.comunidad.madrid/catalogo/dataset/calidad_aire_datos_historico (accessed December 21, 2022)."}, {"Citation": "Mangas A, Villasante C, Garc\u00eda-Quero C, Vives T. Tratamiento de la insuficiencia respiratoria. Medicine Pograma de Formaci\u00f3n M\u00e9dica Continuada Acreditado. (2018) 12:3879\u201386. 10.1016/j.med.2018.10.022", "ArticleIdList": ["10.1016/j.med.2018.10.022"]}, {"Citation": "Rodr\u00edguez-Roisin R. Normativa sobre la gasometr\u00eda arterial. Arch Bronconeumol. (1998) 34:142\u201353. 10.1016/S0300-2896(15)30471-3", "ArticleIdList": ["10.1016/S0300-2896(15)30471-3", "9611639"]}, {"Citation": "Dales R, Blanco-Vidal C, Cakmak S. The association between air pollution and hospitalization of patients with idiopathic pulmonary fibrosis in Chile: a daily time series analysis. Chest. (2020) 158:630\u20136. 10.1016/j.chest.2020.02.017", "ArticleIdList": ["10.1016/j.chest.2020.02.017", "32092324"]}, {"Citation": "DeMeo DL, Zanobetti A, Litonjua AA, Coull BA, Schwartz J, Gold DR. Ambient air pollution and oxygen saturation. Am J Respir Crit Care Med. (2004) 170:383\u20137. 10.1164/rccm.200402-244OC", "ArticleIdList": ["10.1164/rccm.200402-244OC", "15142869"]}, {"Citation": "Luttmann-Gibson H, Sarnat SE, Suh HH, Coull BA, Schwartz J, Zanobetti A, et al. . Short-term effects of air pollution on oxygen saturation in a cohort of senior adults in Steubenville, Ohio. J Occup Environ Med. (2014) 56:149\u201354. 10.1097/JOM.0000000000000089", "ArticleIdList": ["10.1097/JOM.0000000000000089", "PMC3987810", "24451609"]}, {"Citation": "Kim SY, Kim E, Kim WJ. Health effects of ozone on respiratory diseases. Tuberc Respir Dis (Seoul). (2020) 83:S6\u2013S11. 10.4046/trd.2020.0154", "ArticleIdList": ["10.4046/trd.2020.0154", "PMC7837374", "33261243"]}, {"Citation": "Aguilar PM, Carrera LG, Segura CC, S\u00e1nchez MIT, Pe\u00f1a MF, Hern\u00e1n GB, et al. . Relationship between air pollution levels in Madrid and the natural history of idiopathic pulmonary fibrosis: severity and mortality. J Int Med Res. (2021) 49:3000605211029058. 10.1177/03000605211029058", "ArticleIdList": ["10.1177/03000605211029058", "PMC8278466", "34251275"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2022", "Month": "12", "Day": "31"}, {"Year": "2023", "Month": "2", "Day": "20"}, {"Year": "2023", "Month": "3", "Day": "28", "Hour": "19", "Minute": "5"}, {"Year": "2023", "Month": "3", "Day": "27", "Hour": "3", "Minute": "41"}, {"Year": "2023", "Month": "3", "Day": "28", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2023", "Month": "3", "Day": "10"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["36969686", "PMC10036896", "10.3389/fpubh.2023.1135162"]}}], "PubmedBookArticle": []}