{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Anxiety", "Diagnosis procedure combination data", "Insomnia", "Patients with COVID-19"]], "CitationSubset": [], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "37008742", "DateRevised": {"Year": "2023", "Month": "04", "Day": "17"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2023", "Month": "03", "Day": "24"}], "ELocationID": ["100615", "10.1016/j.bbih.2023.100615"], "Journal": {"ISSN": "2666-3546", "JournalIssue": {"Volume": "29", "PubDate": {"Year": "2023", "Month": "May"}}, "Title": "Brain, behavior, & immunity - health", "ISOAbbreviation": "Brain Behav Immun Health"}, "ArticleTitle": "Survey of psychiatric symptoms among inpatients with COVID-19 using the Diagnosis Procedure Combination data and medical records in Japan.", "Pagination": {"StartPage": "100615", "MedlinePgn": "100615"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Physical symptoms such as fatigue and muscle weakness, and psychiatric symptoms like depression and anxiety are considered as complications and sequelae of COVID-19. This epidemiological study investigated the actual status of psychiatric symptoms and disorders caused by COVID-19, from four major university hospitals and five general hospitals in Fukuoka Prefecture, Japan, having a population of 5 million. We conducted a survey of psychiatric disorders associated with COVID-19 using Diagnosis Procedure Combination (DPC) data and the psychiatric records of the hospitals. In the study period from January 2019 to September 2021, 2743 COVID-19 admissions were determined from DPC data across the nine sites. These subjects had significantly more anxiety, depression, and insomnia, and were receiving higher rates of various psychotropic medications than controls influenza and respiratory infections. A review of psychiatric records revealed that the frequency of organic mental illness with insomnia and confusion was proportional to the severity of COVID-19 infection and that anxiety symptoms appeared independent of infection severity. These results indicate that COVID-19 is more likely to produce psychiatric symptoms such as anxiety and insomnia than conventional infections."], "CopyrightInformation": "\u00a9 2023 The Authors."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Neuropsychiatry, Graduate School of Medical Sciences, Kyushu University, Fukuoka, Japan."}], "LastName": "Nakao", "ForeName": "Tomohiro", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Psychiatry and Neurology, Kyushu University Hospital, Fukuoka, Japan."}], "LastName": "Murayama", "ForeName": "Keitaro", "Initials": "K"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Kyushu University Graduate School of Medicine, Department of Healthcare Management and Administration, Affiliated Cohort Center, Fukuoka, Japan."}], "LastName": "Fukuda", "ForeName": "Haruhisa", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Psychiatry, Fukuoka University School of Medicine, Fukuoka, Japan."}], "LastName": "Eto", "ForeName": "Nobuaki", "Initials": "N"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Kitakyushu Municipal Mental Health Welfare Center, Kitakyushu, Japan."}], "LastName": "Fujita", "ForeName": "Kousuke", "Initials": "K"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Psychiatry, Faculty of Medicine, University of Occupational and Environmental Health, Japan, Kitakyushu, Japan."}], "LastName": "Igata", "ForeName": "Ryouhei", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Neuropsychiatry, Kyushu Medical Center, Fukuoka, Japan."}], "LastName": "Ishikawa", "ForeName": "Kensuke", "Initials": "K"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Psychiatry, Kokura Medical Center, Kitakyushu, Japan."}], "LastName": "Isomura", "ForeName": "Shuichi", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Fukuoka City Mental Health Welfare Center, Fukuoaka, Japan."}], "LastName": "Kawaguchi", "ForeName": "Takako", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Kyushu University Graduate School of Medicine, Department of Healthcare Management and Administration, Fukuoka, Japan."}], "LastName": "Maeda", "ForeName": "Megumi", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Iizuka Hospital Liaison Psychiatry, Iizuka, Japan."}], "LastName": "Mitsuyasu", "ForeName": "Hiroshi", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Kyushu University Graduate School of Medicine, Department of Healthcare Management and Administration, Affiliated Cohort Center, Fukuoka, Japan."}], "LastName": "Murata", "ForeName": "Fumiko", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Neuropsychiatry, Kurume University School of Medicine, Kurume, Japan."}], "LastName": "Nakamura", "ForeName": "Tomoyuki", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Psychosomatic Medicine, Fukuoka Higashi Medical Center, Koga, Japan."}], "LastName": "Nishihara", "ForeName": "Tomoe", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Psychiatry and Neurology, Kyushu University Hospital, Fukuoka, Japan."}], "LastName": "Ohashi", "ForeName": "Ayako", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Institute for Higher Brain Diseases, Kurume University, Kurume, Japan."}], "LastName": "Sato", "ForeName": "Mamoru", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Psychiatry, Kitakyushu Municipal Medical Center, Kitakyushu, Japan."}], "LastName": "Yoshida", "ForeName": "Yuji", "Initials": "Y"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Psychiatry, Fukuoka University School of Medicine, Fukuoka, Japan."}], "LastName": "Kawasaki", "ForeName": "Hiroaki", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Neuropsychiatry, Kurume University School of Medicine, Kurume, Japan."}], "LastName": "Ozone", "ForeName": "Motohiro", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Psychiatry, Faculty of Medicine, University of Occupational and Environmental Health, Japan, Kitakyushu, Japan."}], "LastName": "Yoshimura", "ForeName": "Reiji", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Fukuoka Prefectural Mental Health Services Center, Kasuga, Japan."}], "LastName": "Tatebayashi", "ForeName": "Hideharu", "Initials": "H"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "United States", "MedlineTA": "Brain Behav Immun Health", "NlmUniqueID": "101759062", "ISSNLinking": "2666-3546"}, "CoiStatement": "None."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Deng J., Zhou F., Hou W., Silver Z., Wong C.Y., Chang O., Huang E., Zuo Q.K. The prevalence of depression, anxiety, and sleep disturbances in COVID-19 patients: a meta-analysis. Ann. N. Y. Acad. Sci. 2021;1486:90\u2013111.", "ArticleIdList": ["PMC7675607", "33009668"]}, {"Citation": "Douaud G., Lee S., Alfaro-Almagro F., Arthofer C., Wang C., McCarthy P., Lange F., Andersson J.L.R., Griffanti L., Duff E., Jbabdi S., Taschler B., Keating P., Winkler A.M., Collins R., Matthews P.M., Allen N., Miller K.L., Nichols T.E., Smith S.M. SARS-CoV-2 is associated with changes in brain structure in UK Biobank. Nature. 2022;604(7907):697\u2013707.", "ArticleIdList": ["PMC9046077", "35255491"]}, {"Citation": "Fond G., Nemani K., Etchecopar-Etchart D., Loundou A., Goff D.C., Lee S.W., Lancon C., Auquier P., Baumstarck K., Llorca P.M., Yon D.K., Boyer L. Association between mental health disorders and mortality among patients with COVID-19 in 7 countries: a systematic review and meta-analysis. JAMA Psychiatr. 2021;78:1208\u20131217.", "ArticleIdList": ["PMC8317055", "34313711"]}, {"Citation": "Fotuhi M., Mian A., Meysami S., Raji C.A. Neurobiology of COVID-19. J Alzheimers Dis. 2020;76:3\u201319.", "ArticleIdList": ["PMC7660990", "32538857"]}, {"Citation": "Hassan L., Peek N., Lovell K., Carvalho A.F., Solmi M., Stubbs B., Firth J. Disparities in COVID-19 infection, hospitalisation and death in people with schizophrenia, bipolar disorder, and major depressive disorder: a cohort study of the UK Biobank. Mol. Psychiatr. 2021;27(2):1248\u20131255.", "ArticleIdList": ["PMC9054655", "34873324"]}, {"Citation": "Huang C., Huang L., Wang Y., Li X., Ren L., Gu X., Kang L., Guo L., Liu M., Zhou X., Luo J., Huang Z., Tu S., Zhao Y., Chen L., Xu D., Li Y., Li C., Peng L., Li Y., Xie W., Cui D., Shang L., Fan G., Xu J., Wang G., Wang Y., Zhong J., Wang C., Wang J., Zhang D., Cao B. 6-month consequences of COVID-19 in patients discharged from hospital: a cohort study. Lancet. 2021;397:220\u2013232.", "ArticleIdList": ["PMC7833295", "33428867"]}, {"Citation": "Huang L., Yao Q., Gu X., Wang Q., Ren L., Wang Y., Hu P., Guo L., Liu M., Xu J., Zhang X., Qu Y., Fan Y., Li X., Li C., Yu T., Xia J., Wei M., Chen L., Li Y., Xiao F., Liu D., Wang J., Wang X., Cao B. 1-year outcomes in hospital survivors with COVID-19: a longitudinal cohort study. Lancet. 2021;398:747\u2013758.", "ArticleIdList": ["PMC8389999", "34454673"]}, {"Citation": "Kurahara Y., Matsuda Y., Tsuyuguchi K., Tokoro A. Delirium in patients with COVID-19 in Japan. Intern. Med. 2022;61:2861\u20132866.", "ArticleIdList": ["PMC9593146", "35228428"]}, {"Citation": "Lee M.H., Perl D.P., Nair G., Li W., Maric D., Murray H., Dodd S.J., Koretsky A.P., Watts J.A., Cheung V., Masliah E., Horkayne-Szakaly I., Jones R., Stram M.N., Moncur J., Hefti M., Folkerth R.D., Nath A. Microvascular injury in the brains of patients with covid-19. N. Engl. J. Med. 2021;384:481\u2013483.", "ArticleIdList": ["PMC7787217", "33378608"]}, {"Citation": "Liu C., Pan W., Li L., Li B., Ren Y., Ma X. Prevalence of depression, anxiety, and insomnia symptoms among patients with COVID-19: a meta-analysis of quality effects model. J. Psychosom. Res. 2021;147", "ArticleIdList": ["PMC8129994", "34023580"]}, {"Citation": "Meinhardt J., Radke J., Dittmayer C., Franz J., Thomas C., Mothes R., Laue M., Schneider J., Brunink S., Greuel S., Lehmann M., Hassan O., Aschman T., Schumann E., Chua R.L., Conrad C., Eils R., Stenzel W., Windgassen M., Rossler L., Goebel H.H., Gelderblom H.R., Martin H., Nitsche A., Schulz-Schaeffer W.J., Hakroush S., Winkler M.S., Tampe B., Scheibe F., Kortvelyessy P., Reinhold D., Siegmund B., Kuhl A.A., Elezkurtaj S., Horst D., Oesterhelweg L., Tsokos M., Ingold-Heppner B., Stadelmann C., Drosten C., Corman V.M., Radbruch H., Heppner F.L. Olfactory transmucosal SARS-CoV-2 invasion as a port of central nervous system entry in individuals with COVID-19. Nat. Neurosci. 2021;24:168\u2013175.", "ArticleIdList": ["33257876"]}, {"Citation": "Mersha A.G., Tollosa D.N., Bagade T., Eftekhari P. A bidirectional relationship between diabetes mellitus and anxiety: a systematic review and meta-analysis. J. Psychosom. Res. 2022;162", "ArticleIdList": ["36081182"]}, {"Citation": "Ministry of Health, Labour Welfare. https://covid19.mhlw.go.jp"}, {"Citation": "Ministry of Health, Labour and Welfare  . sixth ed. 2021. Guide to the Diagnosis and Treatment of New-type Coronavirus Infection.https://www.mhlw.go.jp/content/000851077.pdf"}, {"Citation": "Nakao T., Murayama K., Takahashi S., Kayama M., Nishi D., Horinouchi T., Oya N., Kuga H. Mental health difficulties and countermeasures during the coronavirus disease pandemic in Japan: a nationwide questionnaire survey of mental health and psychiatric institutions. Int. J. Environ. Res. Publ. Health. 2021;18", "ArticleIdList": ["PMC8306033", "34299768"]}, {"Citation": "Ngasa S.N., Tchouda L.A.S., Abanda C., Ngasa N.C., Sanji E.W., Dingana T.N., Babila C.S. Prevalence and factors associated with anxiety and depression amongst hospitalised COVID-19 patients in Laquintinie Hospital Douala, Cameroon. PLoS One. 2021;16", "ArticleIdList": ["PMC8638855", "34855877"]}, {"Citation": "Nie X.D., Wang Q., Wang M.N., Zhao S., Liu L., Zhu Y.L., Chen H. Anxiety and depression and its correlates in patients with coronavirus disease 2019 in Wuhan. Int. J. Psychiatr. Clin. Pract. 2021;25:109\u2013114.", "ArticleIdList": ["32662692"]}, {"Citation": "Parker C., Shalev D., Hsu I., Shenoy A., Cheung S., Nash S., Wiener I., Fedoronko D., Allen N., Shapiro P.A. Depression, anxiety, and acute stress disorder among patients hospitalized with COVID-19: a prospective cohort study. J Acad Consult Liaison Psychiatry. 2021;62:211\u2013219.", "ArticleIdList": ["PMC7546958", "33198962"]}, {"Citation": "Pun B.T., Badenes R., Heras La Calle G., Orun O.M., Chen W., Raman R., Simpson B.-G.K., Wilson-Linville S., Hinojal Olmedillo B., Vallejo de la Cueva A., van der Jagt M., Navarro Casado R., Leal Sanz P., Orhun G., Ferrer G\u00f3mez C., N\u00fa\u00f1ez V\u00e1zquez K., Pi\u00f1eiro Otero P., Taccone F.S., Gallego Curto E., Caricato A., Woien H., Lacave G., O'Neal H.R., Peterson S.J., Brummel N.E., Girard T.D., Ely E.W., Pandharipande P.P., Creteur J., Bogossian E.G., Peluso L., Gonz\u00e1lez-Seguel F., Hidalgo-Calibin V., Carre\u00f1o-Montenegro P., Rojas V., Tobar E., Ram\u00edrez-Palma A., Herrera-Davis K., Ferr\u00e9 A., Legriel S., Godet T., Fraisse U., Gon\u00e7alves B., Mazeraud A., Tzimou M., Rasulo F., Beretta S., Marchesi M., Robba C., Battaglini D., Pelosi P., Mazzeo A.T., Noto A., Servillo G., Marra A., Cutuli S.L., Pintaudi G., Stival E., Tanzarella E.S., Roman-Pognuz E., Concetta Massaro C.M., Elhadi M., Smit L., Olasveengen T., Pereira I.J., Teixeira C.M., Santos A., Valente M., Granja C., Pereia R., Silva J., Furquet B., Garc\u00eda Sim\u00f3n M., Godoy Torres D.A., Monle\u00f3n B., Morcillo E., Romero N., Serrano A., Torrico S\u00e1nchez S., P\u00e9rez Caballero F.L., Pe\u00f1a Luna I., Baeza G\u00f3mez I., Calizaya Vargas M., Morillas P\u00e9rez J., Carrasco G\u00f3mez G., Molina Latorre R., Moya Guti\u00e9rrez S., Bar\u00f3n Barrera I.P., Delgado Palacios C., Garc\u00eda G\u00f3ngora B., Labrador Romero L., Galarza L., Catal\u00e1n-Monz\u00f3n I., Rodriguez-Mart\u00ednez E., Murcia Gubianas C., Bell\u00e8s A., Rodriguez Delgado M.E., Caballero J., Morales D., Pujol A., Rubio J., \u00c1lvarez Torres E., Carvajal Revuelta E., de la Calle Gil I., Fern\u00e1ndez Tom\u00e1s B., Gallego Rodr\u00edguez B., Gonz\u00e1lez Serrano M., LaTorre Andreu P., P\u00e9rez Lucendo A., Abril Palomares E., Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez E., Mart\u00edn Delgado M.C., Mu\u00f1oz De Cabo C., Aznar P.T., Calvo C.A., Garutti I., Higuero F., Mart\u00ednez-Gascue\u00f1a D., Maseda E., Insausti I., Montero Feijoo A., Suarez-de-la-Rica A., Del Moral Barbudo B., Garc\u00eda Blanco-Traba Y., Gim\u00e9nez Santamarina M.C., Gonzalo Mill\u00e1n A., Llorente Damas S., Pesta\u00f1a Lagunas D., Reyes Garc\u00eda I., Ruiz Perea A., Ortega Guerrero \u00c1., M\u00e1rmol Cubillo M.J., D\u00edaz Mu\u00f1oz D., Garc\u00eda de Castrill\u00f3n i Ramal S., Andorr\u00e0 Sunyer X., Noci Moreno M.d.l.N., P\u00e9rez Manrique R.M., del Campo Molina E., Mart\u00ednez Quintana M.E., Fernandez-Gonzalo S., Gom\u00e0 Fern\u00e1ndez G., Navarra-Ventura G., Bar\u00f3 Serra A., Fuster C., Plans Galv\u00e1n O., Gil-Castillejos D., Dalorzo Gonz\u00e1lez M., Mor\u00e1n Gallego F.J., Paredes Borrachero I., Rodr\u00edguez Villamizar P., Romeu Prieto J., S\u00e1nchez Carretero M.J., Gallardo S\u00e1nchez S., Bustos Molina F., Garc\u00eda P\u00e9rez M.L., Castello-Mora P., Puig J., Sanchis-Martin M.R., Sanchis-Veryser C.A., Vicente-Fern\u00e1ndez M.P., Zaragoza R., Lizama L., Torres I., \u00c1lvarez C., Ram\u00edrez P., Martin Cerezuela M., Montero M.J., Garc\u00eda Cantos J., Valls P., Aretxabala Cortajarena N., Garc\u00eda Domelo P., Gonz\u00e1lez Cubillo L., Mart\u00edn Mart\u00ednez M., P\u00e9rez Francisco I., Poveda Hern\u00e1ndez Y., Quintano Rodero A., Rodriguez Nu\u00f1ez C., Siegemund M., Estermann A., Zellweger N., Ben Saida I., Boussarsar M., Esen F., Ergin \u00d6zcan P., Berkey C., Harb C., Tandy M.H., Morgan E., Shephard K., Hyzy R.C., Kenes M., Nelson K., Hosse R.E., Vance K.M., Austin C.A., Lerner A., Sanders E., Balk R.A., Bennett D.A., Vogel A.R., Chowdhury L., Devulapally K., Woodham M., Cohen S., Patel N., Kuza C.M., Sing M., Roberson S., Drumright K., Sehgal S., LaHue S.C., Douglas V.C., Sarwal A. Prevalence and risk factors for delirium in critically ill patients with COVID-19 (COVID-D): a multicentre cohort study. Lancet Respir. Med. 2021;9:239\u2013250.", "ArticleIdList": ["PMC7832119", "33428871"]}, {"Citation": "Roy T., Lloyd C.E. Epidemiology of depression and diabetes: a systematic review. J. Affect. Disord. 2012;142(Suppl. l):S8\u2013S21.", "ArticleIdList": ["23062861"]}, {"Citation": "Saloner B., Parish K., Ward J.A., DiLaura G., Dolovich S. COVID-19 cases and deaths in federal and state prisons. JAMA. 2020;324:602\u2013603.", "ArticleIdList": ["PMC7344796", "32639537"]}, {"Citation": "Shi L., Lu Z.A., Que J.Y., Huang X.L., Liu L., Ran M.S., Gong Y.M., Yuan K., Yan W., Sun Y.K., Shi J., Bao Y.P., Lu L. Prevalence of and risk factors associated with mental health symptoms among the general population in China during the coronavirus disease 2019 pandemic. JAMA Netw. Open. 2020;3", "ArticleIdList": ["PMC7330717", "32609353"]}, {"Citation": "Taquet M., Luciano S., Geddes J.R., Harrison P.J. Bidirectional associations between COVID-19 and psychiatric disorder: retrospective cohort studies of 62 354 COVID-19 cases in the USA. Lancet Psychiatr. 2021;8:130\u2013140.", "ArticleIdList": ["PMC7820108", "33181098"]}, {"Citation": "Ticinesi A., Cerundolo N., Parise A., Nouvenne A., Prati B., Guerra A., Lauretani F., Maggio M., Meschi T. Delirium in COVID-19: epidemiology and clinical correlations in a large group of patients admitted to an academic hospital. Aging Clin. Exp. Res. 2020;32:2159\u20132166.", "ArticleIdList": ["PMC7498987", "32946031"]}, {"Citation": "Venkatram S., Alapati A., Dileep A., Diaz-Fuentes G. Change in patterns of hospitalization for influenza during COVID-19 surges. Influenza Other Respir Viruses. 2022;16:72\u201378.", "ArticleIdList": ["PMC8653106", "34427056"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2022", "Month": "7", "Day": "29"}, {"Year": "2023", "Month": "2", "Day": "27"}, {"Year": "2023", "Month": "3", "Day": "23"}, {"Year": "2023", "Month": "4", "Day": "4", "Hour": "6", "Minute": "1"}, {"Year": "2023", "Month": "4", "Day": "3", "Hour": "4", "Minute": "17"}, {"Year": "2023", "Month": "4", "Day": "4", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2023", "Month": "3", "Day": "24"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["37008742", "PMC10036295", "10.1016/j.bbih.2023.100615", "S2666-3546(23)00029-7"]}}], "PubmedBookArticle": []}