{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Air pollution", "Autism spectrum disorder", "Clinical severity", "Early-life exposure", "Particulate matter", "Pregnancy"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "37028534", "DateCompleted": {"Year": "2023", "Month": "05", "Day": "16"}, "DateRevised": {"Year": "2023", "Month": "05", "Day": "19"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2023", "Month": "04", "Day": "05"}], "ELocationID": ["10.1016/j.envres.2023.115795", "S0013-9351(23)00587-X"], "Journal": {"ISSN": "1096-0953", "JournalIssue": {"Volume": "228", "PubDate": {"Year": "2023", "Month": "Jul", "Day": "01"}}, "Title": "Environmental research", "ISOAbbreviation": "Environ Res"}, "ArticleTitle": "Evidence for an association of prenatal exposure to particulate matter with clinical severity of Autism Spectrum Disorder.", "Pagination": {"StartPage": "115795", "MedlinePgn": "115795"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Early-life exposure to air pollutants, including ozone (O<sub>3</sub>), particulate matter (PM<sub>2.5</sub> or PM<sub>10</sub>, depending on diameter of particles), nitrogen dioxide (NO<sub>2</sub>) and sulfur dioxide (SO<sub>2</sub>) has been suggested to contribute to the etiology of Autism Spectrum Disorder (ASD). In this study, we used air quality monitoring data to examine whether mothers of children with ASD were exposed to high levels of air pollutants during critical periods of pregnancy, and if higher exposure levels may lead to a higher clinical severity in their offspring. We used public data from the Portuguese Environment Agency to estimate exposure to these pollutants during the first, second and third trimesters of pregnancy, full pregnancy and first year of life of the child, for 217 subjects with ASD born between 2003 and 2016. These subjects were stratified in two subgroups according to clinical severity, as defined by the Autism Diagnostic Observational Schedule (ADOS). For all time periods, the average levels of PM<sub>2.5</sub>, PM<sub>10</sub> and NO<sub>2</sub> to which the subjects were exposed were within the admissible levels defined by the European Union. However, a fraction of these subjects showed exposure to levels of PM<sub>2.5</sub> and PM<sub>10</sub> above the admissible threshold. A higher clinical severity was associated with higher exposure to PM<sub>2.5</sub> (p\u00a0=\u00a00.001), NO<sub>2</sub> (p\u00a0=\u00a00.011) and PM<sub>10</sub> (p\u00a0=\u00a00.041) during the first trimester of pregnancy, when compared with milder clinical severity. After logistic regression, associations with higher clinical severity were identified for PM<sub>2.5</sub> exposure during the first trimester (p\u00a0=\u00a00.002; OR\u00a0=\u00a01.14, 95%CI: 1.05-1.23) and full pregnancy (p\u00a0=\u00a00.04; OR\u00a0=\u00a01.07, 95%CI: 1.00-1.15) and for PM<sub>10</sub> (p\u00a0=\u00a00.02; OR\u00a0=\u00a01.07, 95%CI: 1.01-1.14) exposure during the third trimester. Exposure to PM is known to elicit neuropathological mechanisms associated with ASD, including neuroinflammation, mitochondrial disruptions, oxidative stress and epigenetic changes. These results offer new insights on the impact of early-life exposure to PM in ASD clinical severity."], "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2023 The Authors. Published by Elsevier Inc. All rights reserved."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Nacional de Sa\u00fade Doutor Ricardo Jorge, Avenida Padre Cruz, 1649-016, Lisboa, Portugal; BioISI - Biosystems & Integrative Sciences Institute, University of Lisboa, Faculty of Sciences, Campo Grande, C8, 1749-016, Lisboa, Portugal. Electronic address: joao.xavier@insa.min-saude.pt."}], "LastName": "Santos", "ForeName": "Jo\u00e3o Xavier", "Initials": "JX"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Nacional de Sa\u00fade Doutor Ricardo Jorge, Avenida Padre Cruz, 1649-016, Lisboa, Portugal; BioISI - Biosystems & Integrative Sciences Institute, University of Lisboa, Faculty of Sciences, Campo Grande, C8, 1749-016, Lisboa, Portugal. Electronic address: pedro.sampaio@insa.min-saude.pt."}], "LastName": "Sampaio", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Nacional de Sa\u00fade Doutor Ricardo Jorge, Avenida Padre Cruz, 1649-016, Lisboa, Portugal; BioISI - Biosystems & Integrative Sciences Institute, University of Lisboa, Faculty of Sciences, Campo Grande, C8, 1749-016, Lisboa, Portugal. Electronic address: celia.rasga@insa.min-saude.pt."}], "LastName": "Rasga", "ForeName": "C\u00e9lia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Nacional de Sa\u00fade Doutor Ricardo Jorge, Avenida Padre Cruz, 1649-016, Lisboa, Portugal; BioISI - Biosystems & Integrative Sciences Institute, University of Lisboa, Faculty of Sciences, Campo Grande, C8, 1749-016, Lisboa, Portugal. Electronic address: hugo.martiniano@insa.min-saude.pt."}], "LastName": "Martiniano", "ForeName": "Hugo", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Neurodesenvolvimento e Autismo, Servi\u00e7o Do Centro de Desenvolvimento da Crian\u00e7a, Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica, Hospital Pedi\u00e1trico, Centro Hospitalar e Universit\u00e1rio de Coimbra, Coimbra, Portugal. Electronic address: fariacp2@yahoo.com.br."}], "LastName": "Faria", "ForeName": "Clarissa", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Neurodesenvolvimento e Autismo, Servi\u00e7o Do Centro de Desenvolvimento da Crian\u00e7a, Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica, Hospital Pedi\u00e1trico, Centro Hospitalar e Universit\u00e1rio de Coimbra, Coimbra, Portugal; Faculty of Medicine, University Clinic of Pediatrics and Coimbra Institute for Biomedical Imaging and Translational Research, University of Coimbra, Coimbra, Portugal."}], "LastName": "Caf\u00e9", "ForeName": "C\u00e1tia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Neurodesenvolvimento e Autismo, Servi\u00e7o Do Centro de Desenvolvimento da Crian\u00e7a, Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica, Hospital Pedi\u00e1trico, Centro Hospitalar e Universit\u00e1rio de Coimbra, Coimbra, Portugal; Faculty of Medicine, University Clinic of Pediatrics and Coimbra Institute for Biomedical Imaging and Translational Research, University of Coimbra, Coimbra, Portugal. Electronic address: alexandraoliveira@chuc.min-saude.pt."}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Alexandra", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Neurodesenvolvimento e Autismo, Servi\u00e7o Do Centro de Desenvolvimento da Crian\u00e7a, Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica, Hospital Pedi\u00e1trico, Centro Hospitalar e Universit\u00e1rio de Coimbra, Coimbra, Portugal; Faculty of Medicine, University Clinic of Pediatrics and Coimbra Institute for Biomedical Imaging and Translational Research, University of Coimbra, Coimbra, Portugal. Electronic address: fredericoduque.chuc@gmail.com."}], "LastName": "Duque", "ForeName": "Frederico", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Unidade de Neurodesenvolvimento e Autismo, Servi\u00e7o Do Centro de Desenvolvimento da Crian\u00e7a, Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica, Hospital Pedi\u00e1trico, Centro Hospitalar e Universit\u00e1rio de Coimbra, Coimbra, Portugal; Faculty of Medicine, University Clinic of Pediatrics and Coimbra Institute for Biomedical Imaging and Translational Research, University of Coimbra, Coimbra, Portugal. Electronic address: guiomar@chuc.min-saude.pt."}], "LastName": "Oliveira", "ForeName": "Guiomar", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Estat\u00edstica e Investiga\u00e7\u00e3o Operacional e Centro de Estat\u00edstica e Aplica\u00e7\u00f5es, Faculdade de Ci\u00eancias, Universidade de Lisboa, Lisbon, Portugal. Electronic address: lmsousa@fc.ul.pt."}], "LastName": "Sousa", "ForeName": "Lisete", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "BioISI - Biosystems & Integrative Sciences Institute, University of Lisboa, Faculty of Sciences, Campo Grande, C8, 1749-016, Lisboa, Portugal; Departamento de F\u00edsica, Faculdade de Ci\u00eancias, Universidade de Lisboa, Lisboa, Portugal. Electronic address: amnunes@fc.ul.pt."}], "LastName": "Nunes", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Nacional de Sa\u00fade Doutor Ricardo Jorge, Avenida Padre Cruz, 1649-016, Lisboa, Portugal; BioISI - Biosystems & Integrative Sciences Institute, University of Lisboa, Faculty of Sciences, Campo Grande, C8, 1749-016, Lisboa, Portugal. Electronic address: astrid.vicente@insa.min-saude.pt."}], "LastName": "Vicente", "ForeName": "Astrid Moura", "Initials": "AM"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Research Support, Non-U.S. Gov't"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Netherlands", "MedlineTA": "Environ Res", "NlmUniqueID": "0147621", "ISSNLinking": "0013-9351"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}, {"RegistryNumber": "S7G510RUBH", "NameOfSubstance": "Nitrogen Dioxide"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Air Pollutants"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Child"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Pregnancy"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": ["toxicity", "analysis"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": ["chemically induced", "epidemiology"], "DescriptorName": "Autism Spectrum Disorder"}, {"QualifierName": ["chemically induced", "epidemiology"], "DescriptorName": "Prenatal Exposure Delayed Effects"}, {"QualifierName": ["toxicity", "analysis"], "DescriptorName": "Nitrogen Dioxide"}, {"QualifierName": ["toxicity", "analysis"], "DescriptorName": "Air Pollutants"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Environmental Exposure"}], "CoiStatement": "Declaration of competing interest The authors declare that they have no known competing financial interests or personal relationships that could have appeared to influence the work reported in this paper."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2022", "Month": "7", "Day": "29"}, {"Year": "2023", "Month": "3", "Day": "6"}, {"Year": "2023", "Month": "3", "Day": "28"}, {"Year": "2023", "Month": "5", "Day": "16", "Hour": "6", "Minute": "42"}, {"Year": "2023", "Month": "4", "Day": "8", "Hour": "6", "Minute": "0"}, {"Year": "2023", "Month": "4", "Day": "7", "Hour": "19", "Minute": "25"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["37028534", "10.1016/j.envres.2023.115795", "S0013-9351(23)00587-X"]}}], "PubmedBookArticle": []}