{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Abies religiosa", "bosques periurbanos", "contaminaci\u00f3n por ozono", "digital tools", "herramientas digitales", "monitoreo participativo", "ozone pollution", "participatory monitoring", "peri-urban forests", "\u53c2\u4e0e\u5f0f\u76d1\u6d4b", "\u57ce\u5e02\u5468\u8fb9\u68ee\u6797", "\u6570\u5b57\u5de5\u5177", "\u795e\u5723\u51b7\u6749 (Abbies religiosa)", "\u81ed\u6c27\u6c61\u67d3"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [{"AbstractText": ["Evaluaci\u00f3n del da\u00f1o relacionado a la contaminaci\u00f3n y del \u00e9xito de la restauraci\u00f3n de los bosques urbanos con un monitoreo participativo y herramientas digitales Resumen El monitoreo de los bosques periurbanos requiere indicadores de da\u00f1os en la vegetaci\u00f3n. Un ejemplo son los bosques de abeto (Abies religiosa) que rodean la Ciudad de M\u00e9xico, pues desde hace m\u00e1s de 4 d\u00e9cadas han estado expuestos al ozono troposf\u00e9rico, un contaminante nocivo. Desarrollamos un sistema de monitoreo participativo con el que miembros de la comunidad local y cient\u00edficos generaron datos sobre los da\u00f1os causados por el ozono en los \u00e1rboles. Los guardabosques de Santa Rosa Xochiac (133) utilizaron la herramienta digital KoboToolBox para registrar los da\u00f1os causados por el ozono en los \u00e1rboles, su altura, edad, estado, posici\u00f3n y si eran \u00e1rboles plantados. El 35% de los \u00e1rboles (n = 1,765) present\u00f3 da\u00f1os por ozono. Los \u00e1rboles m\u00e1s j\u00f3venes ten\u00edan un menor porcentaje de follaje da\u00f1ado por el ozono que los \u00e1rboles m\u00e1s viejos (p<0.0001), y los \u00e1rboles asintom\u00e1ticos tend\u00edan a ser m\u00e1s j\u00f3venes (p<0.0001). Los \u00e1rboles sintom\u00e1ticos eran m\u00e1s altos que los asintom\u00e1ticos de la misma edad (R<sup>2</sup> <sub>c</sub> = 0.43, R<sup>2</sup> <sub>m</sub> = 0.27). La participaci\u00f3n de las comunidades locales facilit\u00f3 el monitoreo forestal y el uso de tecnolog\u00eda digital mejor\u00f3 la calidad de los datos. Este sistema participativo puede utilizarse para monitorear los cambios en el estado de los bosques a lo largo del tiempo y contribuir a los esfuerzos de restauraci\u00f3n impulsados por el gobierno o las comunidades locales, facilitando la toma de decisiones a nivel local."], "CopyrightInformation": "\u00a9 2023 The Authors. Conservation Biology published by Wiley Periodicals LLC on behalf of Society for Conservation Biology."}, {"AbstractText": ["\u57ce\u5e02\u5468\u8fb9\u68ee\u6797\u7684\u76d1\u6d4b\u9700\u8981\u4e0e\u690d\u88ab\u7834\u574f\u76f8\u5173\u7684\u6307\u6807\u3002\u4e00\u4e2a\u4f8b\u5b50\u662f\u58a8\u897f\u54e5\u57ce\u5468\u56f4\u7684\u795e\u5723\u51b7\u6749 (Abies religiosa) \u68ee\u6797, \u8fd9\u91cc\u7684\u68ee\u6797\u572840\u591a\u5e74\u6765\u4e25\u91cd\u66b4\u9732\u5728\u5bf9\u6d41\u5c42\u81ed\u6c27 (\u4e00\u79cd\u6709\u5bb3\u6c61\u67d3\u7269) \u4e2d\u3002\u6211\u4eec\u5f00\u53d1\u4e86\u4e00\u4e2a\u53c2\u4e0e\u5f0f\u76d1\u6d4b\u7cfb\u7edf, \u5e76\u7531\u5f53\u5730\u793e\u533a\u6210\u5458\u548c\u79d1\u5b66\u5bb6\u751f\u6210\u4e86\u5173\u4e8e\u81ed\u6c27\u7834\u574f\u6811\u6728\u7684\u6570\u636e\u3002Santa Rosa Xochiac\u5730\u533a\u768413\u540d\u62a4\u6797\u5458\u4f7f\u7528\u6570\u5b57\u5de5\u5177KoboToolBox\u8bb0\u5f55\u4e86\u6811\u6728\u53d7\u5230\u7684\u81ed\u6c27\u5f71\u54cd\u3001\u6811\u9ad8\u3001\u6811\u9f84\u3001\u6811\u6728\u72b6\u51b5\u3001\u6811\u6728\u4f4d\u7f6e\u4ee5\u53ca\u662f\u5426\u4e3a\u79cd\u690d\u6811\u6728\u3002\u6211\u4eec\u7684\u7ed3\u679c\u8868\u660e, 35%\u7684\u6811\u6728 (n=1,765) \u53d7\u5230\u4e86\u81ed\u6c27\u7684\u8d1f\u9762\u5f71\u54cd\u3002\u6811\u9f84\u5c0f\u7684\u6811\u6728\u53d7\u81ed\u6c27\u5f71\u54cd\u7684\u6bd4\u4f8b\u66f4\u4f4e (p < 0.0001), \u540c\u65f6\u6ca1\u6709\u660e\u663e\u53d7\u5230\u5f71\u54cd\u7684\u6811\u6728\u4e5f\u5f80\u5f80\u6811\u9f84\u66f4\u5c0f (p < 0.0001) \u3002\u660e\u663e\u53d7\u5f71\u54cd\u7684\u6811\u6728\u6bd4\u6811\u9f84\u76f8\u540c\u4f46\u672a\u53d7\u5f71\u54cd\u7684\u6811\u6728\u66f4\u9ad8 (R<sup>2</sup> <sub>c</sub> = 0.43, R<sup>2</sup> m= 0.27) \u3002\u5f53\u5730\u793e\u533a\u7684\u53c2\u4e0e\u4fc3\u8fdb\u4e86\u68ee\u6797\u76d1\u6d4b, \u6570\u5b57\u6280\u672f\u7684\u4f7f\u7528\u63d0\u9ad8\u4e86\u6570\u636e\u8d28\u91cf\u3002\u8fd9\u79cd\u53c2\u4e0e\u5f0f\u7cfb\u7edf\u53ef\u7528\u4e8e\u76d1\u6d4b\u68ee\u6797\u72b6\u51b5\u968f\u65f6\u95f4\u7684\u53d8\u5316, \u4ece\u800c\u5e2e\u52a9\u7531\u653f\u5e9c\u6216\u5f53\u5730\u5229\u76ca\u76f8\u5173\u793e\u533a\u4e3b\u5bfc\u7684\u6062\u590d\u5de5\u4f5c, \u5e76\u4fc3\u8fdb\u5730\u65b9\u51b3\u7b56\u3002\u3010\u7ffb\u8bd1: \u80e1\u6021\u601d; \u5ba1\u6821: \u8042\u6c38\u521a\u3011."], "CopyrightInformation": "\u00a9 2023 The Authors. Conservation Biology published by Wiley Periodicals LLC on behalf of Society for Conservation Biology."}], "GeneralNote": [], "PMID": "37204008", "DateCompleted": {"Year": "2023", "Month": "09", "Day": "29"}, "DateRevised": {"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "02"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2023", "Month": "06", "Day": "09"}], "ELocationID": ["10.1111/cobi.14112"], "Journal": {"ISSN": "1523-1739", "JournalIssue": {"Volume": "37", "Issue": "5", "PubDate": {"Year": "2023", "Month": "Oct"}}, "Title": "Conservation biology : the journal of the Society for Conservation Biology", "ISOAbbreviation": "Conserv Biol"}, "ArticleTitle": "Evaluating pollution-related damage and restoration success in urban forests with participatory monitoring and digital tools.", "Pagination": {"StartPage": "e14112", "MedlinePgn": "e14112"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Peri-urban forest monitoring requires indicators of vegetation damage. An example is the sacred fir (Abies religiosa) forests surrounding Mexico City, which have been heavily exposed to tropospheric ozone, a harmful pollutant, for over 4 decades. We developed a participatory monitoring system with which local community members and scientists generated data on ozone tree damage. Santa Rosa Xochiac rangers (13) used the digital tool KoboToolBox to record ozone damage to trees, tree height, tree ages, tree condition, tree position, and whether the tree had been planted. Thirty-five percent of the trees (n\u00a0=\u00a01765) had ozone damage. Younger trees had a lower percentage of foliage damaged by ozone than older trees (p\u00a0<\u00a00.0001), and asymptomatic trees tended to be younger (p\u00a0<\u00a00.0001). Symptomatic trees were taller than asymptomatic trees of the same age (R<sup>2</sup> <sub>c</sub> \u00a0=\u00a00.43, R<sup>2</sup> <sub>m</sub> \u00a0=\u00a00.27). Involving local communities facilitated forest monitoring and using digital technology improved data quality. This participatory system can be used to monitor forest condition change over time and thus aids restoration efforts driven by government or local communities' interests, facilitating local decision-making."], "CopyrightInformation": "\u00a9 2023 The Authors. Conservation Biology published by Wiley Periodicals LLC on behalf of Society for Conservation Biology."}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0003-0688-2203"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Evolutionary Ecology, Institute of Ecology, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, M\u00e9xico City, M\u00e9xico."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Programa de Doctorado en Ciencias Biol\u00f3gicas, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, M\u00e9xico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Reyes-Galindo", "ForeName": "Ver\u00f3nica", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Evolutionary Ecology, Institute of Ecology, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, M\u00e9xico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Jaramillo-Correa", "ForeName": "Juan Pablo", "Initials": "JP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Bienes Comunales Santa Rosa Xochiac, Mexico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Carrasco Nava", "ForeName": "Karina", "Initials": "K"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Evolutionary Ecology, Institute of Ecology, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, M\u00e9xico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "De-la-Rosa-Gonz\u00e1lez", "ForeName": "Alejandra Elizabeth", "Initials": "AE"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Bienes Comunales Santa Rosa Xochiac, Mexico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Flores Flores", "ForeName": "David", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Bienes Comunales Santa Rosa Xochiac, Mexico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Mart\u00ednez", "ForeName": "Mauricio", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Bienes Comunales Santa Rosa Xochiac, Mexico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Monroy-De-la-Rosa", "ForeName": "Luis Alberto", "Initials": "LA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Bienes Comunales Santa Rosa Xochiac, Mexico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Morelos Zamora", "ForeName": "Miguel \u00c1ngel", "Initials": "M\u00c1"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Bienes Comunales Santa Rosa Xochiac, Mexico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Ram\u00edrez Morales", "ForeName": "Billy Emmanuel", "Initials": "BE"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Bienes Comunales Santa Rosa Xochiac, Mexico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Ram\u00edrez Morales", "ForeName": "Oliver Tanui", "Initials": "OT"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Bienes Comunales Santa Rosa Xochiac, Mexico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Rodr\u00edguez", "ForeName": "Mar\u00eda Del Pilar", "Initials": "MDP"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Bienes Comunales Santa Rosa Xochiac, Mexico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Salazar Zamora", "ForeName": "Maurilio", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Bienes Comunales Santa Rosa Xochiac, Mexico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Zamora Callejas", "ForeName": "Claudio", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Bienes Comunales Santa Rosa Xochiac, Mexico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Zamora Callejas", "ForeName": "Rafael", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Bienes Comunales Santa Rosa Xochiac, Mexico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Zamora", "ForeName": "C\u00e9sar", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Bienes Comunales Santa Rosa Xochiac, Mexico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Zamora", "ForeName": "Tonatiuh", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Secretar\u00eda del Medio Ambiente, Mexico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Gonz\u00e1lez-Camacho", "ForeName": "Victor Alejandro", "Initials": "VA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Secretar\u00eda del Medio Ambiente, Mexico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Rebollo", "ForeName": "Erick", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Centro de Ciencias de la Atm\u00f3sfera, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Mexico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Torres-Jard\u00f3n", "ForeName": "Ricardo", "Initials": "R"}, {"Identifier": ["0000-0003-4400-8111"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Jard\u00edn Bot\u00e1nico, Instituto de Biolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Mexico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Wegier", "ForeName": "Ana", "Initials": "A"}, {"Identifier": ["0000-0003-2951-6353"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Comisi\u00f3n Nacional para el Conocimiento y Uso de la Biodiversidad, Mexico City, M\u00e9xico."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Consejo Nacional de Ciencia y Tecnolog\u00eda, Mexico City, M\u00e9xico."}], "LastName": "Mastretta-Yanes", "ForeName": "Alicia", "Initials": "A"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Research Support, Non-U.S. Gov't"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "United States", "MedlineTA": "Conserv Biol", "NlmUniqueID": "9882301", "ISSNLinking": "0888-8892"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "66H7ZZK23N", "NameOfSubstance": "Ozone"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Conservation of Natural Resources"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Forests"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Trees"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Environmental Pollution"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Ozone"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Alvarado-Rosales, D., de Lourdes Saavedra-Romero, L., Hern\u00e1ndez-Tejeda, T., Cox, R. W., & Malcolm, J. W. (2017). Concentraciones in situ de ozono en bosques de la Cuenca de M\u00e9xico e influencia de la altitud. Revista Mexicana de Ciencias Forestales, 8(44), 29-54."}, {"Citation": "Alvarado-Rosales, D., & Hern\u00e1ndez-Tejeda, T. (2002). Decline of sacred fir in the Desierto de los Leones National Park. In M. E. Fenn, L. I. de Bauer, & T. Hern\u00e1ndez-Tejeda (Eds.), Urban air pollution and forests. Ecological studies (Vol. 156, pp. 243-260). Springer."}, {"Citation": "Aphalo, P. J. (2021). ggpmisc: Miscellaneous extensions to \u201cggplot2\u201d. https://CRAN.R-project.org/package=ggpmisc"}, {"Citation": "Bravo-Alvarez, H., & Torres-Jard\u00f3n, R. (2002). Air pollution levels and trends in the Mexico City Metropolitan Area. In M. E. Fenn, L. I. de Bauer, & T. Hern\u00e1ndez-Tejeda (Eds.), Urban air pollution and forests. Ecological studies (Vol. 156, pp. 121-159). Springer."}, {"Citation": "Burleigh, J. S., Ebata, T., White, K. J., Rusch, D., & Kope, H. (2014). Field guide to forest damage in British Columbia (Joint publication, ISSN 0843-4719; no. 17). Canadian Forest Service, British Columbia, and Ministry of Forests, Lands and Natural Resource Operations. http://www.llbc.leg.bc.ca/public/pubdocs/bcdocs2015_2/588372/field%20guide%20to%20forest%20damage%20in%20bc%20web.pdf"}, {"Citation": "Chastagner, G. A. (2001). Susceptibility of intermountain Douglas-fir to Rhabdocline needle cast when grown in the Pacific Northwest. Plant Health Progress, 2(1), 2."}, {"Citation": "Chirici, G., McRoberts, R. E., Winter, S., Bertini, R., Br\u00e4ndli, U.-B., Asensio, I. A., Bastrup-Birk, A., Rondeux, J., Barsoum, N., & Marchetti, M. (2012). National forest inventory contributions to forest biodiversity monitoring. Forest Science, 58(3), 257-268."}, {"Citation": "Cho, K., Tiwari, S., Agrawal, S. B., Torres, N. L., Agrawal, M., Sarkar, A., Shibato, J., Agrawal, G. K., Kubo, A., & Rakwal, R. (2011). Tropospheric ozone and plants: Absorption, responses, and consequences. In D. M. Whitacre (Ed.), Reviews of environmental contamination and toxicology (Vol. 212, pp. 61-111). Springer."}, {"Citation": "Churkina, G., Kuik, F., Bonn, B., Lauer, A., Grote, R., Tomiak, K., & Butler, T. M. (2017). Effect of VOC emissions from vegetation on air quality in berlin during a heatwave. Environmental Science & Technology, 51(11), 6120-6130."}, {"Citation": "Ciesla, W., & Mac\u00edas-S\u00e1mano, J. (1987). Desierto de los Leones: A forest in crisis. American Forests, 93, 11-12."}, {"Citation": "Comisi\u00f3n Nacional de \u00c1reas Naturales Protegidas (CONANP). (2006). Programa de Conservacion y Manejo Parque Nacional Desierto de los Leones. Author."}, {"Citation": "Convention on Long-Range Transboundary Air Pollution (CLRTAP). (2014). Mapping critical levels for vegetation. In Manual on methodologies and criteria for modelling and mapping critical loads and levels and air pollution effects, risks and trends (pp. 1-52). UNECE Convention on Long-Range Transboundary Air Pollution. https://unece.org/fileadmin/DAM/env/documents/2014/AIR/WGE/N__6_Chapter_III.pdf"}, {"Citation": "Danielsen, F., Burgess, N. D., Balmford, A., Donald, P. F., Funder, M., Jones, J. P. G., Alviola, P. A., Balete, D. S., Blomley, T., Brashares, J. S., Child, B., Enghoff, M., Fjelds\u00e5, J., Holt, S., H\u00fcbertz, H., Jensen, A., Jensen, P. M., Massao, J., Mendoza, M. M., \u2026 Yonten, D. (2009). Local participation in natural resource monitoring: A characterization of approaches. Conservation Biology, 23(1), 31-42."}, {"Citation": "Danielsen, F., Skutsch, M., Burgess, N. D., Jensen, P. M., Andrianandrasana, H., Karky, B., Lewis, R., Lovett, J. C., Massao, J., Ngaga, Y., Phartiyal, P., Poulsen, M. K., Singh, S. P., Solis, S., S\u00f8rensen, M., Tewari, A., Young, R., & Zahabu, E. (2011). At the heart of REDD+: A role for local people in monitoring forests? Conservation Letters, 4(2), 158-167."}, {"Citation": "DeVries, B., Pratihast, A. K., Verbesselt, J., Kooistra, L., & Herold, M. (2016). Characterizing forest change using community-based monitoring data and Landsat time series. PLoS ONE, 11(3), e0147121."}, {"Citation": "Diario Oficial de la Federaci\u00f3n (DOF). (1998). Decreto por el que se declaran zonas de restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica diversas superficies afectadas por los incendios forestales de 1998. Author."}, {"Citation": "Dobson, A. D. M., Milner-Gulland, E. J., Aebischer, N. J., Beale, C. M., Brozovic, R., Coals, P., Critchlow, R., Dancer, A., Greve, M., Hinsley, A., Ibbett, H., Johnston, A., Kuiper, T., Le Comber, S., Mahood, S. P., Moore, J. F., Nilsen, E. B., Pocock, M. J. O., Quinn, A., \u2026 Keane, A. (2020). Making messy data work for conservation. One Earth, 2(5), 455-465."}, {"Citation": "Evans, K., Guariguata, M. R., & Brancalion, P. H. S. (2018). Participatory monitoring to connect local and global priorities for forest restoration. Conservation Biology, 32, 525-534."}, {"Citation": "Farjon, A. (2010). A handbook of the world's conifers (2 Volumes). BRILL."}, {"Citation": "Felzer, B. S., Cronin, T., Reilly, J. M., Melillo, J. M., & Wang, X. (2007). Impacts of ozone on trees and crops. Comptes Rendus Geoscience, 339(11-12), 784-798."}, {"Citation": "Flores, J., & Jurado, E. (2003). Are nurse-prot\u00e9g\u00e9 interactions more common among plants from arid environments? Journal of Vegetation Science, 14(6), 911-916."}, {"Citation": "Grulke, N., & Heath, R. L. (2020). Ozone effects on plants in natural ecosystems. Plant Biology, 22, 12-37."}, {"Citation": "Han, Y. J., Gharibeshghi, A., Mewis, I., F\u00f6rster, N., Beck, W., & Ulrichs, C. (2020). Plant responses to ozone: Effects of different ozone exposure durations on plant growth and biochemical quality of Brassica campestris L. ssp. chinensis. Scientia Horticulturae, 262, 108921."}, {"Citation": "Hern\u00e1ndez-Tejeda, T., & Benavides-Meza, H. M. (2015). Sensitivity of 20 provenances of pine and Sacred fir to photochemical oxidants. Revista Mexicana de Ciencias Forestales, 6(30), 32-51."}, {"Citation": "Holck, M. H. (2008). Participatory forest monitoring: An assessment of the accuracy of simple cost-effective methods. Biodiversity and Conservation, 17(8), 2023-2036."}, {"Citation": "Klingberg, J., Engardt, M., Karlsson, P. E., Langner, J., & Pleijel, H. (2014). Declining ozone exposure of European vegetation under climate change and reduced precursor emissions. Biogeosciences, 11(19), 5269-5283."}, {"Citation": "KoBoToolbox. (2019). KoBoToolbox. https://www.kobotoolbox.org/"}, {"Citation": "Lang, D. J., Wiek, A., Bergmann, M., Stauffacher, M., Martens, P., Moll, P., Swilling, M., & Thomas, C. J. (2012). Transdisciplinary research in sustainability science: Practice, principles, and challenges. Sustainability Science, 7(1), 25-43."}, {"Citation": "Langebartels, C., Heller, W., F\u00fchrer, G., Lippert, M., Simons, S., & Sandermann, H. (1998). Memory effects in the action of ozone on conifers. Ecotoxicology and Environmental Safety, 41(1), 62-72."}, {"Citation": "Mac\u00edas-S\u00e1mano, J., & Cibr\u00edan-Tovar, J. (1989). Evaluaci\u00f3n mediante fotograf\u00eda a\u00e9rea infrarroja de la mortalidad de Abies religiosa en el parque Desierto de los Leones. IV Simposio Nacional sobre Parasitolog\u00eda forestal, M\u00e9xico."}, {"Citation": "Mapit GIS Ltd. (2020). Mapit spatial - Geopackage manager. https://spatial.mapitgis.com"}, {"Citation": "O'Neill, M. S., Loomis, D., & Borja-Aburto, V. H. (2004). Ozone, area social conditions, and mortality in Mexico City. Environmental Research, 94(3), 234-242."}, {"Citation": "Percy, K. E., & Ferretti, M. (2004). Air pollution and forest health: Toward new monitoring concepts. Environmental Pollution, 130(1), 113-126."}, {"Citation": "Percy, K. E., Nosal, M., Heilman, W., Dann, T., Sober, J., Legge, A. H., & Karnosky, D. F. (2007). New exposure-based metric approach for evaluating O3 risk to North American aspen forests. Environmental Pollution, 147(3), 554-566."}, {"Citation": "Pratihast, A. K., Herold, M., Avitabile, V., De Bruin, S., Bartholomeus, & Ribbe, L. (2013). Mobile devices for community-based REDD+ monitoring: A case study for central Vietnam. Sensors, 13(1), 21-38."}, {"Citation": "Pye, J. M. (1988). Impact of ozone on the growth and yield of trees: A review. Journal of Environmental Quality, 17, 347-360."}, {"Citation": "R Core Team. (2021). R: A language and environment for statistical computing. R Foundation for Statistical Computing. https://www.R-project.org/"}, {"Citation": "Reyes-Galindo, V. (2019). An\u00e1lisis transcript\u00f3mico de la tolerancia a ozono tropof\u00e9rico en Abies religiosa (M.S. thesis). Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico."}, {"Citation": "Riojas-Rodr\u00edguez, H., Alamo-Hern\u00e1ndez, U., Texcalac-Sangrador, J. L., Texcalac-Sangrador, J. L., Texcalac-Sangrador, J. L., & Romieu, I. (2014). Health impact assessment of decreases in PM10 and ozone concentrations in the Mexico City Metropolitan Area. A basis for a new air quality management program. Salud Publica De Mexico, 56(6), 579-591."}, {"Citation": "Romijn, E., Lantican, C. B., Herold, M., Lindquist, E., Ochieng, R., Wijaya, A., Murdiyarso, D., & Verchot, L. (2015). Assessing change in national forest monitoring capacities of 99 tropical countries. Forest Ecology and Management, 352, 109-123."}, {"Citation": "Sch\u00f6b, C., Armas, C., & Pugnaire, F. I. (2013). Direct and indirect interactions co-determine species composition in nurse plant systems. Oikos, 122(9), 1371-1379."}, {"Citation": "Schuldt, B., Buras, A., Arend, M., Vitasse, Y., Beierkuhnlein, C., Damm, A., Gharun, M., Grams, T. E. E., Hauck, M., Hajek, P., Hartmann, H., Hiltbrunner, E., Hoch, G., Holloway-Phillips, M., K\u00f6rner, C., Larysch, E., L\u00fcbbe, T., Nelson, D. B., Rammig, A., \u2026 Kahmen, A. (2020). A first assessment of the impact of the extreme 2018 summer drought on Central European forests. Basic and Applied Ecology, 45, 86-103."}, {"Citation": "Secretar\u00eda de Medio Ambiente (SEDEMA). (2018). Calidad del aire en la Ciudad de M\u00e9xico. Informe Anual. Author."}, {"Citation": "Webber, D., Hughes, E., Pacheco, G., & Parry, G. (2022). Investment in digital infrastructure: Why and for whom? Region, 9(1), 147-163."}, {"Citation": "Whitfield, C. P., Davison, A. W., & Ashenden, T. W. (1997). Artificial selection and heritability of ozone resistance in two populations of Plantago major. New Phytologist, 137(4), 645-655."}, {"Citation": "Wickham, H. (2016). ggplot2: Elegant graphics for data analysis. Springer-Verlag."}, {"Citation": "Wipfler, P., Seifert, T., Heerdt, C., Werner, H., & Pretzsch, H. (2005). Growth of adult Norway spruce (Picea abies) and European beech (Fagus sylvatica L.) under free-air ozone fumigation. Plant Biology, 7(6), 611-618."}, {"Citation": "Zizka, A., Silvestro, D., Andermann, T., Azevedo, J., Duarte Ritter, C., Edler, D., Farooq, H., Herdean, A., Ariza, M., Scharn, R., Svantesson, S., Wengstr\u00f6m, N., Zizka, V., & Antonelli, A. (2019). Standardized cleaning of occurrence records from biological collection databases. Methods in Ecology and Evolution, 10(5), 744-751."}], "ReferenceList": [], "Title": "REFERENCES"}], "History": [{"Year": "2023", "Month": "3", "Day": "23"}, {"Year": "2022", "Month": "6", "Day": "8"}, {"Year": "2023", "Month": "3", "Day": "24"}, {"Year": "2023", "Month": "9", "Day": "29", "Hour": "6", "Minute": "44"}, {"Year": "2023", "Month": "5", "Day": "19", "Hour": "13", "Minute": "4"}, {"Year": "2023", "Month": "5", "Day": "19", "Hour": "6", "Minute": "42"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["37204008", "10.1111/cobi.14112"]}}], "PubmedBookArticle": []}