{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Asthma", "Health Economics", "Health-Related Quality of Life", "Healthcare Costs", "Rhinitis"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "37414970", "DateCompleted": {"Year": "2024", "Month": "05", "Day": "29"}, "DateRevised": {"Year": "2024", "Month": "06", "Day": "01"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2023", "Month": "07", "Day": "07"}], "ELocationID": ["10.1007/s10198-023-01598-3"], "Journal": {"ISSN": "1618-7601", "JournalIssue": {"Volume": "25", "Issue": "4", "PubDate": {"Year": "2024", "Month": "Jun"}}, "Title": "The European journal of health economics : HEPAC : health economics in prevention and care", "ISOAbbreviation": "Eur J Health Econ"}, "ArticleTitle": "Quality of life and healthcare costs of patients with allergic respiratory diseases: a cross-sectional study.", "Pagination": {"StartPage": "579", "EndPage": "600", "MedlinePgn": "579-600"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Allergic rhinitis (AR) and allergic asthma (AA) are chronic respiratory diseases that represent a global health problem. One aim of this study was to analyze the Health-related Quality of Life (HRQoL) of the patients in order to identify statistically significant influencing factors that determine HRQoL. Another aim was to assess and analyze data on cost-of-illness from a statutory health insurance perspective.", "\u00a0The EQ-5D-5L was used to evaluate the patients' HRQoL. To identify the factors influencing the HRQoL, a multinomial logistic regression analysis was conducted using groups based on the EQ-5D-5L index value as dependent variable. Routine data were analyzed to determine total healthcare costs.", "\u00a0The average EQ-5D-5L index was 0.85 (SD 0.20). A high age, the amount of disease costs, low internal health-related control beliefs and high ozone exposure in the residential area were found to be statistically significant influencing factors for a low HRQoL, whereas low age, male sex and a good possibility to avoid the allergens were found to be statistically significant factors influencing a high HRQoL. On average, the study participants incurred annual costs of \u20ac3072 (SD: 3485), of which \u20ac699 (SD: 743) could be assigned to allergic respiratory diseases.", "\u00a0Overall, the patients in the VerSITA study showed a high level of HRQoL. The identified influencing factors can be used as starting points for improving the HRQoL of patients with allergic respiratory diseases. From the perspective of a statutory health insurance, per person expenditures for allergic respiratory diseases are rather low."], "CopyrightInformation": "\u00a9 2023. The Author(s)."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute for Healthcare Management and Research, University Duisburg-Essen, Essen, Germany. vivienne.hillerich@medman.uni-due.de."}], "LastName": "Hillerich", "ForeName": "Vivienne", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute for Healthcare Management and Research, University Duisburg-Essen, Essen, Germany."}], "LastName": "Valbert", "ForeName": "Frederik", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute for Healthcare Management and Research, University Duisburg-Essen, Essen, Germany."}], "LastName": "Neusser", "ForeName": "Silke", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Otorhinolaryngology, Head and Neck Surgery, Section of Rhinology and Allergy, University Hospital Marburg, Philipps-Universit\u00e4t Marburg, Marburg, Germany."}], "LastName": "Pfaar", "ForeName": "Oliver", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Rhinology and Allergology, Wiesbaden, Germany."}], "LastName": "Klimek", "ForeName": "Ludger", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Center for Rhinology and Allergology, Wiesbaden, Germany."}], "LastName": "Sperl", "ForeName": "Annette", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Clinic for Dermatology, Allergology and Venerology, Hannover Medical School, Hanover, Germany."}], "LastName": "Werfel", "ForeName": "Thomas", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department for Pediatrics, Children's Center Bethel, University Bielefeld, Bielefeld, Germany."}], "LastName": "Hamelmann", "ForeName": "Eckard", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Health Services Research, DAK-Gesundheit, Hamburg, Germany."}], "LastName": "Riederer", "ForeName": "Cordula", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Health Services Research, DAK-Gesundheit, Hamburg, Germany."}], "LastName": "Wobbe-Ribinski", "ForeName": "Stefanie", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute for Healthcare Management and Research, University Duisburg-Essen, Essen, Germany."}], "LastName": "Neumann", "ForeName": "Anja", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute for Healthcare Management and Research, University Duisburg-Essen, Essen, Germany."}], "LastName": "Wasem", "ForeName": "J\u00fcrgen", "Initials": "J"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institute for Healthcare Management and Research, University Duisburg-Essen, Essen, Germany."}], "LastName": "Biermann-Stallwitz", "ForeName": "Janine", "Initials": "J"}], "GrantList": [{"GrantID": "01VSF17042", "Agency": "innovation fund (fund of the federal joint committee, \"gemeinsamer bundesausschuss\")innovation fund (fund of the federal joint committee, \"gemeinsamer bundesausschuss\")", "Country": ""}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Germany", "MedlineTA": "Eur J Health Econ", "NlmUniqueID": "101134867", "ISSNLinking": "1618-7598"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Quality of Life"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Male"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Female"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Middle Aged"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adult"}, {"QualifierName": ["statistics & numerical data"], "DescriptorName": "Health Care Costs"}, {"QualifierName": ["economics"], "DescriptorName": "Asthma"}, {"QualifierName": ["economics"], "DescriptorName": "Rhinitis, Allergic"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Aged"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Young Adult"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Age Factors"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Adolescent"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Sex Factors"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Surveys and Questionnaires"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Cost of Illness"}, {"QualifierName": ["statistics & numerical data"], "DescriptorName": "Health Expenditures"}], "CoiStatement": "Dr. Klimek reports grants and personal fees from Allergopharma, grants and personal fees from MEDA/Mylan, personal fees from HAL Allergie, grants from ALK Abell\u00f3, grants and personal fees from LETI Pharma, grants from Stallergenes, grants from Quintiles, grants and personal fees from Sanofi, grants from ASIT biotech, grants from Lofarma, personal fees from Allergy Therapeut., grants from AstraZeneca, grants from GSK, grants from Inmunotk, personal fees from Cassella med, outside the submitted work; and Membership: AeDA, DGHNO, Deutsche Akademie f\u00fcr Allergologie und klinische Immunologie, HNO-BV, GPA, EAACI. Dr. Pfaar reports grants and personal fees from ALK-Abell\u00f3, grants and personal fees from Allergopharma, grants and personal fees from Stallergenes Greer, grants and personal fees from HAL Allergy Holding B.V./HAL Allergie GmbH, grants and personal fees from Bencard Allergie GmbH/Allergy Therapeutics, grants and personal fees from Lofarma, grants from Biomay, grants from Circassia, grants and personal fees from ASIT Biotech Tools S.A., grants and personal fees from Laboratorios LETI/LETI Pharma, personal fees from MEDA Pharma/MYLAN, grants and personal fees from Anergis S.A., personal fees from Mobile Chamber Experts (a GA2LEN Partner), personal fees from Indoor Biotechnologies, grants and personal fees from GlaxoSmithKline, personal fees from Astellas Pharma Global, personal fees from EUFOREA, personal fees from ROXALL Medizin, personal fees from Novartis, personal fees from Sanofi-Aventis and Sanofi-Genzyme, personal fees from Med Update Europe GmbH, personal fees from streamedup! GmbH, grants from Pohl-Boskamp, grants from Inmunotek S.L., personal fees from John Wiley and Sons, AS, personal fees from Paul-Martini-Stiftung (PMS), personal fees from Ingress-Health HWM, personal fees from Regeneron Pharmaceuticals Inc., outside the submitted work. The remaining authors have no conflicts of interest to declare."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Bousquet J, Khaltaev N, Cruz AA, Denburg J, Fokkens WJ, Togias A, Zuberbier T, Baena-Cagnani CE, Canonica GW, van Weel C, Agache I, t-Khaled, N.A., Bachert, C. allergic rhinitis and its impact on asthma (ARIA) 2008 update (in collaboration with the World Health Organization, GA(2)LEN and AllerGen) Allergy. 2008;63:8\u2013160. doi: 10.1111/j.1398-9995.2007.01620.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1398-9995.2007.01620.x", "18331513"]}, {"Citation": "Bousquet J, Van Cauwenberge P, Khaltaev N, Aria Workshop G, World Health O Allergic rhinitis and its impact on asthma. J. Allergy Clin. Immunol. 2001;108(5 Suppl):S147\u2013334. doi: 10.1067/mai.2001.118891.", "ArticleIdList": ["10.1067/mai.2001.118891", "11707753"]}, {"Citation": "Langen U, Schmitz R, Steppuhn H. H\u00e4ufigkeit allergischer erkrankungen in deutschland - ergebnisse der studie zur gesundheit erwachsener in deutschland (DEGS1) Bundesgesundheitsbl. 2013;56:698\u2013706. doi: 10.1007/s00103-012-1652-7.", "ArticleIdList": ["10.1007/s00103-012-1652-7", "23703488"]}, {"Citation": "Buhl R, Berdel D, Cri\u00d8e C-P, Gillissen A, Kardos P, Kroegel C, Leupold W, Lindemann H, Magnussen H, Nowak D, Pfeiffer-Kascha D, Rabe K, Rolke M. S2k-Leitlinie zur diagnostik und therapie von patienten mit asthma. Pneumologie. 2006;60:139\u2013183.", "ArticleIdList": ["16541344"]}, {"Citation": "Blozik E, Demmer I, Kochen MM, Koschack J, Niebling W, Himmel W, Scherer M. Gesundheitsbezogene lebensqualit\u00e4t bei asthmapatienten in der hausarztpraxis. Dtsch. Med. Wochenschr. 2009;134:873\u2013878. doi: 10.1055/s-0029-1220241.", "ArticleIdList": ["10.1055/s-0029-1220241", "19370499"]}, {"Citation": "Johnson, J.: Einfluss der saisonalen allergischen Rhinitis auf die Lebensqualit\u00e4t, die Tagesschl\u00e4frigkeit und objektive Schlafparameter. http://archiv.ub.uni-heidelberg.de/volltextserver/7805/1/diss07_124.pdf (2006). Accessed 2 January 2021"}, {"Citation": "Canonica G, Mullol J, Pradalier A, Didier A. Patient perceptions of allergic rhinitis and quality of life: findings from a survey conducted in europe and the United States. World Allergy Organ. J. 2008;1:138\u2013144. doi: 10.1097/WOX.0b013e3181865faf.", "ArticleIdList": ["10.1097/WOX.0b013e3181865faf", "PMC3650970", "23282577"]}, {"Citation": "Price D, Scadding G, Ryan D, Bachert C, Canonica G, Mullol J, Klimek L, Pitman R, Acaster S, Murray R, Bousquet J. The hidden burden of adult allergic rhinitis: UK healthcare resource utilisation survey. Clin. Translational Allergy. 2015;5(39):2015. doi: 10.1186/s13601-015-0083-6.eCollection.", "ArticleIdList": ["10.1186/s13601-015-0083-6.eCollection", "PMC4650835", "26583068"]}, {"Citation": "McDonald VM, Hiles SA, Jones KA, Clark VL, Yorke J. Health-related quality of life burden in severe asthma. Med J Aust. 2018 doi: 10.5694/mja18.00207.", "ArticleIdList": ["10.5694/mja18.00207", "30453870"]}, {"Citation": "Biedermann T, Renz H, Heppt W, R\u00f6cken M. Allergologie. Berlin: Springer; 2016."}, {"Citation": "Bachert C, Borchard U, Wedi B, Klimek L, Rasp G, Riechelmann H, Schultze-Werninghaus G, Wahn U, Ring J. Allergische rhinokonjunktivitis - leitlinie der deutschen gesellschaft f\u00fcr allergologie und klinische immunologie (DGAI) Allergo J. 2003;12:182\u2013194."}, {"Citation": "Pawankar R, Canonica GW, Holgate ST, Lockey RF,Blaiss MS (2013) White Book on Allergy - Update 2013. World Allergy Organization."}, {"Citation": "Herold G (2020) Innere Medizin. K\u00f6ln: Gerd Herold."}, {"Citation": "Poethko-M\u00fcller C, Thamm M, Thamm R. Heuschnupfen und asthma bei kindern und jugendlichen in deutschland \u2013 querschnittergebnisse aus KiGGS welle 2 und trends. J. Health Monit. 2018;3(1):55\u201375. doi: 10.17886/RKI-GBE-2018-010.", "ArticleIdList": ["10.17886/RKI-GBE-2018-010", "0"]}, {"Citation": "Boulet L-P, Boulay M-\u00c8. Asthma related comorbidities. Expert Rev. Respir. Med. 2011;5(3):377\u2013393. doi: 10.1586/ers.11.34.", "ArticleIdList": ["10.1586/ers.11.34", "21702660"]}, {"Citation": "Strine TW, Ford ES, Balluz L, Chapman DP, Mokdad AH. Risk behaviors and health-related quality of life among adults with asthma. Chest. 2004;126(6):1849\u20131854. doi: 10.1378/chest.126.6.1849.", "ArticleIdList": ["10.1378/chest.126.6.1849", "15596683"]}, {"Citation": "Tesch F, Sydendal Grand T, Wuestenberg E, Elliott L, Schmitt J, Kuster D. Healthcare costs associated with allergic rhinitis, asthma allergy immunotherapy. Eur. Ann. Allergy Clin. Immunol. 2020;52(4):164\u2013174. doi: 10.23822/EurAnnACI.1764-1489.126.", "ArticleIdList": ["10.23822/EurAnnACI.1764-1489.126", "31818082"]}, {"Citation": "Aumann I, Prenzler A, Welte T, Gillissen A. Epidemiologie und kosten von asthma bronchiale in Deutschland \u2013 eine systematische literaturrecherche. Pneumologie. 2014;68:557\u2013567. doi: 10.1055/s-0034-1377225.", "ArticleIdList": ["10.1055/s-0034-1377225", "25003905"]}, {"Citation": "Valbert F, Neusser S, Riederer C, Wobbe-Ribinski S, Klimek L, Sperl A, Pfaar O, Werfel T, Hamelmann E, Neumann A, Wasem J, Biermann-Stallwitz J. Health care situation in patients with allergic respiratory diseases with special focus on specific immunotherapy. Allergo J. Int. 2021;30:39\u201345. doi: 10.1007/s40629-020-00149-z.", "ArticleIdList": ["10.1007/s40629-020-00149-z"]}, {"Citation": "Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit (2019) (Federal Ministry of Health): Gesetzliche Krankenversicherung - Endg\u00fcltige Rechnungsergebnisse 2018 (KJ1-Statistik)"}, {"Citation": "Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit (Federal Ministry of Health) (2019) Gesetzliche Krankenversicherung Leistungsf\u00e4lle und \u2013tage 2018 (KG2-Statistik)"}, {"Citation": "Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit (Federal Ministry of Health) (2018) Gesetzliche Krankenversicherung Endg\u00fcltige Rechnungsergebnisse 2017 (KJ1-Statistik)"}, {"Citation": "Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit (Federal Ministry of Health) (2018) Gesetzliche Krankenversicherung Leistungsf\u00e4lle und \u2013tage 2017 (KG2-Statistik)"}, {"Citation": "Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit (Federal Ministry of Health) (2017) Gesetzliche Krankenversicherung Endg\u00fcltige Rechnungsergebnisse 2016 (KJ1-Statistik)"}, {"Citation": "Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit (Federal Ministry of Health) (2017) Gesetzliche Krankenversicherung Leistungsf\u00e4lle und \u2013tage 2016 (KG2-Statistik)"}, {"Citation": "Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit (Federal Ministry of Health) (2016) Gesetzliche Krankenversicherung Endg\u00fcltige Rechnungsergebnisse 2015 (KJ1-Statistik)"}, {"Citation": "Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit (Federal Ministry of Health) (2016) Gesetzliche Krankenversicherung Leistungsf\u00e4lle und \u2013tage 2014 (KG2-Statistik)"}, {"Citation": "Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit (Federal Ministry of Health) (2016) Gesetzliche Krankenversicherung Leistungsf\u00e4lle und \u2013tage 2015 (KG2-Statistik)"}, {"Citation": "Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit (Federal Ministry of Health) (2015) Gesetzliche Krankenversicherung Endg\u00fcltige Rechnungsergebnisse 2014 (KJ1-Statistik)"}, {"Citation": "GKV-Spitzenverband (2021) (National Association of Statutory Health Insurance Funds): Kennzahlen der gesetzlichen Krankenversicherung"}, {"Citation": "Ludwig K, Graf von der Schulenburg J-M, Greiner W. German Value Set for the EQ-5D-5L. PharmacoEconomics. 2018;36:663\u2013674. doi: 10.1007/s40273-018-0615-8.", "ArticleIdList": ["10.1007/s40273-018-0615-8", "PMC5954069", "29460066"]}, {"Citation": "Statistisches Bundesamt: St\u00e4dte nach Fl\u00e4che, Bev\u00f6lkerung und Bev\u00f6lkerungsdichte am 31.12.2019. https://www.destatis.de/DE/Themen/Laender-Regionen/Regionales/Gemeindeverzeichnis/Administrativ/05-staedte.html (2019). Accessed 2 January 2021"}, {"Citation": "Statistische \u00c4mter des Bundes und der L\u00e4nder: Personen in Bedarfsgemeinschaften nach Geschlecht, Nationalit\u00e4t, Alter und Erwerbsf\u00e4higkeit des Leistungsberechtigten - Stichtag 31.12.2018 - regionale Tiefe: Kreise und kreisfreie St\u00e4dte. https://www.regionalstatistik.de/genesis/online/data?operation=table&code=22811-02-02-4&levelindex=1&levelid=1603190399759 (2018). Accessed 2 January 2021"}, {"Citation": "Statistische \u00c4mter des Bundes und der L\u00e4nder: Ver\u00e4u\u00dferungsf\u00e4lle, ver\u00e4u\u00dferte Fl\u00e4che, Kaufsumme, durchschnittlicher Kaufwert nach Baulandarten - Jahressumme - regionale Tiefe: Kreise und kreisfreie St\u00e4dte. https://www.regionalstatistik.de/genesis/online/data?operation=table&code=61511-01-03-4&levelindex=1&levelid=1603190726693 (2018). Accessed 2 January 2021"}, {"Citation": "Heineberg H (2017) Stadtgeographie. utb Geographie, Paderborn"}, {"Citation": "Diekmann A, Meyer R. Demokratischer smog? eine empirische untersuchung zum zusammenhang zwischen sozialschicht und umweltbelastungen. K\u00f6ln Z Soziol. 2010;62:437\u2013457. doi: 10.1007/s11577-010-0108-z.", "ArticleIdList": ["10.1007/s11577-010-0108-z"]}, {"Citation": "von Mutius E, Heinrich J. Schadstoffe und Atemwegserkrankungen. Berlin, Heidelberg: Springer Reference Medizin; 2020."}, {"Citation": "Rudack C, Sachse F, J\u00f6rg S. Aeroallergene von zunehmender bedeutung f\u00fcr die allergische rhinitis. HNO. 2003;51:694\u2013703. doi: 10.1007/s00106-003-0917-8.", "ArticleIdList": ["10.1007/s00106-003-0917-8", "12955246"]}, {"Citation": "Baur X. Berufs- und umweltbedingtes Asthma bronchiale. Internist. 1999;40:844\u2013848. doi: 10.1007/s001080050409.", "ArticleIdList": ["10.1007/s001080050409", "10476482"]}, {"Citation": "Umweltbundesamt - Fachgebiet \"Beurteilung der Luftqualit\u00e4t\": Stationsdatenbank des Umweltbundesamtes. https://www.env-it.de/stationen/public/open.do. Accessed 2 January 2021"}, {"Citation": "LAUNIX: Deutsche Postleitzahlen mit Geodaten verkn\u00fcpft. https://launix.de/launix/launix-gibt-plz-datenbank-frei/ (2015). Accessed 2 January 2021"}, {"Citation": "Canonica G, BaenaCagnani C, Bousquet J, Bousquet J, Lockey R, Malling H-J, Passalacqua G, Potter P, Valovirta E. Recommendations for standardization of clinical trials with allergen specific immunotherapy for respiratory allergy. A statement of a World Allergy Organization (WAO) taskforce. Allergy. 2007;62:317\u2013324. doi: 10.1111/j.1398-9995.2006.01312.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1398-9995.2006.01312.x", "17298350"]}, {"Citation": "Deutsche Atemwegsliga e.V.: Fragebogen zur Asthmakontrolle - ACT. https://www.atemwegsliga.de/asthmakontrolltest.html (2021). Accessed 3 March 2021"}, {"Citation": "Ferring D. Kurzbeschreibung und forschungsbericht zum \u201cfragebogen zur erfassung gesundheitsbezogener kontroll\u00fcberzeugungen\u201d (FEGK) Luxembourg: University of Luxembourg; 2003."}, {"Citation": "Valbert F, Neusser S, Pfaar O, Klimek L, Sperl A, Werfel T, Hammelmann E, Riederer C, Wobbe-Ribinski S, Hillerich V, Neumann A, Wasem J, Biermann-Stallwitz J. Care of allergic respiratory diseases in Germany \u2013 Predictors and deficits. Clin. Exp. Allergy. 2022 doi: 10.1111/cea.14172.", "ArticleIdList": ["10.1111/cea.14172", "35524545"]}, {"Citation": "Umweltbundesamt: Luftschadstoffe im \u00dcberblick - Feinstaub. https://www.umweltbundesamt.de/themen/luft/luftschadstoffe-im-ueberblick/feinstaub (2021). Accessed 24 April 2021"}, {"Citation": "Umweltbundesamt: Luftschadstoffe im \u00dcberblick - Stickstoffoxide. https://www.umweltbundesamt.de/themen/luft/luftschadstoffe-im-ueberblick/stickstoffoxide (2021). Accessed 24 April 2021"}, {"Citation": "Umweltbundesamt: Luftschadstoffe im \u00dcberblick - Ozon. https://www.umweltbundesamt.de/themen/luft/luftschadstoffe-im-ueberblick/ozon (2021). Accessed 24 April 2021"}, {"Citation": "Hoffmann F, Andersohn F, Giersiepen K, Scharnetzky E, Garbe E. Validierung von Sekund\u00e4rdaten. Bundesgesundheitsbl. 2008;51(10):1118\u20131126. doi: 10.1007/s00103-008-0646-y.", "ArticleIdList": ["10.1007/s00103-008-0646-y", "18985405"]}, {"Citation": "M\u00fcnch C, Gottschall M, H\u00fcbsch G, K\u00f6berlein-Neu J, Sch\u00fcbel J, Bergmann A, Voigt K. Qualit\u00e4t der haus\u00e4rztlichen diagnosedokumentation in patientenakten \u2013 eine analyse am beispiel von schilddr\u00fcsenerkrankungen. Z Evid. Fortbild. Qual. Gesundhwes. 2016;115:56\u201362. doi: 10.1016/j.zefq.2016.03.016.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.zefq.2016.03.016", "27837960"]}, {"Citation": "Behrendt C-A, Heidemann F, Rie\u00df HC, Stoberock K, Debus SE. Registry and health insurance claims data in vascular research and quality improvement. Vasa. 2017;46(1):11\u201315. doi: 10.1024/0301-1526/a000589.", "ArticleIdList": ["10.1024/0301-1526/a000589", "27871211"]}, {"Citation": "Schubert I, Ihle P, K\u00f6ster I. Interne validierung von diagnosen in GKV-routinedaten: konzeption mit beispielen und falldefinition. Gesundheitswesen. 2010;72(6):316\u2013322. doi: 10.1055/s-0030-1249688.", "ArticleIdList": ["10.1055/s-0030-1249688", "20480460"]}, {"Citation": "Schubert I, K\u00f6ster I, K\u00fcpper-Nybelen J, Ihle P. Versorgungsforschung mit GKV-Routinedaten. Bundesgesundheitsbl. 2008;51:1095\u20131105. doi: 10.1007/s00103-008-0644-0.", "ArticleIdList": ["10.1007/s00103-008-0644-0", "18985403"]}, {"Citation": "Gansen FM. Health economic evaluations based on routine data in Germany: a systematic review. BMC Health Serv. Res. 2018 doi: 10.1186/s12913-018-3080-3.", "ArticleIdList": ["10.1186/s12913-018-3080-3", "PMC5894241", "29636046"]}, {"Citation": "Simoens S. The cost-effectiveness of immunotherapy for respiratory allergy: a review. Allergy. 2012;67(9):1087\u20131105. doi: 10.1111/j.1398-9995.2012.02861.x.", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1398-9995.2012.02861.x", "22765521"]}, {"Citation": "Greiner W, Graf v. d. Schulenburg, JM, Gillissen A. Kosten und nutzen der hyposensibilisierung bei allergem asthma und Rhinitis. Gesundheits\u00f6konomie Qualit\u00e4tsmanagement. 2003;8(3):179\u2013186. doi: 10.1055/s-2003-40480.", "ArticleIdList": ["10.1055/s-2003-40480"]}, {"Citation": "Schramm B, Ehlken B, Smala A, Quednau K, Berger K, Nowak D. Cost of illness of atopic asthma and seasonal allergic rhinitis in Germany. Eur. Respir J. 2003;21:116\u2013122. doi: 10.1183/09031936.03.00019502.", "ArticleIdList": ["10.1183/09031936.03.00019502", "12570119"]}, {"Citation": "Zuberbier T, L\u00f6tvall J, Simoens S, Subramanian S, Church M. Economic burden of inadequate management of allergic diseases in the European union: a GA2LEN review. Allergy. 2014;69:1275\u20131279. doi: 10.1111/all.12470.", "ArticleIdList": ["10.1111/all.12470", "24965386"]}, {"Citation": "Grochtdreis T, Dams J, Konig HH, Konnopka A. Health-related quality of life measured with the EQ-5D-5L: estimation of normative index values based on a representative German population sample and value set. Eur. J. Health Econ. 2019;20(6):933\u2013944. doi: 10.1007/s10198-019-01054-1.", "ArticleIdList": ["10.1007/s10198-019-01054-1", "31030292"]}, {"Citation": "Huber MB, Felix J, Vogelmann M, Leidl R. Health-related quality of life of the general German population in 2015: results from the EQ-5D-5L. Int. J. Environ. Res. Public. Health. 2017 doi: 10.3390/ijerph14040426.", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph14040426", "PMC5409627", "28420153"]}, {"Citation": "Chen H, Cisternas MG, Katz PP, Omachi TA, Trupin L, Yelin EH, Balmes JR, Blanc PD. Evaluating quality of life in patients with asthma and rhinitis: English adaptation of the rhinasthma questionnaire. Ann Allergy Asthma Immunol. 2011;106(2):110\u2013118 e1. doi: 10.1016/j.anai.2010.10.027.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.anai.2010.10.027", "PMC3056500", "21277512"]}, {"Citation": "Szentes BL, Schultz K, Nowak D, Schuler M, Schwarzkopf L. How does the EQ-5D-5L perform in asthma patients compared with an asthma-specific quality of life questionnaire? BMC Pulmonary Med. 2020 doi: 10.1186/s12890-020-01205-8.", "ArticleIdList": ["10.1186/s12890-020-01205-8", "PMC7293124", "32534568"]}, {"Citation": "Bousquet J, Arnavielhe S, Bedbrook A, Fonseca J, Morais Almeida M, Todo Bom A, Annesi-Maesano I, Caimmi D, Demoly P, Devillier P, Siroux V, Menditto E, Passalacqua G, Stellato C, Ventura MT, Cruz AA, Sarquis Serpa F, da Silva J, Larenas-Linnemann D, Rodriguez Gonzalez M, Burguete Cabanas MT, Bergmann KC, Keil T, Klimek L, Mosges R, Shamai S, Zuberbier T, Bewick M, Price D, Ryan D, Sheikh A, Anto JM, Mullol J, Valero A, Haahtela T, Valovirta E, Fokkens WJ, Kuna P, Samolinski B, Bindslev-Jensen C, Eller E, Bosnic-Anticevich S, O'Hehir RE, Tomazic PV, Yorgancioglu A, Gemicioglu B, Bachert C, Hellings PW, Kull I, Melen E, Wickman M, van Eerd M, De Vries G. The allergic rhinitis and its impact on asthma (ARIA) score of allergic rhinitis using mobile technology correlates with quality of life: The MASK study. Allergy. 2018;73(2):505\u2013510. doi: 10.1111/all.13307.", "ArticleIdList": ["10.1111/all.13307", "28906011"]}, {"Citation": "Herdman M, Gudex C, Lloyd A, Janssen M, Kind P, Parkin D, Bonsel G, Badia X. Development and preliminary testing of the new five-level version of EQ-5D (EQ-5D-5L) Qual. Life Res. 2011;20(10):1727\u20131736. doi: 10.1007/s11136-011-9903-x.", "ArticleIdList": ["10.1007/s11136-011-9903-x", "PMC3220807", "21479777"]}, {"Citation": "Konnopka A, Koenig HH. The \u201cno problems\u201d-problem: an empirical analysis of ceiling effects on the EQ-5D 5L. Qual. Life Res. 2017;26(8):2079\u20132084. doi: 10.1007/s11136-017-1551-3.", "ArticleIdList": ["10.1007/s11136-017-1551-3", "28332022"]}, {"Citation": "Burr H, Kersten N, Kroll L, Hasselhorn HM. Selbstberichteter allgemeiner gesundheitszustand nach beruf und alter in der erwerbsbev\u00f6lkerung. Bundesgesundheitsblatt - Gesundheitsforschung - Gesundheitsschutz. 2013;3(56):349\u2013358. doi: 10.1007/s00103-012-1645-6.", "ArticleIdList": ["10.1007/s00103-012-1645-6", "23455552"]}, {"Citation": "Ellert U, Kurth BM. Gesundheitsbezogene lebensqualit\u00e4t bei erwachsenen in Deutschland. Bundesgesundheitsbl. 2013;56:643\u2013649. doi: 10.1007/s00103-013-1700-y.", "ArticleIdList": ["10.1007/s00103-013-1700-y", "23703481"]}, {"Citation": "Oddoy A. Gesundheitliche wirkungen des ozons aus pathophysiologischer sicht. Berlin: Wulf-Holger Arndt; 2003."}, {"Citation": "Hinz A, Klaiberg A, Br\u00e4hler E, K\u00f6nig HH. Der lebensqualit\u00e4tsfragebogen EQ\u22125D: modelle und normwerte f\u00fcr die allgemeinbev\u00f6lkerung. Psychother Psych. Med. 2006;56:42\u201348. doi: 10.1055/s-2005-867061.", "ArticleIdList": ["10.1055/s-2005-867061", "16453241"]}, {"Citation": "Hinz A, Klaiberg A, Schumacher J, Br\u00e4hler E. Zur psychometrischen qualit\u00e4t des lebensqualit\u00e4tsfragebogens nottingham health profile (NHP) in der allgemeinbev\u00f6lkerung. Psychother Psych. Med. 2003;53:353\u2013358. doi: 10.1055/s-2003-40948.", "ArticleIdList": ["10.1055/s-2003-40948", "12886493"]}, {"Citation": "Barth S, Haas J-P, Schlichtiger J, Molz J, Bisdorff B, Michels H, H\u00fcgle B, Radon K. Long-term health-related quality of life in German patients with juvenile idiopathic arthritis in comparison to German general population. PLoS ONE. 2016;11(4):e0153267. doi: 10.1371/journal.pone.0153267.", "ArticleIdList": ["10.1371/journal.pone.0153267", "PMC4846020", "27115139"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2021", "Month": "7", "Day": "19"}, {"Year": "2023", "Month": "5", "Day": "17"}, {"Year": "2024", "Month": "5", "Day": "30", "Hour": "5", "Minute": "45"}, {"Year": "2023", "Month": "7", "Day": "7", "Hour": "1", "Minute": "5"}, {"Year": "2023", "Month": "7", "Day": "6", "Hour": "23", "Minute": "28"}, {"Year": "2023", "Month": "7", "Day": "7"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["37414970", "PMC11136789", "10.1007/s10198-023-01598-3", "10.1007/s10198-023-01598-3"]}}], "PubmedBookArticle": []}