{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["advanced diseases", "anxiety and depression", "cancer survivors", "chemotherapy-induced neuropathy", "chemotherapy-induced side effects", "health-related quality of life", "ozone therapy", "radiation-induced side effects"]], "CitationSubset": [], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "37599784", "DateRevised": {"Year": "2023", "Month": "08", "Day": "23"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2023", "Month": "08", "Day": "04"}], "ELocationID": ["1176204", "10.3389/fpsyg.2023.1176204"], "Journal": {"ISSN": "1664-1078", "JournalIssue": {"Volume": "14", "PubDate": {"Year": "2023"}}, "Title": "Frontiers in psychology", "ISOAbbreviation": "Front Psychol"}, "ArticleTitle": "Effects of ozone therapy on anxiety and depression in patients with refractory symptoms of severe diseases: a pilot study.", "Pagination": {"StartPage": "1176204", "MedlinePgn": "1176204"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Patients with refractory symptoms of severe diseases frequently experience anxiety, depression, and an altered health-related quality of life (HRQOL). Some publications have described the beneficial effect of ozone therapy on several symptoms of this kind of patient. The aim of this study was to preliminarily evaluate, in patients treated because of refractory symptoms of cancer treatment and advanced nononcologic diseases, if ozone therapy has an additional impact on self-reported anxiety and depression.", "Before and after ozone treatment, we assessed (i) anxiety and depression according to the Hospital Anxiety and Depression Scale (HADS); (ii) the HRQOL (according to the EQ-5D-5L questionnaire), which includes a dimension on anxiety and depression and a visual analog scale (VAS) measuring self-perceived general health.", "Before ozone therapy, 56% of patients were on anxiolytic and/or antidepressant treatment. Before and after ozone therapy, the anxiety and depression HADS subscales (i) significantly correlated with the anxiety/depression dimension of the EQ-5D-5L questionnaire and (ii) inversely correlated with the health status as measured by the VAS. After ozone therapy, we found a significant improvement in anxiety and depression measured by both the (i) HADS subscales and (ii) EQ-5D-5L questionnaire.", "The addition of ozone therapy for patients with refractory symptoms of cancer treatment and advanced chronic nononcologic diseases can decrease anxiety and depression severity levels. Additional, more focused studies are ongoing to provide the needed explanatory information for this finding."], "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2023 Clavo, C\u00e1novas-Molina, D\u00edaz-Garrido, Ca\u00f1as, Ramallo-Fari\u00f1a, Laffite, Federico, Rodr\u00edguez-Abreu, Galv\u00e1n, Garc\u00eda-Lourve, Gonz\u00e1lez-Beltr\u00e1n, Caram\u00e9s, Hern\u00e1ndez-Fleta, Serrano-Aguilar and Rodr\u00edguez-Esparrag\u00f3n."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Unit, Hospital Universitario de Gran Canaria Dr. Negr\u00edn, Las Palmas de Gran Canaria, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Chronic Pain Unit, Hospital Universitario de Gran Canaria Dr. Negr\u00edn, Las Palmas de Gran Canaria, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Radiation Oncology Department, Hospital Universitario de Gran Canaria Dr. Negr\u00edn, Las Palmas de Gran Canaria, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Fundaci\u00f3n Canaria Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria de Canarias (FIISC), Las Palmas de Gran Canaria/Tenerife, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universitary Institute for Research in Biomedicine and Health (iUIBS), Molecular and Translational Pharmacology Group, University of Las Palmas de Gran Canaria, Las Palmas de Gran Canaria, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Universitario de Enfermedades Tropicales y Salud P\u00fablica de Canarias de la Universidad de La Laguna, Santa Cruz de Tenerife, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "CIBER de Enfermedades Infecciosas (CIBERINFEC), Instituto de Salud Carlos III, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Spanish Group of Clinical Research in Radiation Oncology (GICOR), Madrid, Spain."}], "LastName": "Clavo", "ForeName": "Bernardino", "Initials": "B"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Unit, Hospital Universitario de Gran Canaria Dr. Negr\u00edn, Las Palmas de Gran Canaria, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Chronic Pain Unit, Hospital Universitario de Gran Canaria Dr. Negr\u00edn, Las Palmas de Gran Canaria, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Fundaci\u00f3n Canaria Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria de Canarias (FIISC), Las Palmas de Gran Canaria/Tenerife, Spain."}], "LastName": "C\u00e1novas-Molina", "ForeName": "Angeles", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Psychiatry Department, Hospital Universitario de Gran Canaria Dr. Negr\u00edn, Las Palmas de Gran Canaria, Spain."}], "LastName": "D\u00edaz-Garrido", "ForeName": "Juan A", "Initials": "JA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Psychiatry Department, Complejo Hospitalario Universitario Insular Materno-Infantil de Gran Canaria, Las Palmas de Gran Canaria, Spain."}], "LastName": "Ca\u00f1as", "ForeName": "Silvia", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Fundaci\u00f3n Canaria Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria de Canarias (FIISC), Las Palmas de Gran Canaria/Tenerife, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Network for Research on Chronicity, Primary Care, and Health Promotion (RICAPPS), Santa Cruz de Tenerife, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Servicio de Evaluaci\u00f3n y Planificaci\u00f3n del Servicio Canario de Salud (SESCS), Santa Cruz de Tenerife, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Tecnolog\u00edas Biom\u00e9dicas (ITB), Universidad de la Laguna, Santa Cruz de Tenerife, Spain."}], "LastName": "Ramallo-Fari\u00f1a", "ForeName": "Yolanda", "Initials": "Y"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Psychiatry Department, Hospital Universitario de Gran Canaria Dr. Negr\u00edn, Las Palmas de Gran Canaria, Spain."}], "LastName": "Laffite", "ForeName": "Horus", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Radiation Oncology Department, Hospital Universitario de Gran Canaria Dr. Negr\u00edn, Las Palmas de Gran Canaria, Spain."}], "LastName": "Federico", "ForeName": "Mario", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Medical Oncology Department, Complejo Hospitalario Universitario Insular Materno-Infantil de Gran Canaria, Las Palmas de Gran Canaria, Spain."}], "LastName": "Rodr\u00edguez-Abreu", "ForeName": "Delvys", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Medical Oncology Department, Hospital Universitario de Gran Canaria Dr. Negr\u00edn, Las Palmas de Gran Canaria, Spain."}], "LastName": "Galv\u00e1n", "ForeName": "Saray", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Unit, Hospital Universitario de Gran Canaria Dr. Negr\u00edn, Las Palmas de Gran Canaria, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Fundaci\u00f3n Canaria Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria de Canarias (FIISC), Las Palmas de Gran Canaria/Tenerife, Spain."}], "LastName": "Garc\u00eda-Lourve", "ForeName": "Carla", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Unit, Hospital Universitario de Gran Canaria Dr. Negr\u00edn, Las Palmas de Gran Canaria, Spain."}], "LastName": "Gonz\u00e1lez-Beltr\u00e1n", "ForeName": "Dami\u00e1n", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Chronic Pain Unit, Hospital Universitario de Gran Canaria Dr. Negr\u00edn, Las Palmas de Gran Canaria, Spain."}], "LastName": "Caram\u00e9s", "ForeName": "Miguel A", "Initials": "MA"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Psychiatry Department, Hospital Universitario de Gran Canaria Dr. Negr\u00edn, Las Palmas de Gran Canaria, Spain."}], "LastName": "Hern\u00e1ndez-Fleta", "ForeName": "Jose L", "Initials": "JL"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Fundaci\u00f3n Canaria Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria de Canarias (FIISC), Las Palmas de Gran Canaria/Tenerife, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Tecnolog\u00edas Biom\u00e9dicas (ITB), Universidad de la Laguna, Santa Cruz de Tenerife, Spain."}], "LastName": "Serrano-Aguilar", "ForeName": "Pedro", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Research Unit, Hospital Universitario de Gran Canaria Dr. Negr\u00edn, Las Palmas de Gran Canaria, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Fundaci\u00f3n Canaria Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria de Canarias (FIISC), Las Palmas de Gran Canaria/Tenerife, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto Universitario de Enfermedades Tropicales y Salud P\u00fablica de Canarias de la Universidad de La Laguna, Santa Cruz de Tenerife, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "CIBER de Enfermedades Infecciosas (CIBERINFEC), Instituto de Salud Carlos III, Madrid, Spain."}], "LastName": "Rodr\u00edguez-Esparrag\u00f3n", "ForeName": "Francisco", "Initials": "F"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Switzerland", "MedlineTA": "Front Psychol", "NlmUniqueID": "101550902", "ISSNLinking": "1664-1078"}, "CoiStatement": "The authors declare that the research was conducted in the absence of any commercial or financial relationships that could be construed as a potential conflict of interest."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Avila-Costa M. R., Colin-Barenque L., Fortoul T. I., Machado-Salas P., Espinosa-Villanueva J., Rugerio-Vargas C., et al. . (1999). Memory deterioration in an oxidative stress model and its correlation with cytological changes on rat hippocampus CA1. Neurosci. Lett. 270, 107\u2013109. doi: 10.1016/S0304-3940(99)00458-9, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1016/S0304-3940(99)00458-9", "10462109"]}, {"Citation": "Bernardini F., Attademo L., Trezzi R., Gobbicchi C., Balducci P. M., Del Bello V., et al. . (2019). Air pollutants and daily number of admissions to psychiatric emergency services: evidence for detrimental mental health effects of ozone. Epidemiol. Psychiatr. Sci. 29:e66. doi: 10.1017/S2045796019000623, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1017/S2045796019000623", "PMC8061137", "31690359"]}, {"Citation": "Bocci V., Valacchi G. (2015). Nrf2 activation as target to implement therapeutic treatments. Front. Chem. 3:4. doi: 10.3389/fchem.2015.00004, PMID:", "ArticleIdList": ["10.3389/fchem.2015.00004", "PMC4313773", "25699252"]}, {"Citation": "Borroni E., Pesatori A. C., Bollati V., Buoli M., Carugno M. (2022). Air pollution exposure and depression: a comprehensive updated systematic review and meta-analysis. Environ. Pollut. 292:118245. doi: 10.1016/j.envpol.2021.118245, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envpol.2021.118245", "34600062"]}, {"Citation": "Bouvier E., Brouillard F., Molet J., Claverie D., Cabungcal J. H., Cresto N., et al. . (2017). Nrf2-dependent persistent oxidative stress results in stress-induced vulnerability to depression. Mol. Psychiatry 22:1795. doi: 10.1038/mp.2016.211, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1038/mp.2016.211", "PMC8127815", "27801891"]}, {"Citation": "Boyes A. W., Girgis A., D'Este C. A., Zucca A. C., Lecathelinais C., Carey M. L. (2013). Prevalence and predictors of the short-term trajectory of anxiety and depression in the first year after a cancer diagnosis: a population-based longitudinal study. J. Clin. Oncol. 31, 2724\u20132729. doi: 10.1200/JCO.2012.44.7540, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1200/JCO.2012.44.7540", "23775970"]}, {"Citation": "Brown L. F., Kroenke K., Theobald D. E., Wu J., Tu W. (2010). The association of depression and anxiety with health-related quality of life in cancer patients with depression and/or pain. Psychooncology 19, 734\u2013741. doi: 10.1002/pon.1627, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1002/pon.1627", "PMC2888919", "19777535"]}, {"Citation": "Caram\u00e9s M. A., Navarro M., P\u00e9rez-Lehmann C., Hern\u00e1ndez-Rodr\u00edguez J., L\u00e1zaro-Archilla J., Clavo B. (2021). Descriptive study on the profile of patients sent to the chronic pain treatment unit of the University Hospital of Gran Canaria Dr. Negr\u00edn (UTDC-HUGCDN) as a basis for the reorganization of this. [Estudio descriptivo sobre el perfil de los pacientes derivados a la Unidad de Tratamiento del dolor Cr\u00f3nico del Hospital Universitario de gran Canaria Dr. Negr\u00edn (UTDC-HUGCDN) Como base Para la reorganizaci\u00f3n de esta]. Rev. Soc. Esp. Dol.or 25, 254\u2013263. doi: 10.20986/resed.2021.3939/2021", "ArticleIdList": ["10.20986/resed.2021.3939/2021"]}, {"Citation": "Clavo B., Canovas-Molina A., Ramallo-Farina Y., Federico M., Rodriguez-Abreu D., Galvan S., et al. . (2023). Effects of ozone treatment on health-related quality of life and toxicity induced by radiotherapy and chemotherapy in symptomatic Cancer survivors. Int. J. Environ. Res. Public Health 20:1479. doi: 10.3390/ijerph20021479, PMID:", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph20021479", "PMC9859304", "36674232"]}, {"Citation": "Clavo B., Ceballos D., Gutierrez D., Rovira G., Suarez G., Lopez L., et al. . (2013). Long-term control of refractory hemorrhagic radiation proctitis with ozone therapy. J. Pain Symptom Manag. 46, 106\u2013112. doi: 10.1016/j.jpainsymman.2012.06.017, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jpainsymman.2012.06.017", "23102757"]}, {"Citation": "Clavo B., Gutierrez D., Martin D., Suarez G., Hernandez M. A., Robaina F. (2005). Intravesical ozone therapy for progressive radiation-induced Hematuria. J. Altern. Complement. Med. 11, 539\u2013541. doi: 10.1089/acm.2005.11.539, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1089/acm.2005.11.539", "15992242"]}, {"Citation": "Clavo B., Martinez-Sanchez G., Rodriguez-Esparragon F., Rodriguez-Abreu D., Galvan S., Aguiar-Bujanda D., et al. . (2021). Modulation by ozone therapy of oxidative stress in chemotherapy-induced peripheral neuropathy: the background for a randomized clinical trial. Int. J. Mol. Sci. 22:2802. doi: 10.3390/ijms22062802, PMID:", "ArticleIdList": ["10.3390/ijms22062802", "PMC7998838", "33802143"]}, {"Citation": "Clavo B., Navarro M., Federico M., Borrelli E., Jorge I. J., Ribeiro I., et al. . (2021). Long-term results with adjuvant ozone therapy in the Management of Chronic Pelvic Pain Secondary to Cancer treatment. Pain Med. 22, 2138\u20132141. doi: 10.1093/pm/pnaa459, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1093/pm/pnaa459", "PMC8557383", "33738491"]}, {"Citation": "Clavo B., Rodr\u00edguez-Abreu D., Galv\u00e1n S., Federico M., Mart\u00ednez-S\u00e1nchez G., Ramallo-Fari\u00f1a Y., et al. . (2022). Long-term improvement by ozone treatment in chronic pain secondary to chemotherapy-induced peripheral neuropathy: a preliminary report. Front. Physiol. 13:935269. doi: 10.3389/fphys.2022.935269, PMID:", "ArticleIdList": ["10.3389/fphys.2022.935269", "PMC9468657", "36111149"]}, {"Citation": "Clavo B., Santana-Rodriguez N., Gutierrez D., Lopez J. C., Suarez G., Lopez L., et al. . (2013). Long-term improvement in refractory headache following ozone therapy. J. Altern. Complement. Med. 19, 453\u2013458. doi: 10.1089/acm.2012.0273, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1089/acm.2012.0273", "23215625"]}, {"Citation": "Clavo B., Santana-Rodriguez N., Llontop P., Gutierrez D., Ceballos D., Mendez C., et al. . (2015). Ozone therapy in the Management of Persistent Radiation-Induced Rectal Bleeding in prostate Cancer patients. Evid. Based Complement. Alternat. Med. 2015:480369. doi: 10.1155/2015/480369, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1155/2015/480369", "PMC4556325", "26357522"]}, {"Citation": "Clavo B., Suarez G., Aguilar Y., Gutierrez D., Ponce P., Cubero A., et al. . (2011). Brain ischemia and hypometabolism treated by ozone therapy. Forsch. Komplementmed. 18, 283\u2013287. doi: 10.1159/000333795, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1159/000333795", "22105041"]}, {"Citation": "Coppola L., Luongo C., Pastore A., Masciello C., Parascandola R. R., Mastrolorenzo L., et al. . (2010). Ozonized autohaemotransfusion could be a potential rapid-acting antidepressant medication in elderly patients. Int. J. Geriatr. Psychiatry 25, 208\u2013213. doi: 10.1002/gps.2322, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1002/gps.2322", "19521954"]}, {"Citation": "DeJean D., Giacomini M., Vanstone M., Brundisini F. (2013). Patient experiences of depression and anxiety with chronic disease: a systematic review and qualitative meta-synthesis. Ont. Health Technol. Assess. Ser. 13, 1\u201333. PMID:", "ArticleIdList": ["PMC3817854", "24228079"]}, {"Citation": "El-Mehi A. E., Faried M. A. (2020). Controlled ozone therapy modulates the neurodegenerative changes in the frontal cortex of the aged albino rat. Ann. Anat. 227:151428. doi: 10.1016/j.aanat.2019.151428", "ArticleIdList": ["10.1016/j.aanat.2019.151428", "31610254"]}, {"Citation": "European Commission  (2000). European Comission: Estimates of survival, by country and cancer site, 2000\u20132007. Available at: https://ecis.jrc.ec.europa.eu/explorer.php?$0-2$1-AEE$2-All$4-1,2$3-0$6-0,14$5-2000,2007$7-1$CRelativeSurvivalAgeGroup$X0_14-$X0_15-RSC$CRelativeSurvivalFollow$X1_14-$X1_-1-$X1_15-RSC.In (accessed February 14th, 2023)."}, {"Citation": "European Commission  (2023). Persons reporting a chronic disease, by disease, sex, age and educational attainment level. Available at: https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/HLTH_EHIS_CD1E/bookmark/table?lang=en&bookmarkId=2d249b06-f173-48b3-b6ed-e90b57e6f683&page=time:2019 (accessed February 14th, 2023),"}, {"Citation": "Fan S. J., Heinrich J., Bloom M. S., Zhao T. Y., Shi T. X., Feng W. R., et al. . (2020). Ambient air pollution and depression: a systematic review with meta-analysis up to 2019. Sci. Total Environ. 701:134721. doi: 10.1016/j.scitotenv.2019.134721", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2019.134721", "31715478"]}, {"Citation": "Forsythe L. P., Kent E. E., Weaver K. E., Buchanan N., Hawkins N. A., Rodriguez J. L., et al. . (2013). Receipt of psychosocial care among cancer survivors in the United States. J. Clin. Oncol. 31, 1961\u20131969. doi: 10.1200/JCO.2012.46.2101, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1200/JCO.2012.46.2101", "PMC3661934", "23610114"]}, {"Citation": "Galie M., Covi V., Tabaracci G., Malatesta M. (2019). The role of Nrf2 in the antioxidant cellular response to medical ozone exposure. Int. J. Mol. Sci. 20:4009. doi: 10.3390/ijms20164009, PMID:", "ArticleIdList": ["10.3390/ijms20164009", "PMC6720777", "31426459"]}, {"Citation": "Gaur V., Kumar A. (2010). Protective effect of desipramine, venlafaxine and trazodone against experimental animal model of transient global ischemia: possible involvement of NO-cGMP pathway. Brain Res. 1353, 204\u2013212. doi: 10.1016/j.brainres.2010.07.004, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1016/j.brainres.2010.07.004", "20624374"]}, {"Citation": "Gladka A., Rymaszewska J., Zatonski T. (2018). Impact of air pollution on depression and suicide. Int. J. Occup. Med. Environ. Health 31, 711\u2013721. doi: 10.13075/ijomeh.1896.01277, PMID:", "ArticleIdList": ["10.13075/ijomeh.1896.01277", "30281038"]}, {"Citation": "Gonzalez-Pina R., Paz C. (1997). Brain monoamine changes in rats after short periods of ozone exposure. Neurochem. Res. 22, 63\u201366. doi: 10.1023/A:1027329405112, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1023/A:1027329405112", "9021764"]}, {"Citation": "Gotze H., Friedrich M., Taubenheim S., Dietz A., Lordick F., Mehnert A. (2020). Depression and anxiety in long-term survivors 5 and 10 years after cancer diagnosis. Support Care Cancer 28, 211\u2013220. doi: 10.1007/s00520-019-04805-1, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1007/s00520-019-04805-1", "31001695"]}, {"Citation": "Greer J. A., Solis J. M., Temel J. S., Lennes I. T., Prigerson H. G., Maciejewski P. K., et al. . (2011). Anxiety disorders in long-term survivors of adult cancers. Psychosomatics 52, 417\u2013423. doi: 10.1016/j.psym.2011.01.014, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1016/j.psym.2011.01.014", "PMC3172571", "21907059"]}, {"Citation": "Herdman M., Gudex C., Lloyd A., Janssen M., Kind P., Parkin D., et al. . (2011). Development and preliminary testing of the new five-level version of EQ-5D (EQ-5D-5L). Qual. Life Res. 20, 1727\u20131736. doi: 10.1007/s11136-011-9903-x, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1007/s11136-011-9903-x", "PMC3220807", "21479777"]}, {"Citation": "Hernandez G., Garin O., Pardo Y., Vilagut G., Pont A., Suarez M., et al. . (2018). Validity of the EQ-5D-5L and reference norms for the Spanish population. Qual. Life Res. 27, 2337\u20132348. doi: 10.1007/s11136-018-1877-5, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1007/s11136-018-1877-5", "29767329"]}, {"Citation": "Herrero M. J., Blanch J., Peri J. M., De Pablo J., Pintor L., Bulbena A. (2003). A validation study of the hospital anxiety and depression scale (HADS) in a Spanish population. Gen. Hosp. Psychiatry 25, 277\u2013283. doi: 10.1016/S0163-8343(03)00043-4, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1016/S0163-8343(03)00043-4", "12850660"]}, {"Citation": "Hidalgo-Tallon J., Menendez-Cepero S., Vilchez J. S., Rodriguez-Lopez C. M., Calandre E. P. (2013). Ozone therapy as add-on treatment in fibromyalgia management by rectal insufflation: an open-label pilot study. J. Altern. Complement. Med. 19, 238\u2013242. doi: 10.1089/acm.2011.0739, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1089/acm.2011.0739", "23046293"]}, {"Citation": "Ji X., Cummings J. R., Gilleland Marchak J., Han X., Mertens A. C. (2020). Mental health among nonelderly adult cancer survivors: a national estimate. Cancer 126, 3768\u20133776. doi: 10.1002/cncr.32988, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1002/cncr.32988", "32538481"]}, {"Citation": "Kim J. L., Cho J., Park S., Park E. C. (2015). Depression symptom and professional mental health service use. BMC Psychiatry 15:261. doi: 10.1186/s12888-015-0646-z", "ArticleIdList": ["10.1186/s12888-015-0646-z", "PMC4619991", "26497588"]}, {"Citation": "Kioumourtzoglou M. A., Power M. C., Hart J. E., Okereke O. I., Coull B. A., Laden F., et al. . (2017). The association between air pollution and onset of depression among middle-aged and older women. Am. J. Epidemiol. 185, 801\u2013809. doi: 10.1093/aje/kww163, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1093/aje/kww163", "PMC5411676", "28369173"]}, {"Citation": "Leonard B., Maes M. (2012). Mechanistic explanations how cell-mediated immune activation, inflammation and oxidative and nitrosative stress pathways and their sequels and concomitants play a role in the pathophysiology of unipolar depression. Neurosci. Biobehav. Rev. 36, 764\u2013785. doi: 10.1016/j.neubiorev.2011.12.005, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1016/j.neubiorev.2011.12.005", "22197082"]}, {"Citation": "Li Y., Feng X., Ren H., Huang H., Wang Y., Yu S. (2021). Low-dose ozone therapy improves sleep quality in patients with insomnia and coronary heart disease by elevating serum BDNF and GABA. Bull. Exp. Biol. Med. 170, 493\u2013498. doi: 10.1007/s10517-021-05095-6, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1007/s10517-021-05095-6", "33713235"]}, {"Citation": "Li H., Ge S., Greene B., Dunbar-Jacob J. (2019). Depression in the context of chronic diseases in the United States and China. Int. J. Nurs. Sci. 6, 117\u2013122. doi: 10.1016/j.ijnss.2018.11.007, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1016/j.ijnss.2018.11.007", "PMC6608796", "31406877"]}, {"Citation": "Lindqvist D., Dhabhar F. S., James S. J., Hough C. M., Jain F. A., Bersani F. S., et al. . (2017). Oxidative stress, inflammation and treatment response in major depression. Psychoneuroendocrinology 76, 197\u2013205. doi: 10.1016/j.psyneuen.2016.11.031, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1016/j.psyneuen.2016.11.031", "PMC5272818", "27960139"]}, {"Citation": "Lloyd S., Baraghoshi D., Tao R., Garrido-Laguna I., Gilcrease G. W., et al. . (2019). Mental health disorders are more common in colorectal Cancer survivors and associated with decreased overall survival. Am. J. Clin. Oncol. 42, 355\u2013362. doi: 10.1097/COC.0000000000000529, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1097/COC.0000000000000529", "PMC6433523", "30844850"]}, {"Citation": "Maes M., Galecki P., Chang Y. S., Berk M. (2011). A review on the oxidative and nitrosative stress (O&NS) pathways in major depression and their possible contribution to the (neuro)degenerative processes in that illness. Prog. Neuro-Psychopharmacol. Biol. Psychiatry 35, 676\u2013692. doi: 10.1016/j.pnpbp.2010.05.004", "ArticleIdList": ["10.1016/j.pnpbp.2010.05.004", "20471444"]}, {"Citation": "Martin-Hernandez D., Bris A. G., MacDowell K. S., Garcia-Bueno B., Madrigal J. L., Leza J. C., et al. . (2016). Modulation of the antioxidant nuclear factor (erythroid 2-derived)-like 2 pathway by antidepressants in rats. Neuropharmacology 103, 79\u201391. doi: 10.1016/j.neuropharm.2015.11.029, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1016/j.neuropharm.2015.11.029", "26686388"]}, {"Citation": "Mitchell A. J., Meader N., Symonds P. (2010). Diagnostic validity of the hospital anxiety and depression scale (HADS) in cancer and palliative settings: a meta-analysis. J. Affect. Disord. 126, 335\u2013348. doi: 10.1016/j.jad.2010.01.067, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jad.2010.01.067", "20207007"]}, {"Citation": "Mokoena M. L., Harvey B. H., Viljoen F., Ellis S. M., Brink C. B. (2015). Ozone exposure of Flinders sensitive line rats is a rodent translational model of neurobiological oxidative stress with relevance for depression and antidepressant response. Psychopharmacology 232, 2921\u20132938. doi: 10.1007/s00213-015-3928-8, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1007/s00213-015-3928-8", "25877744"]}, {"Citation": "Ng F., Berk M., Dean O., Bush A. I. (2008). Oxidative stress in psychiatric disorders: evidence base and therapeutic implications. Int. J. Neuropsychopharmacol. 11, 851\u2013876. doi: 10.1017/S1461145707008401, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1017/S1461145707008401", "18205981"]}, {"Citation": "Quintana J. M., Padierna A., Esteban C., Arostegui I., Bilbao A., Ruiz I. (2003). Evaluation of the psychometric characteristics of the Spanish version of the hospital anxiety and depression scale. Acta Psychiatr. Scand. 107, 216\u2013221. doi: 10.1034/j.1600-0447.2003.00062.x, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1034/j.1600-0447.2003.00062.x", "12580829"]}, {"Citation": "Rabin R., Gudex C., Selai C., Herdman M. (2014). From translation to version management: a history and review of methods for the cultural adaptation of the EuroQol five-dimensional questionnaire. Value Health 17, 70\u201376. doi: 10.1016/j.jval.2013.10.006, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jval.2013.10.006", "24438719"]}, {"Citation": "Ramos-Goni J. M., Craig B. M., Oppe M., Ramallo-Farina Y., Pinto-Prades J. L., Luo N., et al. . (2018). Handling data quality issues to estimate the Spanish EQ-5D-5L value set using a hybrid interval regression approach. Value Health 21, 596\u2013604. doi: 10.1016/j.jval.2017.10.023, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1016/j.jval.2017.10.023", "29753358"]}, {"Citation": "Re L., Martinez-Sanchez G., Bordicchia M., Malcangi G., Pocognoli A., Morales-Segura M. A., et al. . (2014). Is ozone pre-conditioning effect linked to Nrf2/EpRE activation pathway in vivo? A preliminary result. Eur. J. Pharmacol. 742, 158\u2013162. doi: 10.1016/j.ejphar.2014.08.029, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1016/j.ejphar.2014.08.029", "25218903"]}, {"Citation": "Santiago-Lopez D., Bautista-Martinez J. A., Reyes-Hernandez C. I., Aguilar-Martinez M., Rivas-Arancibia S. (2010). Oxidative stress, progressive damage in the substantia nigra and plasma dopamine oxidation, in rats chronically exposed to ozone. Toxicol. Lett. 197, 193\u2013200. doi: 10.1016/j.toxlet.2010.05.020, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1016/j.toxlet.2010.05.020", "20541596"]}, {"Citation": "Scassellati C., Galoforo A. C., Bonvicini C., Esposito C., Ricevuti G. (2020). Ozone: a natural bioactive molecule with antioxidant property as potential new strategy in aging and in neurodegenerative disorders. Ageing Res. Rev. 63:101138. doi: 10.1016/j.arr.2020.101138, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1016/j.arr.2020.101138", "PMC7428719", "32810649"]}, {"Citation": "Silva M. C., de Sousa C. N., Gomes P. X., de Oliveira G. V., Araujo F. Y., Ximenes N. C., et al. . (2016). Evidence for protective effect of lipoic acid and desvenlafaxine on oxidative stress in a model depression in mice. Prog. Neuro-Psychopharmacol. Biol. Psychiatry 64, 142\u2013148. doi: 10.1016/j.pnpbp.2015.08.002", "ArticleIdList": ["10.1016/j.pnpbp.2015.08.002", "26265141"]}, {"Citation": "Thayabaranathan T., Andrew N. E., Stolwyk R., Lannin N. A., Cadilhac D. A. (2022). Comparing the EQ-5D-3L anxiety or depression domain to the hospital anxiety and depression scale to identify anxiety or depression after stroke. Top. Stroke Rehabil. 29, 146\u2013155. doi: 10.1080/10749357.2021.1895494, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1080/10749357.2021.1895494", "33726636"]}, {"Citation": "Viebahn-Haensler R., Leon Fernandez O. S. (2021). Ozone in medicine. The low-dose ozone concept and its basic biochemical mechanisms of action in chronic inflammatory diseases. Int. J. Mol. Sci. 22:7890. doi: 10.3390/ijms22157890, PMID:", "ArticleIdList": ["10.3390/ijms22157890", "PMC8346137", "34360655"]}, {"Citation": "Waked I. S., Nagib S. H., Omar M. T. A. (2013). A single blinded randomized controlled clinical trial on the efficacy of ozone therapy on breast cancer-related lymphedema. Cancer Clin Oncol 2, 93\u2013106. doi: 10.5539/cco.v2n2p93", "ArticleIdList": ["10.5539/cco.v2n2p93"]}, {"Citation": "Zhao T., Markevych I., Romanos M., Nowak D., Heinrich J. (2018). Ambient ozone exposure and mental health: a systematic review of epidemiological studies. Environ. Res. 165, 459\u2013472. doi: 10.1016/j.envres.2018.04.015, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envres.2018.04.015", "29728258"]}, {"Citation": "Zigmond A. S., Snaith R. P. (1983). The hospital anxiety and depression scale. Acta Psychiatr. Scand. 67, 361\u2013370. doi: 10.1111/j.1600-0447.1983.tb09716.x, PMID:", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1600-0447.1983.tb09716.x", "6880820"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2023", "Month": "2", "Day": "28"}, {"Year": "2023", "Month": "7", "Day": "17"}, {"Year": "2023", "Month": "8", "Day": "21", "Hour": "6", "Minute": "44"}, {"Year": "2023", "Month": "8", "Day": "21", "Hour": "6", "Minute": "43"}, {"Year": "2023", "Month": "8", "Day": "21", "Hour": "4", "Minute": "36"}, {"Year": "2023", "Month": "8", "Day": "4"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["37599784", "PMC10437070", "10.3389/fpsyg.2023.1176204"]}}], "PubmedBookArticle": []}