{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Air pollutants", "Air quality", "Burden of disease", "Climate change", "Health protection"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [{"AbstractText": ["Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat aufgrund wissenschaftlicher Ergebnisse die Richtwerte zur Luftqualit\u00e4t 2021 versch\u00e4rft. Es wurde eine deutliche Absenkung der Jahresmittelwerte von Feinstaub (Partikelgr\u00f6\u00dfe 2,5\u202f\u00b5m oder kleiner, PM<sub>2,5</sub>) sowie der Langzeitbelastung gegen\u00fcber Stickstoffdioxid (NO<sub>2</sub>) und Ozon (O<sub>3</sub>) empfohlen. Das Mortalit\u00e4tsrisiko, wie Studien f\u00fcr den Bereich der niedrigen Luftschadstoffkonzentrationen belegen, steigt bereits oberhalb der WHO-Richtwerte an. In Deutschland wurden die WHO-Richtwerte von 2021 f\u00fcr PM<sub>2,5</sub> und NO<sub>2</sub> im Jahr 2022 deutlich \u00fcberschritten.In diesem Positionspapier geben wir folgende Empfehlungen zur Europ\u00e4ischen Luftqualit\u00e4tsrichtlinie: (1)\u00a0Festlegung von verbindlichen Grenzwerten entsprechend WHO 2021, (2)\u00a0Geltungsbereich der Grenzwerte in ganz Europa, (3)\u00a0Fortf\u00fchrung und Ausbau der etablierten L\u00e4ndermessnetze, (4)\u00a0Ausbau der Luftqualit\u00e4tsmessungen f\u00fcr ultrafeine Partikel und Ru\u00dfpartikel, (5)\u00a0Verkn\u00fcpfung von Ma\u00dfnahmen zur Luftreinhaltung und zum Klimaschutz.Eine Versch\u00e4rfung der Grenzwerte f\u00fcr Luftschadstoffe erfordert gesellschaftliche und politische Ver\u00e4nderungen unter anderem in den Bereichen Mobilit\u00e4t, Energienutzung und -erzeugung, Stadt- und Raumplanung. Die Umsetzung der WHO-2021-Richtwerte h\u00e4tte einen volkswirtschaftlichen Nettonutzen von 38\u202fMrd.\u202f\u20ac im Jahr.Ambitionierte Grenzwerte f\u00fcr Luftschadstoffe helfen auch, den Klimawandel und seine gesundheitlichen Auswirkungen einzud\u00e4mmen. Die Kommission Environmental Public Health h\u00e4lt daher ambitioniertere Grenzwerte f\u00fcr notwendig, um einen effektiven Gesundheitsschutz in Deutschland zu erm\u00f6glichen, und fordert, dass Luftschadstoffgrenzwerte entsprechend den WHO-Empfehlungen von 2021 in Europa verbindlich werden."], "CopyrightInformation": "\u00a9 2023. The Author(s)."}], "GeneralNote": [], "PMID": "37603135", "DateCompleted": {"Year": "2023", "Month": "08", "Day": "31"}, "DateRevised": {"Year": "2023", "Month": "09", "Day": "01"}, "Article": {"Language": ["ger"], "ArticleDate": [{"Year": "2023", "Month": "08", "Day": "21"}], "ELocationID": ["10.1007/s00103-023-03755-8"], "Journal": {"ISSN": "1437-1588", "JournalIssue": {"Volume": "66", "Issue": "9", "PubDate": {"Year": "2023", "Month": "Sep"}}, "Title": "Bundesgesundheitsblatt, Gesundheitsforschung, Gesundheitsschutz", "ISOAbbreviation": "Bundesgesundheitsblatt Gesundheitsforschung Gesundheitsschutz"}, "ArticleTitle": "[Health protection and climate change require ambitious limit values for air pollutants in Europe : Opinion on the revision of the Directive on Air Quality and Clean Air for Europe of the Environmental Public Health commission of the Robert Koch Institute and the Federal Environment Agency].", "Pagination": {"StartPage": "1030", "EndPage": "1034", "MedlinePgn": "1030-1034"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Based on scientific findings, the World Health Organization (WHO) has recommended stricter guideline values for air quality in 2021. Significant reductions in the annual mean values of particulate matter (particle size 2.5\u202f\u00b5m or smaller, PM<sub>2.5</sub>) and long-term exposure to nitrogen dioxide (NO<sub>2</sub>) and ozone (O<sub>3</sub>) were put forward. The risk of mortality already increases above the WHO guideline values, as shown in studies investigating low concentrations of air pollutants. In Germany, the 2021 WHO guideline values for PM<sub>2.5</sub> and NO<sub>2</sub> were clearly exceeded in 2022.In this position paper we give the following recommendations for the European Air Quality Directive: (1)\u00a0set binding limit values according to WHO 2021, (2)\u00a0apply the limit values to the whole of Europe, (3)\u00a0continue and expand the established country-based monitoring networks, (4)\u00a0expand air quality measurements for ultrafine particles and soot particles, and (5)\u00a0link air pollution control and climate protection measures.Stricter limits for air pollutants require societal and political changes in areas such as mobility, energy use and generation, and urban and spatial planning. Implementation according to WHO 2021 would lead to a\u00a0net economic benefit of 38\u00a0billion euros per year.Ambitious limit values for air pollutants also have an impact on climate change mitigation and its health impacts. The Environmental Public Health commission concludes that more ambitious limit values are crucial to enable effective health protection in Germany and calls for air pollutant limit values in line with the 2021 WHO recommendations to become binding in Europe."], "CopyrightInformation": "\u00a9 2023. The Author(s)."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institut f\u00fcr Epidemiologie, Helmholtz Zentrum M\u00fcnchen\u00a0- Deutsches Forschungszentrum f\u00fcr Gesundheit und Umwelt (GmbH), Ingolst\u00e4dter Landstr.\u00a01, 85764, Neuherberg, Deutschland. annette.peters@helmholtz-munich.de."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Lehrstuhl f\u00fcr Epidemiologie, Institut f\u00fcr Medizinische Informationsverarbeitung, Biometrie und Epidemiologie, Medizinische Fakult\u00e4t, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen, M\u00fcnchen, Deutschland. annette.peters@helmholtz-munich.de."}], "LastName": "Peters", "ForeName": "Annette", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Bayerisches Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Lebensmittelsicherheit, M\u00fcnchen, Deutschland."}], "LastName": "Herr", "ForeName": "Caroline", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institut f\u00fcr Public Health und Pflegeforschung, Abteilung Sozialepidemiologie, Universit\u00e4t Bremen, Bremen, Deutschland."}], "LastName": "Bolte", "ForeName": "Gabriele", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institut f\u00fcr Arbeits\u2011, Sozial- und Umweltmedizin, Universit\u00e4tsklinikum Jena, Jena, Deutschland."}], "LastName": "Heutelbeck", "ForeName": "Astrid", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Medizinische Fakult\u00e4t OWL, Universit\u00e4t Bielefeld, Bielefeld, Deutschland."}], "LastName": "Hornberg", "ForeName": "Claudia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institut f\u00fcr Arbeits\u2011, Sozial- und Umweltmedizin, Uniklinik RWTH Aachen, Aachen, Deutschland."}], "LastName": "Kraus", "ForeName": "Thomas", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Geographisches Institut, Angewandte Geoinformationsverarbeitung, Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin, Berlin, Deutschland."}], "LastName": "Lakes", "ForeName": "Tobia", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Zentrum f\u00fcr Medizin-Meteorologische Forschung, Deutscher Wetterdienst, Freiburg, Deutschland."}], "LastName": "Matzarakis", "ForeName": "Andreas", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituts- und Poliklinik f\u00fcr Arbeits\u2011, Sozial- und Umweltmedizin, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t Klinikum, M\u00fcnchen, Deutschland."}], "LastName": "Novak", "ForeName": "Dennis", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Gesundheitswissenschaften, Universit\u00e4t Bielefeld, Bielefeld, Deutschland."}], "LastName": "Reifegerste", "ForeName": "Doreen", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Medizinische Fakult\u00e4t\u00a0- Lehrstuhl f\u00fcr Umweltmedizin, Universit\u00e4tsklinikum Augsburg, Augsburg, Deutschland."}], "LastName": "Traidl-Hoffmann", "ForeName": "Claudia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Leibniz-Institut f\u00fcr Pr\u00e4ventionsforschung und Epidemiologie\u00a0- BIPS und Universit\u00e4t Bremen, Bremen, Deutschland."}], "LastName": "Zeeb", "ForeName": "Hajo", "Initials": "H"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institut f\u00fcr Epidemiologie, Helmholtz Zentrum M\u00fcnchen\u00a0- Deutsches Forschungszentrum f\u00fcr Gesundheit und Umwelt (GmbH), Ingolst\u00e4dter Landstr.\u00a01, 85764, Neuherberg, Deutschland."}], "LastName": "Schneider", "ForeName": "Alexandra", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institut f\u00fcr Arbeits\u2011, Sozial- und Umweltmedizin, Universit\u00e4tsklinikum D\u00fcsseldorf, D\u00fcsseldorf, Deutschland."}], "LastName": "Hoffmann", "ForeName": "Barbara", "Initials": "B"}], "PublicationTypeList": ["English Abstract", "Journal Article", "Review"], "VernacularTitle": "Gesundheitsschutz und Klimawandel erfordern ambitionierte Grenzwerte f\u00fcr Luftschadstoffe in Europa : Stellungnahme zur Revision der Richtlinie \u00fcber Luftqualit\u00e4t und saubere Luft f\u00fcr Europa der Kommission Environmental Public Health des Robert Koch-Instituts und des Umweltbundesamtes."}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Germany", "MedlineTA": "Bundesgesundheitsblatt Gesundheitsforschung Gesundheitsschutz", "NlmUniqueID": "101181368", "ISSNLinking": "1436-9990"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Air Pollutants"}, {"RegistryNumber": "S7G510RUBH", "NameOfSubstance": "Nitrogen Dioxide"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Air Pollutants"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Climate Change"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Nitrogen Dioxide"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Public Health"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Germany"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Europe"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": ["prevention & control"], "DescriptorName": "Air Pollution"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "World Health Organization (2021) WHO global air quality guidelines: Particulate matter (PM2.5 and PM10), ozone, nitrogen dioxide, sulfur dioxide and carbon monoxide. https://www.who.int/publications/i/item/9789240034228. Zugegriffen: 29. Juni 2023", "ArticleIdList": ["34662007"]}, {"Citation": "Cassee FR, Heroux ME, Gerlofs-Nijl ME, Kelly FJ. Particulate matter beyond mass: recent health evidence on the role of fractions, chemical constituents and sources of emission. Inhal Toxicol. 2013;25(14):802\u2013812. doi: 10.3109/08958378.2013.850127.", "ArticleIdList": ["10.3109/08958378.2013.850127", "PMC3886392", "24304307"]}, {"Citation": "Thurston GD, Kipen H, Annesi-Maesano I, et al. A joint ERS/ATS policy statement: what constitutes an adverse health effect of air pollution? An analytical framework. Eur Respir J. 2017 doi: 10.1183/13993003.00419-2016.", "ArticleIdList": ["10.1183/13993003.00419-2016", "PMC5751718", "28077473"]}, {"Citation": "Ritz B, Hoffmann B, Peters A. The effects of fine dust, ozone, and nitrogen dioxide on health. Dtsch \u00c4rztebl Int. 2019 doi: 10.3238/arztebl.2019.0881.", "ArticleIdList": ["10.3238/arztebl.2019.0881", "PMC6976917", "31941576"]}, {"Citation": "Josey KP, Delaney SW, Wu X, et al. Air pollution and mortality at the intersection of race and social class. N Engl J Med. 2023;388(15):1396\u20131404. doi: 10.1056/NEJMsa2300523.", "ArticleIdList": ["10.1056/NEJMsa2300523", "PMC10182569", "36961127"]}, {"Citation": "Pappin AJ, Christidis T, Pinault LL, et al. Examining the shape of the association between low levels of fine particulate matter and mortality across three cycles of the Canadian census health and environment cohort. Environ Health Perspect. 2019;127(10):107008. doi: 10.1289/EHP5204.", "ArticleIdList": ["10.1289/EHP5204", "PMC6867181", "31638837"]}, {"Citation": "Stafoggia M, Oftedal B, Chen J, et al. Long-term exposure to low ambient air pollution concentrations and mortality among 28\u00a0million people: results from seven large European cohorts within the ELAPSE project. Lancet Planet Health. 2022;6(1):00277\u201300271. doi: 10.1016/S2542-5196.", "ArticleIdList": ["10.1016/S2542-5196", "34998464"]}, {"Citation": "Kessinger S, Minkos A, Dauert U et\u00a0al (2023) Luftqualit\u00e4t 2022 \u2013 Vorl\u00e4ufige Auswertung. Umweltbundesamt Hintergrund. https://www.umweltbundesamt.de/sites/default/files/medien/479/publikationen/2023_uba_hgp_luftqualitaet_dt_neu_bf.pdf. Zugegriffen: 29. Juni 2023"}, {"Citation": "Boogaard H, Andersen ZJ, Brunekreef B, et al. Clean air in Europe for all: A call for more ambitious action. Environ Epidemiol. 2023;7(2):e245. doi: 10.1097/EE9.0000000000000245.", "ArticleIdList": ["10.1097/EE9.0000000000000245", "PMC10097564", "37064425"]}, {"Citation": "European Commission (2022) Proposal for a\u00a0Directive of the European Parliament and the Council on ambient air quality and cleaner air for Europe. https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/?uri=COM:2022:542:FIN (Erstellt: 26. Okt. 2022). Zugegriffen: 29. Juni 2023"}, {"Citation": "European Commission, Directorate-General for Environment (2022) Study to support the impact assessment for a\u00a0revision of the EU Ambient Air Quality Directives\u2014Final report. Publications Office of the European Union. https://data.europa.eu/doi/10.2779/327850. Zugegriffen: 29. Juni 2023", "ArticleIdList": ["10.2779/327850"]}, {"Citation": "Rai M, Breitner S, Huber V, Zhang S, Peters A, Schneider A. Temporal variation in the association between temperature and cause-specific mortality in 15 German cities. Environ Res. 2023;229:115668. doi: 10.1016/j.envres.2023.115668.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envres.2023.115668", "36958378"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2023", "Month": "7", "Day": "14"}, {"Year": "2023", "Month": "8", "Day": "31", "Hour": "6", "Minute": "42"}, {"Year": "2023", "Month": "8", "Day": "21", "Hour": "12", "Minute": "42"}, {"Year": "2023", "Month": "8", "Day": "21", "Hour": "11", "Minute": "7"}, {"Year": "2023", "Month": "8", "Day": "21"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["37603135", "PMC10465619", "10.1007/s00103-023-03755-8", "10.1007/s00103-023-03755-8"]}}], "PubmedBookArticle": []}