{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["ADAPTATION", "CLIMATE CHANGE", "CLOUD COVER", "HEALTH", "OZONE", "UV RADIATION"]], "CitationSubset": [], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "37799535", "DateRevised": {"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "26"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2023", "Month": "09", "Day": "06"}], "ELocationID": ["10.25646/11653"], "Journal": {"ISSN": "2511-2708", "JournalIssue": {"Volume": "8", "Issue": "Suppl 4", "PubDate": {"Year": "2023", "Month": "Sep"}}, "Title": "Journal of health monitoring", "ISOAbbreviation": "J Health Monit"}, "ArticleTitle": "Impact of climate change on non-communicable diseases caused by altered UV radiation.", "Pagination": {"StartPage": "57", "EndPage": "75", "MedlinePgn": "57-75"}, "Abstract": {"AbstractText": ["UV radiation can cause serious skin and eye diseases, especially cancers. UV-related skin cancer incidences have been increasing for decades. The determining factor for this development is the individual UV exposure. Climate change-induced changes in atmospheric factors can influence individual UV exposure.", "On the basis of a topic-specific literature research, a review paper was prepared and supplemented by as yet unpublished results of the authors' own studies. The need for scientific research and development is formulated as well as primary prevention recommendations.", "Climate change alters the factors influencing UV irradiance and annual UV dose in Germany. First evaluations of satellite data for Germany show an increase in mean peak UV irradiance and annual UV dose for the last decade compared to the last three decades.", "The climate change-related influences on individual UV exposure and the associated individual disease incidence cannot yet be reliably predicted due to considerable uncertainties. However, the current UV-related burden of disease already requires primary preventive measures to prevent UV-related diseases."], "CopyrightInformation": "\u00a9 Robert Koch Institute. All rights reserved unless explicitly granted."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Federal Office for Radiation Protection Section WR4 - Optical Radiation Neuherberg/Oberschlei\u00dfheim, Germany."}], "LastName": "Baldermann", "ForeName": "Cornelia", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Deutscher Wetterdienst Centre for Medical-Meteorological Research Freiburg, Germany."}], "LastName": "Laschewski", "ForeName": "Gudrun", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Forschungszentrum J\u00fclich GmbH Institute for Energy and Climate Research - Stratosphere (IEK-7) J\u00fclich, Germany."}], "LastName": "Groo\u00df", "ForeName": "Jens-Uwe", "Initials": "JU"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Germany", "MedlineTA": "J Health Monit", "NlmUniqueID": "101757730", "ISSNLinking": "2511-2708"}, "CoiStatement": "Conflicts of interest The authors declared no conflicts of interest."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Strahlenschutzkommission (SSK) (2016) Schutz des Menschen vor den Gefahren solarer UV-Strahlung und UV-Strahlung in Solarien. Empfehlung der Strahlenschutzkommission mit wissenschaftlicher Begr\u00fcndung. SSK, Bonn. www.ssk.de/SharedDocs/Beratungsergebnisse_PDF/2016/2016-02-11_Empf_UV-Schutz%20BA.pdf?__blob=publicationFile (As at 03.07.2023)"}, {"Citation": "Leitlinienprogramm Onkologie (2021). Leitlinienreport der S3-Leitlinie Pr\u00e4vention von Hautkrebs, Langversion 2.0. Deutsche Krebsgesellschaft, Deutsche Krebshilfe, Arbeitsgemeinschaft der Wissenschaftlichen Medizinischen Fachgesellschaft e.V. www.leitlinienprogramm-onkologie.de/fileadmin/user_upload/Downloads/Leitlinien/Hautkrebspraeventationsleitlinie_1.1/Version_2/LL_Pr%C3%A4vention_von_Hautkrebs_Leitlinienreport_2.0.pdf (As at 03.07.2023)"}, {"Citation": "El Ghissassi F, Baan R, Straif K, et al. . (2009) A review of human carcinogens \u2013 Part D: Radiation. Lancet Oncol 10(8):751\u2013752.", "ArticleIdList": ["19655431"]}, {"Citation": "Leitlinienprogramm Onkologie (2014) S3-Leitlinie Pr\u00e4vention von Hautkrebs, Langversion 1.1. Deutsche Krebsgesellschaft, Deutsche Krebshilfe, Arbeitsgemeinschaft der Wissenschaftlichen Medizinischen Fachgesellschaft e.V.\nwww.leitlinienprogramm-onkologie.de/fileadmin/user_upload/Downloads/Leitlinien/Hautkrebspraeventationsleitlinie_1.1/LL_PraeventionHK_OL_Langversion_1.1.pdf (As at 03.07.2023)"}, {"Citation": "World Meteorological Organization (WMO) (2022) Scientific assessment of ozone depletion: 2022. WMO, Geneva. https://library.wmo.int/index.php?lvl=notice_display&id=22231 (As at 03.07.2023)"}, {"Citation": "World Health Organization (WHO), World Meteorological Organization, United Nations Environment Programme, International Commission on Non-Ionizing Radiation Protection (2022) Global solar UV index: A practical guide. WHO, Geneva. https://apps.who.int/iris/handle/10665/42459 (As at 03.07.2023)"}, {"Citation": "Vitt R, Laschewski G, Bais AF, et al. . (2020) UV-Index climatology for Europe based on satellite data. Atmosphere 11(7):727"}, {"Citation": "Baldermann C, Lorenz S. (2019) UV-Strahlung in Deutschland: Einfl\u00fcsse des Ozonabbaus und des Klimawandels sowie Ma\u00dfnahmen zum Schutz der Bev\u00f6lkerung. Bundesgesundheitsbl 62(5):639\u2013645.", "ArticleIdList": ["30989260"]}, {"Citation": "Fountoulakis I, Di\u00e9moz H, Siani AM, et al. . (2019) Solar UV irradiance in a changing climate: Trends in Europe and the significance of spectral monitoring in Italy. Environments 7(1):1"}, {"Citation": "Neale RE, Barnes PW, Robson TM, et al. . (2021) Environmental effects of stratospheric ozone depletion, UV radiation, and interactions with climate change: UNEP Environmental Effects Assessment Panel, Update 2020. Photochem Photobiol Sci. 20(1):1\u201367.", "ArticleIdList": ["PMC7816068", "33721243"]}, {"Citation": "Wild M, Wacker S, Yang S, et al. . (2021) Evidence for clear-sky dimming and brightening in Central Europe. Geophys Res Lett 48(6):e2020GL092216"}, {"Citation": "Laschewski G, Matzarakis A. (2023) Long-term changes of positive anomalies of erythema-effective UV irradiance associated with low ozone events in Germany 1983\u20132019. Environments 10(2):31"}, {"Citation": "Hertig E, Hunger I, Kaspar-Ott I, et al. . (2023) Climate change and public health in Germany \u2013 An introduction to the German status report on climate change and health 2023. J Health Monit\n8(S3):6\u201332. https://edoc.rki.de/handle/176904/11080 (As at 28.06.2023)", "ArticleIdList": ["PMC10278374", "37342432"]}, {"Citation": "Kreienkamp F, Fr\u00fch B, Kotlarski S, et al. . (Eds) (2022) Empfehlungen f\u00fcr die Charakterisierung ausgew\u00e4hlter IPCC Klimaszenarien. Deutscher Wetterdienst, Bundesamt f\u00fcr Meteorologie und Klimatologie MeteoSchweiz, Internationales Institut f\u00fcr Angewandte Systemanalyse, Landesamt f\u00fcr Umwelt Brandenburg, Landesamt f\u00fcr Umwelt Rheinland-Pfalz, Umweltbundesamt, Zentralanstalt f\u00fcr Meteorologie und Geodynamik. www.umweltbundesamt.de/sites/default/files/medien/380/dokumente/szenariennamen-stand_20220315.pdf (As at 30.06.2023)"}, {"Citation": "Eleftheratos K, Kapsomenakis J, Zerefos CS, et al. . (2020) Possible effects of greenhouse gases to ozone profiles and DNA active UV-B irradiance at ground level. Atmosphere 11(3):228"}, {"Citation": "von der Gathen P, Kivi R, Wohltmann I, et al. . (2021) Climate change favours large seasonal loss of Arctic ozone. Nat Commun 12(1):3886.", "ArticleIdList": ["PMC8222337", "34162857"]}, {"Citation": "Augustin J, Sauerborn R, Burkart K, et al. . (2017) Gesundheit. In: Brasseur GP, Jacob D, Schuck-Z\u00f6ller S. (Eds) Klimawandel in Deutschland: Entwicklung, Folgen, Risiken und Perspektiven. Springer, Berlin, Heidelberg. P. 137\u2013149"}, {"Citation": "Bais AF, Lucas RM, Bornman JF, et al. . (2018) Environmental effects of ozone depletion, UV radiation and interactions with climate change: UNEP Environmental Effects Assessment Panel, update 2017. Photochem Photobiol Sci 17(2):127\u2013179.", "ArticleIdList": ["PMC6155474", "29404558"]}, {"Citation": "Breitner-Busch S, M\u00fccke HG, Schneider A, et al. . (2023) Impact of climate change on non-communicable diseases due to increased ambient air pollution. J Health Monit\n8(S4):103\u2013121. www.rki.de/jhealthmonit-en (As at 06.09.2023)"}, {"Citation": "Bergmann KC, Brehler R, Endler C, et al. . (2023) Impact of climate change on allergic diseases in Germany. J Health Monit\n8(S4):76\u2013102. www.rki.de/jhealthmonit-en (As at 06.09.2023)"}, {"Citation": "Br\u00f6nnimann S, Hood LL. (2003) Frequency of low ozone events over northwestern Europe in 1952\u20131963 and 1990\u20132000. Geophys Res Lett 30(21)"}, {"Citation": "Knudsen BM, J\u00f8nch-S\u00f8rensen H, Eriksen P, et al. . (2005) UV radiation below an Arctic vortex with severe ozone depletion. Atmos Chem Phys 5(11):2981\u20132987."}, {"Citation": "Manney GL, Livesey NJ, Santee ML, et al. . (2020) Record-low Arctic stratospheric ozone in 2020: MLS observations of chemical processes and comparisons with previous extreme winters. Geophys Res Lett 47(16):e2020GL089063"}, {"Citation": "National Aeronautics and Space Administration (NASA) (2020) NASA reports Arctic stratospheric ozone depletion hit record low in March. www.nasa.gov/feature/goddard/2020/nasa-reports-arctic-stratospheric-ozone-depletion-hit-record-low-in-march (As at 30.06.2023)"}, {"Citation": "Zentrum f\u00fcr Krebsregisterdaten im Robert Koch-Institut (2022) Datenbankabfrage mit Sch\u00e4tzung der Inzidenz, Pr\u00e4valenz und des \u00dcberlebens von Krebs in Deutschland auf Basis der epidemiologischen Landeskrebsregisterdaten 2022. www.krebsdaten.de/abfrage (As at 04.07.2023)"}, {"Citation": "Zentrum f\u00fcr Krebsregisterdaten im Robert Koch-Institut (2022) Malignes Melanom der Haut. www.krebsdaten.de/melanom (As at 04.07.2023)"}, {"Citation": "Katalinic A. (2022) Update \u2013 Prognose und Zahlen zu Hautkrebs in Deutschland. Institut f\u00fcr Krebsepidemiologie e.V., Gesellschaft der epidemiologischen Krebsregister in Deutschland e.V.\nwww.krebsregister-sh.de/wp-content/uploads/2022/04/Zahlen_Hautkrebs_2022-1.pdf (As at 30.06.2023)"}, {"Citation": "Statistisches Bundesamt (Destatis) (2023) Zahl der station\u00e4ren Hautkrebsbehandlungen binnen 20 Jahren um 75% gestiegen. Pressemitteilung vom 23.05.2023. www.destatis.de/DE/Presse/Pressemitteilungen/Zahl-der-Woche/2023/PD23_21_p002.html (As at 30.06.2023)"}, {"Citation": "Statistisches Bundesamt (Destatis) (2023) Todesursachenstatistik \u2013 Todesursachen: Melanom und sonstige b\u00f6sartige Neubildungen der Haut. https://www-genesis.destatis.de/genesis/online (As at 14.07.2023)"}, {"Citation": "Lautenschlager S, Wulf HC, Pittelkow MR. (2007) Photoprotection. Lancet 370(9586):528\u201337.", "ArticleIdList": ["17693182"]}, {"Citation": "Garland CF, Garland FC, Gorham ED. (2003) Epidemiologic evidence for different roles of ultraviolet A and B radiation in melanoma mortality rates. Ann Epidemiol 13(6):395\u2013404.", "ArticleIdList": ["12875796"]}, {"Citation": "Lopez Figueroa F. (2011) Climate change and the thinning of the ozone layer: Implications for dermatology. Actas Dermosifiliogr 102:311\u2013315", "ArticleIdList": ["21530934"]}, {"Citation": "de Gruijl FR, Longstreth J, Norval M, et al. . (2003) Health effects from stratospheric ozone depletion and interactions with climate change. Photochem Photobiol Sci 2(1):16\u201328.", "ArticleIdList": ["12659536"]}, {"Citation": "Armstrong BK. (1994) Stratospheric ozone and health. Int J Epidemiol 23(5):873\u2013885.", "ArticleIdList": ["7860166"]}, {"Citation": "van Dijk A, Slaper H, den Outer PN, et al. . (2013) Skin cancer risks avoided by the Montreal Protocol \u2013 Worldwide modeling integrating coupled climate-chemistry models with a risk model for UV. Photochem Photobiol 89(1):234\u2013246.", "ArticleIdList": ["22924540"]}, {"Citation": "van der Leun J, de Gruijl F. (2002) Climate change and skin cancer. Photochem Photobiol Sci 1(5):324\u2013326.", "ArticleIdList": ["12653470"]}, {"Citation": "van der Leun JC, Piacentini RD, de Gruijl FR. (2008) Climate change and human skin cancer. Photochem Photobiol Sci 7(6):730\u2013733.", "ArticleIdList": ["18528559"]}, {"Citation": "Calapre L, Gray ES, Kurdykowski S, et al. . (2016) Heat-mediated reduction of apoptosis in UVB-damaged keratinocytes in vitro and in human skin ex vivo. BMC Dermatol 16(1):6.", "ArticleIdList": ["PMC4882820", "27230291"]}, {"Citation": "Laschewski G, Matzarakis A. (2022) Weather-related human outdoor behavior with respect to solar ultraviolet radiation exposure in a changing climate. Atmosphere 13(8):1183"}, {"Citation": "Deutscher Wetterdienst (2023) Time series and trends.\nwww.dwd.de/EN/ourservices/zeitreihen/zeitreihen.html (As at 30.06.2023)"}, {"Citation": "Winklmayr C, Matthies-Wiesler F, Muthers S, et al. . (2023) Heat in Germany: Health risks and preventive measures. J Health Monit\n8(S4):3\u201332. www.rki.de/jhealthmonit-en (As at 06.09.2023)"}, {"Citation": "UV-Schutz-B\u00fcndnis, Bundesamt f\u00fcr Strahlenschutz (2017) Vorbeugung gesundheitlicher Sch\u00e4den durch die Sonne \u2013 Verh\u00e4ltnispr\u00e4vention in der Stadt und auf dem Land: Grundsatzpapier des UV-Schutz-B\u00fcndnisses. Bundesgesundheitsbl 60(10):1153\u20131160.", "ArticleIdList": ["28932865"]}, {"Citation": "Wolf M, \u00d6lmez C, Sch\u00f6nthaler K, et al. . (2021) Klimawirkungs- und Risikoanalyse f\u00fcr Deutschland 2021, Teilbericht 5: Klimarisiken in den Clustern Wirtschaft und Gesundheit. Umweltbundesamt (Eds) Climate Change\n24/2021. www.umweltbundesamt.de/sites/default/files/medien/479/publikationen/kwra2021_teilbericht_5_cluster_wirtschaft_gesundheit_bf_211027_0.pdf (As at 28.06.2023)"}, {"Citation": "Baldermann C, Weiskopf D. (2020) Verhaltens- und Verh\u00e4ltnispr\u00e4vention Hautkrebs. Hautarzt 71(8):572\u2013579.", "ArticleIdList": ["32494842"]}, {"Citation": "Matzarakis A. (2013) Stadtklima vor dem Hintergrund des Klimawandels. Gefahrst Reinhalt Luft 73:115\u2013118"}, {"Citation": "Holman DM, Kapelos GT, Shoemaker M, et al. . (2018) Shade as an environmental design tool for skin cancer prevention. Am J Public Health 108(12):1607\u20131612.", "ArticleIdList": ["PMC6236749", "30359104"]}, {"Citation": "Bundesamt f\u00fcr Strahlenschutz (2023) UV Index. www.bfs.de/EN/topics/opt/uv/index/index_node.html (As at 19.07.2023)"}, {"Citation": "Deutscher Wetterdienst (2023) Vorhersagen des UV-Index und der UV-Dosis f\u00fcr wolkenlosen und f\u00fcr bew\u00f6lkten Himmel. https://kunden.dwd.de/uvi_de (As at 30.06.2023)"}, {"Citation": "Federal Institut for Occupational Safety and Health (2023) Protection against UV radiation of the sun. www.baua.de/EN/Topics/Work-design/Physical-agents-and-work-environment/Optical-radiation/UV-radiation-of-the-sun.html (As at 19.07.2023)"}, {"Citation": "Verordnung zur arbeitsmedizinischen Vorsorge (ArbMedVV) vom 18. Dezember 2008 (2008) (BGBl. I P. 2768), zuletzt durch Artikel 1 der Verordnung vom 12. Juli 2019 (BGBl. I P. 1082) ge\u00e4ndert (2019). www.gesetze-im-internet.de/arbmedvv/BJNR276810008.html (As at 04.07.2023)"}, {"Citation": "Bundesamt f\u00fcr Strahlenschutz (2023). Protection against UV radiation. www.bfs.de/EN/topics/opt/uv/protection/protection_node.html (As at 30.06.2023)"}, {"Citation": "Stiftung Deutsche Krebshilfe, Arbeitsgemeinschaft Dermatologische Pr\u00e4vention e.V., Uniklinik und Universit\u00e4t zu K\u00f6ln, Universit\u00e4ts KrebsCentrum Dresden (2023) Clever in Sonne und Schatten \u2013 Gelebter UV-Schutz in Kitas, Schulen und Vereinen. www.unserehaut.de/de/Lebenswelten/Clever-in-Sonne-und-Schatten-projekt.php (As at 30.06.2023)"}, {"Citation": "European Skin Cancer Foundation (2023) SunPass \u2013 Healthy Sun Fun for Children. http://escf-network.eu/en/welcome/projects/sunpass.html (As at 30.06.2023)"}, {"Citation": "Bund/L\u00e4nder Ad-hoc Arbeitsgruppe Gesundheitliche Anpassung an die Folgen des Klimawandels (2017) Handlungsempfehlungen fur die Erstellung von Hitzeaktionspl\u00e4nen zum Schutz der menschlichen Gesundheit. Bundesgesundheitsbl 60(6):662\u2013672.", "ArticleIdList": ["28492969"]}, {"Citation": "Parisi AV, Turnbull DJ. (2014) Shade provision for UV minimization: A review. Photochem Photobiol 90(3):479\u2013490.", "ArticleIdList": ["24417678"]}, {"Citation": "Deutsche Gartenamtsleiterkonferenz e.V. (2023) Stra\u00dfenbaumliste. https://galk.de/arbeitskreise/stadtbaeume/themenuebersicht/strassenbaumliste (As at 30.06.2023)"}, {"Citation": "Schmauck S. (2019) Dach- und Fassadenbegr\u00fcnung \u2013 Neue Lebensr\u00e4ume im Siedlungsbereich. Fakten, Argumente und Empfehlungen. Bundesamt f\u00fcr Naturschutz, Bonn. www.bfn.de/sites/default/files/BfN/service/Dokumente/skripten/skript538.pdf (As at 03.07.2023)"}, {"Citation": "Bundesrat (2014) Dritte Verordnung zur \u00c4nderung der Berufskrankheiten-Verordnung. www.bundesrat.de/SharedDocs/drucksachen/2014/0501-0600/534-14.pdf (As at 03.07.2023)"}, {"Citation": "Bauer A, Haufe E, Heinrich L, et al. . (2020) Basal cell carcinoma risk and solar UV exposure in occupationally relevant anatomic sites: Do histological subtype, tumor localization and Fitzpatrick phototype play a role? A population-based case-control study. J Occup Med Toxicol 15:28.", "ArticleIdList": ["PMC7488106", "32944060"]}, {"Citation": "Bauer S, Wojtysiak A, Romanus E, et al. . (2022) Arbeitsschutz im Klimawandel \u2013 Solare UV-Belastung bei Arbeit im Freien. Ergebnisse eines Fachgespr\u00e4chs. Bundesanstalt f\u00fcr Arbeitsschutz und Arbeitsmedizin. www.baua.de/DE/Angebote/Publikationen/Fokus/Arbeitsschutz-Klimawandel.html (As at 03.07.2023)"}, {"Citation": "Diepgen TL. (2013) Hautkrebs als Berufserkrankung. Forum 28(5):321\u2013328."}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2023", "Month": "1", "Day": "5"}, {"Year": "2023", "Month": "6", "Day": "26"}, {"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "6", "Hour": "6", "Minute": "44"}, {"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "6", "Hour": "6", "Minute": "43"}, {"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "6", "Hour": "3", "Minute": "51"}, {"Year": "2023", "Month": "9", "Day": "6"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["37799535", "PMC10548485", "10.25646/11653"]}}], "PubmedBookArticle": []}