{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["atmospheric pollutants", "cardio\u2010respiratory mortality", "environmental health", "environmental risks", "multivariate statistical techniques"]], "CitationSubset": [], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "37811341", "DateRevised": {"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "30"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "06"}], "ELocationID": ["e2023GH000802", "10.1029/2023GH000802"], "Journal": {"ISSN": "2471-1403", "JournalIssue": {"Volume": "7", "Issue": "10", "PubDate": {"Year": "2023", "Month": "Oct"}}, "Title": "GeoHealth", "ISOAbbreviation": "Geohealth"}, "ArticleTitle": "Fire-Pollutant-Atmosphere Components and Its Impact on Mortality in Portugal During Wildfire Seasons.", "Pagination": {"StartPage": "e2023GH000802", "MedlinePgn": "e2023GH000802"}, "Abstract": {"AbstractText": ["This study analyzed fire-pollutant-meteorological variables and their impact on cardio-respiratory mortality in Portugal during wildfire season. Data of burned area, particulate matter with a diameter of 10 or 2.5\u00a0\u03bcm (\u03bcm) or less (PM<sub>10</sub>, PM<sub>2.5</sub>), carbon monoxide (CO), nitrogen dioxide (NO<sub>2</sub>), ozone (O<sub>3</sub>), temperature, relative humidity, wind speed, aerosol optical depth and mortality rates of Circulatory System Disease (CSD), Respiratory System Disease (RSD), Pneumonia (PNEU), Chronic Obstructive Pulmonary Disease, and Asthma (ASMA), were used. Only the months of 2011-2020 wildfire season (June-July-August-September-October) with a burned area greater than 1,000\u00a0ha were considered. Principal component analysis was used on fire-pollutant-meteorological variables to create two indices called Pollutant-Burning Interaction (PBI) and Atmospheric-Pollutant Interaction (API). PBI was strongly correlated with the air pollutants and burned area while API was strongly correlated with temperature and relative humidity, and O<sub>3</sub>. Cluster analysis applied to PBI-API divided the data into two Clusters. Cluster 1 included colder and wetter months and higher NO<sub>2</sub> concentration. Cluster 2 included warmer and dried months, and higher PM<sub>10</sub>, PM<sub>2.5</sub>, CO, and O<sub>3</sub> concentrations. The clusters were subjected to Principal Component Linear Regression to better understand the relationship between mortality and PBI-API indices. Cluster 1 showed statistically significant (<i>p</i>-value\u00a0<\u00a00.05) correlation (<i>r</i>) between RSDxPBI (<i>r</i> <sub>RSD</sub>\u00a0=\u00a00.58) and PNEUxPBI (<i>r</i> <sub>PNEU</sub>\u00a0=\u00a00.67). Cluster 2 showed statistically significant correlations between RSDxPBI (<i>r</i> <sub>RSD</sub>\u00a0=\u00a00.48), PNEUxPBI (<i>r</i> <sub>PNEU</sub>\u00a0=\u00a00.47), COPDxPBI (<i>r</i> <sub>COPD</sub>\u00a0=\u00a00.45), CSDxAPI (<i>r</i> <sub>CSD</sub>\u00a0=\u00a00.70), RSDxAPI (<i>r</i> <sub>CSD</sub>\u00a0=\u00a00.71), PNEUxAPI (<i>r</i> <sub>PNEU</sub>\u00a0=\u00a00.49), and COPDxAPI (<i>r</i> <sub>PNEU</sub>\u00a0=\u00a00.62). Cluster 2 analysis indicates that the warmest, driest, and most polluted months of the wildfire season were associated with cardio-respiratory mortality."], "CopyrightInformation": "\u00a9 2023 The Authors. GeoHealth published by Wiley Periodicals LLC on behalf of American Geophysical Union."}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0002-2785-6648"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Terra-ICT (P\u00f3lo de \u00c9vora) Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA) Universidade de \u00c9vora \u00c9vora Portugal."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Earth Remote Sensing Laboratory (EaRSLab) Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA) Universidade de \u00c9vora \u00c9vora Portugal."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de F\u00edsica Escola de Ci\u00eancias e Tecnologia (ECT) Universidade de \u00c9vora \u00c9vora Portugal."}], "LastName": "de Souza Fernandes Duarte", "ForeName": "Edicl\u00ea", "Initials": "E"}, {"Identifier": ["0000-0003-0169-9231"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Terra-ICT (P\u00f3lo de \u00c9vora) Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA) Universidade de \u00c9vora \u00c9vora Portugal."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Earth Remote Sensing Laboratory (EaRSLab) Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA) Universidade de \u00c9vora \u00c9vora Portugal."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de F\u00edsica Escola de Ci\u00eancias e Tecnologia (ECT) Universidade de \u00c9vora \u00c9vora Portugal."}], "LastName": "Salgueiro", "ForeName": "Vanda", "Initials": "V"}, {"Identifier": ["0000-0003-2981-2232"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Terra-ICT (P\u00f3lo de \u00c9vora) Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA) Universidade de \u00c9vora \u00c9vora Portugal."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Earth Remote Sensing Laboratory (EaRSLab) Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA) Universidade de \u00c9vora \u00c9vora Portugal."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de F\u00edsica Escola de Ci\u00eancias e Tecnologia (ECT) Universidade de \u00c9vora \u00c9vora Portugal."}], "LastName": "Costa", "ForeName": "Maria Jo\u00e3o", "Initials": "MJ"}, {"Identifier": ["0000-0002-8170-934X"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas e Clim\u00e1ticas Universidade Federal do Rio Grande do Norte Natal Brazil."}], "LastName": "Lucio", "ForeName": "Paulo S\u00e9rgio", "Initials": "PS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Terra-ICT (P\u00f3lo de \u00c9vora) Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA) Universidade de \u00c9vora \u00c9vora Portugal."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Earth Remote Sensing Laboratory (EaRSLab) Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA) Universidade de \u00c9vora \u00c9vora Portugal."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de F\u00edsica Escola de Ci\u00eancias e Tecnologia (ECT) Universidade de \u00c9vora \u00c9vora Portugal."}], "LastName": "Potes", "ForeName": "Miguel", "Initials": "M"}, {"Identifier": ["0000-0002-2334-4055"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Terra-ICT (P\u00f3lo de \u00c9vora) Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA) Universidade de \u00c9vora \u00c9vora Portugal."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Earth Remote Sensing Laboratory (EaRSLab) Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA) Universidade de \u00c9vora \u00c9vora Portugal."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de F\u00edsica Escola de Ci\u00eancias e Tecnologia (ECT) Universidade de \u00c9vora \u00c9vora Portugal."}], "LastName": "Bortoli", "ForeName": "Daniele", "Initials": "D"}, {"Identifier": ["0000-0003-1311-6291"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Terra-ICT (P\u00f3lo de \u00c9vora) Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA) Universidade de \u00c9vora \u00c9vora Portugal."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Earth Remote Sensing Laboratory (EaRSLab) Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA) Universidade de \u00c9vora \u00c9vora Portugal."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de F\u00edsica Escola de Ci\u00eancias e Tecnologia (ECT) Universidade de \u00c9vora \u00c9vora Portugal."}], "LastName": "Salgado", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "United States", "MedlineTA": "Geohealth", "NlmUniqueID": "101706476", "ISSNLinking": "2471-1403"}, "CoiStatement": "The authors declare no conflicts of interest relevant to this study."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Abatzoglou, J. T. , & CrystalKolden, A. (2013). Relationships between climate and macroscale area burned in the Western United States. International Journal of Wildland Fire, 22(7), 1003. 10.1071/WF13019", "ArticleIdList": ["10.1071/WF13019"]}, {"Citation": "\nAG\u00caNCIA PORTUGUESA AMBIENTE (APA)\n. (2008). AG\u00caNCIA PORTUGUESA AMBIENTE [WWW document]. Retrieved from https://apambiente.pt/_zdata/DAR/Evolucao_qualidade_ar_Portugal_2001_2005.pdf\n"}, {"Citation": "Analitis, A. , Georgiadis, I. , & Katsouyanni, K. (2012). Forest fires are associated with elevated mortality in a dense urban setting. Occupational and Environmental Medicine, 69(3), 158\u2013162. 10.1136/oem.2010.064238", "ArticleIdList": ["10.1136/oem.2010.064238", "21849344"]}, {"Citation": "Andino\u2010Enr\u00edquez, M. A. , Andino\u2010Enriquez, M. A. , Hidalgo\u2010Bonilla, S. P. , & Ladino, L. A. (2018). Comparison of tropospheric ozone and nitrogen dioxide concentration levels in Ecuador and other latitudes. Revista Bionatura, 3(2), 586\u2013594. 10.21931/RB/2018.03.02.5", "ArticleIdList": ["10.21931/RB/2018.03.02.5"]}, {"Citation": "Augusto, S. , Ratola, N. , Tar\u00edn\u2010Carrasco, P. , Jim\u00e9nez\u2010Guerrero, P. , Turco, M. , Schuhmacher, M. , et\u00a0al. (2020). Population exposure to particulate\u2010matter and related mortality due to the Portuguese wildfires in October 2017 driven by storm Ophelia. Environment International, 144, 106056. 10.1016/j.envint.2020.106056", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envint.2020.106056", "32866734"]}, {"Citation": "Baars, H. , Ansmann, A. , Ohneiser, K. , Haarig, M. , Engelmann, R. , Althausen, D. , et\u00a0al. (2019). The unprecedented 2017\u20132018 stratospheric smoke event: Decay phase and aerosol properties observed with the EARLINET. Atmospheric Chemistry and Physics, 19(23), 15183\u201315198. 10.5194/acp-19-15183-2019", "ArticleIdList": ["10.5194/acp-19-15183-2019"]}, {"Citation": "Baccini, M. , Biggeri, A. , Accetta, G. , Kosatsky, T. , Katsouyanni, K. , Analitis, A. , et\u00a0al. (2008). Heat effects on mortality in 15 European cities. Epidemiology, 19(5), 711\u2013719. 10.1097/EDE.0b013e318176bfcd", "ArticleIdList": ["10.1097/EDE.0b013e318176bfcd", "18520615"]}, {"Citation": "Barbosa, J. V. , Nunes, R. A. O. , Alvim\u2010Ferraz, M. C. M. , Martins, F. G. , & Sousa, S. I. V. (2022). Health and economic burden of the 2017 Portuguese extreme wildland fires on children. International Journal of Environmental Research and Public Health, 19(1), 593. 10.3390/ijerph19010593", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph19010593", "PMC8745015", "35010865"]}, {"Citation": "Bortoli, D. , Silva, A. M. , Costa, M. J. , Domingues, A. F. , & Giovanelli, G. (2009). Measurements of stratospheric ozone and nitrogen dioxide at Evora. International Journal of Remote Sensing, 30(15\u201316), 4209\u20134226. 10.1080/01431160902822849", "ArticleIdList": ["10.1080/01431160902822849"]}, {"Citation": "Bowman, D. M. J. S. , Williamson, G. J. , Abatzoglou, J. T. , Kolden, C. A. , Cochrane, M. A. , & Smith, A. M. S. (2017). Human exposure and sensitivity to globally extreme wildfire events. Nature Ecology & Evolution, 1(3), 0058. 10.1038/s41559-016-0058", "ArticleIdList": ["10.1038/s41559-016-0058", "28812737"]}, {"Citation": "Brito, J. , Bernardo, A. , Zagalo, C. , & Gon\u00e7alves, L. L. (2021). Quantitative analysis of air pollution and mortality in Portugal: Current trends and links following proposed biological pathways. Science of the Total Environment, 755, 142473. 10.1016/j.scitotenv.2020.142473", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2020.142473", "33035978"]}, {"Citation": "Cao, R. , Yuxin, W. , Jing, H. , Qiang, Z. , Xiaochuan, P. , Guoxing, L. , & e Tianfeng, H. (2021). The construction of the air quality health index (AQHI) and a validity comparison based on three different methods. Environmental Research, 197, 110987. 10.1016/j.envres.2021.110987", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envres.2021.110987", "33689821"]}, {"Citation": "Cattani, E. , Costa, M. J. , Torricella, F. , Levizzani, V. , & Silva, A. M. (2006). Influence of aerosol particles from biomass burning on cloud microphysical properties and radiative forcing. Atmospheric Research, 82(1\u20132), 310\u2013327. 10.1016/j.atmosres.2005.10.010", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosres.2005.10.010"]}, {"Citation": "Cerny, C. A. , & Kaiser, H. F. (1977). A study of a measure of sampling adequacy for factor\u2010analytic correlation matrices. Multivariate Behavioral Research, 12(1), 43\u201347. 10.1207/s15327906mbr1201_3", "ArticleIdList": ["10.1207/s15327906mbr1201_3", "26804143"]}, {"Citation": "Charrad, M. , Ghazzali, N. , Boiteau, V. , & Niknafs, A. (2014). NbClust: An R package for determining the relevant number of clusters in a data set. Journal of Statistical Software, 61(6), 1\u201336. 10.18637/jss.v061.i06", "ArticleIdList": ["10.18637/jss.v061.i06"]}, {"Citation": "Chas\u2010Amil, M. L. , Garc\u00eda\u2010Mart\u00ednez, E. , & Touza, J. (2020). Iberian Peninsula October 2017 wildfires: Burned area and population exposure in Galicia (NW of Spain). International Journal of Disaster Risk Reduction, 48, 101623. 10.1016/j.ijdrr.2020.101623", "ArticleIdList": ["10.1016/j.ijdrr.2020.101623"]}, {"Citation": "Chen, H. , Samet, J. M. , Bromberg, P. A. , & Tong, H. (2021). Cardiovascular health impacts of wildfire smoke exposure. Particle and Fibre Toxicology, 18(1), 2. 10.1186/s12989-020-00394-8", "ArticleIdList": ["10.1186/s12989-020-00394-8", "PMC7791832", "33413506"]}, {"Citation": "Chuvieco, E. (Ed.). (2009). Earth observation of wildland fires in Mediterranean ecosystems. Springer. 10.1007/978-90-481-9085-0", "ArticleIdList": ["10.1007/978-90-481-9085-0"]}, {"Citation": "Cohen, A. J. , Brauer, M. , Burnett, R. , Anderson, H. R. , Frostad, J. , Estep, K. , et\u00a0al. (2017). Estimates and 25\u2010year trends of the global burden of disease attributable to ambient air pollution: An analysis of data from the global burden of diseases study 2015. The Lancet, 389(10082), 1907\u20131918. 10.1016/S0140-6736(17)30505-6", "ArticleIdList": ["10.1016/S0140-6736(17)30505-6", "PMC5439030", "28408086"]}, {"Citation": "Couto, F. T. , Maksim, I. , Salgado, R. , Pinto, P. , Viegas, T. , & Pinty, J. P. (2020). Lightning modelling for the research of forest fire ignition in Portugal. Atmospheric Research, 242, 104993. 10.1016/j.atmosres.2020.104993", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosres.2020.104993"]}, {"Citation": "Couto, F. T. , Santos, F. L. M. , Campos, C. , Andrade, N. , Purifica\u00e7\u00e3o, C. , & Salgado, R. (2022). Is Portugal starting to burn all year long? The transboundary fire in January 2022. Atmosphere, 13(10), 1677. 10.3390/atmos13101677", "ArticleIdList": ["10.3390/atmos13101677"]}, {"Citation": "Dominici, F. , Aidan, M. , Scott, L. Z. , & Jonathan, M. S. (2002). On the use of generalized additive models in time\u2010series studies of air pollution and health. American Journal of Epidemiology, 156(3), 193\u2013203. 10.1093/aje/kwf062", "ArticleIdList": ["10.1093/aje/kwf062", "12142253"]}, {"Citation": "Duarte, E. (2023). Duarte_et_al_Dataset_GeoHealth.csv [Dataset]. Zenodo. 10.5281/zenodo.8086284", "ArticleIdList": ["10.5281/zenodo.8086284"]}, {"Citation": "Duarte, E. S. F. , Franke, P. , Lange, A. C. , Friese, E. , Lopes, F. J. S. , Silva, J. J. , et\u00a0al. (2021). Evaluation of atmospheric aerosols in the metropolitan area of s\u00e3o Paulo simulated by the regional EURAD\u2010IM model on high\u2010resolution. Atmospheric Pollution Research, 12(2), 451\u2013469. 10.1016/j.apr.2020.12.006", "ArticleIdList": ["10.1016/j.apr.2020.12.006"]}, {"Citation": "Dziuban, C. D. , & Shirkey, E. C. (1974). When is a correlation matrix appropriate for factor analysis? Some decision rules. Psychological Bulletin, 81(6), 358\u2013361. 10.1037/h0036316", "ArticleIdList": ["10.1037/h0036316"]}, {"Citation": "European Commission. Joint Research Centre . (2020). European wildfire danger and vulnerability in a changing climate: Towards integrating risk dimensions: JRC PESETA IV project: Task 9 forest fires. LU: Publications Office. 10.2760/46951", "ArticleIdList": ["10.2760/46951"]}, {"Citation": "European Environment Agency (EEA) . (2020). Healthy environment, healthy lives: How the environment influences health and well being in Europe. LU: Publications Office. 10.2800/53670", "ArticleIdList": ["10.2800/53670"]}, {"Citation": "Faustini, A. , Alessandrini, E. R. , Pey, J. , Perez, N. , Samoli, E. , Querol, X. , et\u00a0al. (2015). Short\u2010term effects of particulate matter on mortality during forest fires in southern Europe: Results of the MED\u2010PARTICLES project. Occupational and Environmental Medicine, 72(5), 323\u2013329. 10.1136/oemed-2014-102459", "ArticleIdList": ["10.1136/oemed-2014-102459", "25691696"]}, {"Citation": "Finlay, S. E. , Moffat, A. , Gazzard, R. , Baker, D. , & Murray, V. (2012). Health impacts of wildfires. PLoS Curr, 4, e4f959951cce2c. 10.1371/4f959951cce2c", "ArticleIdList": ["10.1371/4f959951cce2c", "PMC3492003", "23145351"]}, {"Citation": "Flannigan, M. D. , & Harrington, J. B. (1988). A study of the relation of meteorological variables to monthly provincial area burned by wildfire in Canada (1953\u201380). Journal of Applied Meteorology, 27(4), 441\u2013452. 10.1175/1520-0450(1988)027<0441:ASOTRO>2.0.CO;2", "ArticleIdList": ["10.1175/1520-0450(1988)027<0441:ASOTRO>2.0.CO;2"]}, {"Citation": "Fuller, R. , Landrigan, P. J. , Balakrishnan, K. , Bathan, G. , Bose\u2010O\u2019Reilly, S. , Brauer, M. , et\u00a0al. (2022). Pollution and health: A progress update. The Lancet Planetary Health. 10.1016/S2542-5196(22)00090-0", "ArticleIdList": ["10.1016/S2542-5196(22)00090-0", "35594895"]}, {"Citation": "H\u00e4nninen, O. O. , Salonen, R. O. , Koistinen, K. , Lanki, T. , Barregard, L. , & Jantunen, M. (2009). Population exposure to fine particles and estimated excess mortality in Finland from an East European wildfire episode. Journal of Exposure Science and Environmental Epidemiology, 19(4), 414\u2013422. 10.1038/jes.2008.31", "ArticleIdList": ["10.1038/jes.2008.31", "18523459"]}, {"Citation": "Hua, J. , Yin, Y. , Peng, L. , Du, L. , Geng, F. , & Zhu, L. (2014). Acute effects of black carbon and PM2.5 on children asthma admissions: A time\u2010series study in a Chinese city. Science of the Total Environment, 481, 433\u2013438. 10.1016/j.scitotenv.2014.02.070", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2014.02.070", "24631605"]}, {"Citation": "Inness, A. , Ades, M. , Agust\u00ed\u2010Panareda, A. , Barr\u00e9, J. , Benedictow, A. , Blechschmidt, A. M. , et\u00a0al. (2019). The CAMS reanalysis of atmospheric composition. Atmospheric Chemistry and Physics, 19(6), 3515\u20133556. 10.5194/acp-19-3515-2019", "ArticleIdList": ["10.5194/acp-19-3515-2019"]}, {"Citation": "Jaffe, D. A. , & Wigder, N. L. (2012). Ozone production from wildfires: A critical review. Atmospheric Environment, 51, 1\u201310. 10.1016/j.atmosenv.2011.11.063", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosenv.2011.11.063"]}, {"Citation": "\n\nJanssen, N. A. H.\n, \nGerlofs\u2010Nijland, M. E.\n, \nLanki, T.\n, \nSalonen, R. O.\n, \nCassee, F.\n, \nHoek, G.\n, et\u00a0al. (2012). Health effects of black carbon. World Health Organization. Regional Office for Europe. Retrieved from https://apps.who.int/iris/handle/10665/352615\n"}, {"Citation": "Jiang, T. , Chen, B. , Nie, Z. , Ren, Z. , Xu, B. , & Tang, S. (2021). Estimation of hourly full\u2010coverage PM2.5 concentrations at 1\u2010km resolution in China using a two\u2010stage random forest model. Atmospheric Research, 248, 105146. 10.1016/j.atmosres.2020.105146", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosres.2020.105146"]}, {"Citation": "Jolly, W. M. , Mark, A. C. , Patrick, H. F. , Zachary, A. H. , Timothy, J. B. , Grant, J. W. , & David, M. J. S. B. (2015). Climate\u2010induced variations in global wildfire danger from 1979 to 2013. Nature Communications, 6(1), 7537. 10.1038/ncomms8537", "ArticleIdList": ["10.1038/ncomms8537", "PMC4803474", "26172867"]}, {"Citation": "Jurado, X. , Reiminger, N. , Vazquez, J. , Wemmert, C. , Dufresne, M. , Blond, N. , & Wertel, J. (2020). Assessment of mean annual NO2 concentration based on a partial dataset. Atmospheric Environment, 221, 117087. 10.1016/j.atmosenv.2019.117087", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosenv.2019.117087"]}, {"Citation": "Kaiser, H. F. (1970). A second generation little jiffy. Psychometrika, 35(4), 401\u2013415. 10.1007/BF02291817", "ArticleIdList": ["10.1007/BF02291817"]}, {"Citation": "Khomenko, S. , Cirach, M. , Pereira\u2010Barboza, E. , Mueller, N. , Barrera\u2010G\u00f3mez, J. , Rojas\u2010Rueda, D. , et\u00a0al. (2021). Premature mortality due to air pollution in European cities: A health impact assessment. The Lancet Planetary Health, 5(3), e121\u2013e134. 10.1016/S2542-5196(20)30272-2", "ArticleIdList": ["10.1016/S2542-5196(20)30272-2", "33482109"]}, {"Citation": "Lamichhane, D. K. , Leem, J. H. , & Kim, H. C. (2018). Associations between ambient particulate matter and nitrogen dioxide and chronic obstructive pulmonary diseases in adults and effect modification by demographic and lifestyle factors. International Journal of Environmental Research and Public Health, 15(2), 363. 10.3390/ijerph15020363", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph15020363", "PMC5858432", "29463050"]}, {"Citation": "Lin, H. , Zhang, Y. , Xu, Y. , Xu, X. , Liu, T. , Luo, Y. , et\u00a0al. (2013). Temperature changes between neighboring days and mortality in summer: A distributed lag non\u2010linear time series analysis. Editado por Qinghua Sun. PLoS One, 8(6), e66403. 10.1371/journal.pone.0066403", "ArticleIdList": ["10.1371/journal.pone.0066403", "PMC3691212", "23826095"]}, {"Citation": "Lin, S. , Luo, M. , Walker, R. J. , Liu, X. , Hwang, S. , & Chinery, R. (2009). Extreme high temperatures and hospital admissions for respiratory and cardiovascular diseases. Epidemiology, 20(5), 738\u2013746. 10.1097/EDE.0b013e3181ad5522", "ArticleIdList": ["10.1097/EDE.0b013e3181ad5522", "19593155"]}, {"Citation": "Linares, C. , Carmona, R. , Salvador, P. , & D\u00edaz, J. (2018). Impact on mortality of biomass combustion from wildfires in Spain: A regional analysis. Science of the Total Environment, 622\u2013623, 547\u2013555. 10.1016/j.scitotenv.2017.11.321", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2017.11.321", "29223078"]}, {"Citation": "Lyons, R. , Doherty, R. , Reay, D. , & Shackley, S. (2020). Legal but lethal: Lessons from NO2 related mortality in a city compliant with EU limit value. Atmospheric Pollution Research, 11(6), 43\u201350. 10.1016/j.apr.2020.02.016", "ArticleIdList": ["10.1016/j.apr.2020.02.016"]}, {"Citation": "Machado\u2010Silva, F. , Libonati, R. , Lima, T. F. M. , Peixoto, R. B. , Fran\u00e7a, J. R. A. , Magalh\u00e3es, M. A. F. M. , et\u00a0al. (2020). Drought and fires influence the respiratory diseases hospitalizations in the amazon. Ecological Indicators, 109, 105817. 10.1016/j.ecolind.2019.105817", "ArticleIdList": ["10.1016/j.ecolind.2019.105817"]}, {"Citation": "Malico, I. , Pereira, S. N. , & Costa, M. J. (2017). Black carbon trends in southwestern Iberia in the context of the financial and economic crisis. The role of bioenergy. Environmental Science & Pollution Research, 24(1), 476\u2013488. 10.1007/s11356-016-7805-8", "ArticleIdList": ["10.1007/s11356-016-7805-8", "27730506"]}, {"Citation": "Middleton, N. , Yiallouros, P. , Kleanthous, S. , Kolokotroni, O. , Schwartz, J. , Dockery, D. W. , et\u00a0al. (2008). A 10\u2010year time\u2010series analysis of respiratory and cardiovascular morbidity in Nicosia, Cyprus: The effect of short\u2010term changes in air pollution and dust storms. Environmental Health, 7(1), 39. 10.1186/1476-069X-7-39", "ArticleIdList": ["10.1186/1476-069X-7-39", "PMC2517071", "18647382"]}, {"Citation": "Moolgavkar, S. H. (2003). Air pollution and daily mortality in two U.S. Counties: Season\u2010specific analyses and exposure\u2010response relationships. Inhalation Toxicology, 15(9), 877\u2013907. 10.1080/08958370390215767", "ArticleIdList": ["10.1080/08958370390215767", "12872178"]}, {"Citation": "Moritz, M. A. , Batllori, E. , Bradstock, R. A. , Gill, A. M. , Handmer, J. , Hessburg, P. F. , et\u00a0al. (2014). Learning to coexist with wildfire. Nature, 515(7525), 58\u201366. 10.1038/nature13946", "ArticleIdList": ["10.1038/nature13946", "25373675"]}, {"Citation": "Moritz, M. A. , Morais, M. E. , Summerell, L. A. , Carlson, J. M. , & Doyle, J. (2005). Wildfires, complexity, and highly optimized tolerance. Proceedings of the National Academy of Sciences, 102(50), 17912\u201317917. 10.1073/pnas.0508985102", "ArticleIdList": ["10.1073/pnas.0508985102", "PMC1312407", "16332964"]}, {"Citation": "Neophytou, A. M. , Yiallouros, P. , Coull, B. A. , Kleanthous, S. , Pavlou, P. , Pashiardis, S. , et\u00a0al. (2013). Particulate matter concentrations during desert dust outbreaks and daily mortality in Nicosia, Cyprus. Journal of Exposure Science and Environmental Epidemiology, 23(3), 275\u2013280. 10.1038/jes.2013.10", "ArticleIdList": ["10.1038/jes.2013.10", "23423218"]}, {"Citation": "Oliveira, M. , Delerue\u2010Matos, C. , Pereira, M. C. , & Morais, S. (2020). Environmental particulate matter levels during 2017 large forest fires and megafires in the center region of Portugal: A public health concern? International Journal of Environmental Research and Public Health, 17(3), 1032. 10.3390/ijerph17031032", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph17031032", "PMC7036973", "32041266"]}, {"Citation": "Osborne, M. , Malavelle, F. F. , Adam, M. , Buxmann, J. , Sugier, J. , Marenco, F. , & Haywood, J. (2019). Saharan dust and biomass burning aerosols during ex\u2010hurricane Ophelia: Observations from the new UK lidar and sun\u2010photometer network. Atmospheric Chemistry and Physics, 19(6), 3557\u20133578. 10.5194/acp-19-3557-2019", "ArticleIdList": ["10.5194/acp-19-3557-2019"]}, {"Citation": "Pacheco, H. , D\u00edaz\u2010L\u00f3pez, S. , Jarre, E. , Pacheco, H. , M\u00e9ndez, W. , & Zamora\u2010Ledezma, E. (2020). NO2 levels after the COVID\u201019 lockdown in Ecuador: A trade\u2010off between environment and human health. Urban Climate, 34, 100674. 10.1016/j.uclim.2020.100674", "ArticleIdList": ["10.1016/j.uclim.2020.100674", "PMC7392595", "32834965"]}, {"Citation": "Parente, J. , Amraoui, M. , Menezes, I. , & Pereira, M. G. (2019). Drought in Portugal: Current regime, comparison of indices and impacts on extreme wildfires. Science of the Total Environment, 685, 150\u2013173. 10.1016/j.scitotenv.2019.05.298", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2019.05.298", "31174114"]}, {"Citation": "Parente, J. , Pereira, M. G. , & Tonini, M. (2016). Space\u2010time clustering analysis of wildfires: The influence of dataset characteristics, fire prevention policy decisions, weather and climate. Science of the Total Environment, 559, 151\u2013165. 10.1016/j.scitotenv.2016.03.129", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2016.03.129", "27058134"]}, {"Citation": "Pausas, J. G. (2004). Changes in fire and climate in the Eastern Iberian Peninsula (Mediterranean basin). Climatic Change, 63(3), 337\u2013350. 10.1023/B:CLIM.0000018508.94901.9c", "ArticleIdList": ["10.1023/B:CLIM.0000018508.94901.9c"]}, {"Citation": "Pausas, J. G. , Llovet, J. , Rodrigo, A. , & Vallejo, R. (2008). Are wildfires a disaster in the mediterranean basin?\u2014A review. International Journal of Wildland Fire, 17(6), 713. 10.1071/WF07151", "ArticleIdList": ["10.1071/WF07151"]}, {"Citation": "Pereira, M. G. , Malamud, B. D. , Trigo, R. M. , & Alves, P. I. (2011). The history and characteristics of the 1980\u20132005 Portuguese rural fire database. Natural Hazards and Earth System Sciences, 11(12), 3343\u20133358. 10.5194/nhess-11-3343-2011", "ArticleIdList": ["10.5194/nhess-11-3343-2011"]}, {"Citation": "Pereira, M. G. , Trigo, R. M. , Camara, C. C. , Pereira, J. M. C. , & Leite, S. M. (2005). Synoptic patterns associated with large summer forest fires in Portugal. Agricultural and Forest Meteorology, 129(1\u20132), 11\u201325. 10.1016/j.agrformet.2004.12.007", "ArticleIdList": ["10.1016/j.agrformet.2004.12.007"]}, {"Citation": "Reid, C. E. , Brauer, M. , Johnston, F. H. , Jerrett, M. , Balmes, J. R. , & Elliott, C. T. (2016). Critical review of health impacts of wildfire smoke exposure. Environmental Health Perspectives, 124(9), 1334\u20131343. 10.1289/ehp.1409277", "ArticleIdList": ["10.1289/ehp.1409277", "PMC5010409", "27082891"]}, {"Citation": "Requia, W. J. , Amini, H. , Mukherjee, R. , Gold, D. R. , & Schwartz, J. D. (2021). Health impacts of wildfire\u2010related air pollution in Brazil: A Nationwide study of more than 2 million hospital admissions between 2008 and 2018. Nature Communications, 12(1), 6555. 10.1038/s41467-021-26822-7", "ArticleIdList": ["10.1038/s41467-021-26822-7", "PMC8589982", "34772927"]}, {"Citation": "Roberts, S. , & Martin, M. A. (2006). Using supervised principal components analysis to assess multiple pollutant effects. Environmental Health Perspectives, 114(12), 1877\u20131882. 10.1289/ehp.9226", "ArticleIdList": ["10.1289/ehp.9226", "PMC1764132", "17185279"]}, {"Citation": "Ruffault, J. , Curt, T. , Moron, V. , Trigo, R. M. , Mouillot, F. , Koutsias, N. , et\u00a0al. (2020). Increased likelihood of heat\u2010induced large wildfires in the Mediterranean basin. Scientific Reports, 10(1), 13790. 10.1038/s41598-020-70069-z", "ArticleIdList": ["10.1038/s41598-020-70069-z", "PMC7427790", "32796945"]}, {"Citation": "Salgueiro, V. , Costa, M. J. , Guerrero\u2010Rascado, J. L. , Couto, F. T. , & Bortoli, D. (2021). Characterization of forest fire and Saharan desert dust aerosols over south\u2010western Europe using a multi\u2010wavelength Raman lidar and Sun\u2010photometer. Atmospheric Environment, 252, 118346. 10.1016/j.atmosenv.2021.118346", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosenv.2021.118346"]}, {"Citation": "Santos, D. , Costa, M. J. , & Silva, A. M. (2008). Direct SW aerosol radiative forcing over Portugal. Atmospheric Chemistry and Physics, 8(19), 5771\u20135786. 10.5194/acp-8-5771-2008", "ArticleIdList": ["10.5194/acp-8-5771-2008"]}, {"Citation": "Sicard, M. , Granados\u2010Mu\u00f1oz, M. J. , Alados\u2010Arboledas, L. , Barrag\u00e1n, R. , Bedoya\u2010Vel\u00e1squez, A. E. , Benavent\u2010Oltra, J. A. , et\u00a0al. (2019). Ground/space, passive/active remote sensing observations coupled with particle dispersion modelling to understand the inter\u2010continental transport of wildfire smoke plumes. Remote Sensing of Environment, 232, 111294. 10.1016/j.rse.2019.111294", "ArticleIdList": ["10.1016/j.rse.2019.111294"]}, {"Citation": "Sutanto, S. J. , Vitolo, C. , Napoli, C. D. , D\u2019Andrea, M. , Henny, A. J. , & Van Lanen (2020). Heatwaves, droughts, and fires: Exploring compound and cascading dry hazards at the pan\u2010European scale. Environment International, 134, 105276. 10.1016/j.envint.2019.105276", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envint.2019.105276", "31726364"]}, {"Citation": "Tar\u00edn\u2010Carrasco, P. , Augusto, S. , Palacios\u2010Pe\u00f1a, L. , Ratola, N. , & Jim\u00e9nez\u2010Guerrero, P. (2021). Impact of large wildfires on PM10 levels and human mortality in Portugal. Natural Hazards and Earth System Sciences, 21(9), 2867\u20132880. 10.5194/nhess-21-2867-2021", "ArticleIdList": ["10.5194/nhess-21-2867-2021"]}, {"Citation": "Trigo, R. M. , Sousa, P. M. , Pereira, M. G. , Rasilla, D. , & Gouveia, C. M. (2016). Modelling wildfire activity in Iberia with different atmospheric circulation weather types. International Journal of Climatology, 36(7), 2761\u20132778. 10.1002/joc.3749", "ArticleIdList": ["10.1002/joc.3749"]}, {"Citation": "Turco, M. , Hardenberg, J. , AghaKouchak, A. , Llasat, M. C. , Provenzale, A. , & Trigo, R. M. (2017). On the key role of droughts in the dynamics of summer fires in Mediterranean Europe. Scientific Reports, 7(1), 81. 10.1038/s41598-017-00116-9", "ArticleIdList": ["10.1038/s41598-017-00116-9", "PMC5427854", "28250442"]}, {"Citation": "Turco, M. , Jerez, S. , Augusto, S. , Tar\u00edn\u2010Carrasco, P. , Ratola, N. , Jim\u00e9nez\u2010Guerrero, P. , & Trigo, R. M. (2019). Climate drivers of the 2017 devastating fires in Portugal. Scientific Reports, 9(1), 13886. 10.1038/s41598-019-50281-2", "ArticleIdList": ["10.1038/s41598-019-50281-2", "PMC6787010", "31601820"]}, {"Citation": "Turco, M. , Llasat, M. C. , Hardenberg, J. , & Provenzale, A. (2013). Impact of climate variability on summer fires in a Mediterranean environment (Northeastern Iberian Peninsula). Climatic Change, 116(3\u20134), 665\u2013678. 10.1007/s10584-012-0505-6", "ArticleIdList": ["10.1007/s10584-012-0505-6"]}, {"Citation": "Turco, M. , Rosa\u2010C\u00e1novas, J. J. , Bedia, J. , Jerez, S. , Mont\u00e1vez, J. P. , Llasat, M. C. , & Provenzale, A. (2018). Exacerbated fires in Mediterranean Europe due to anthropogenic warming projected with non\u2010stationary climate\u2010fire models. Nature Communications, 9(1), 3821. 10.1038/s41467-018-06358-z", "ArticleIdList": ["10.1038/s41467-018-06358-z", "PMC6168540", "30279564"]}, {"Citation": "Urbanski, S. P. , Hao, W. M. , & Baker, S. (2008). Chapter 4 chemical composition of wildland fire emissions. In Em developments in environmental science (Vol. 8, pp. 79\u2013107). Elsevier. 10.1016/S1474-8177(08)00004-1", "ArticleIdList": ["10.1016/S1474-8177(08)00004-1"]}, {"Citation": "Valenzuela, A. , Costa, M. J. , Guerrero\u2010Rascado, J. L. , Bortoli, D. , & Olmo, F. J. (2017). Solar and thermal radiative effects during the 2011 extreme desert dust episode over Portugal. Atmospheric Environment, 148, 16\u201329. 10.1016/j.atmosenv.2016.10.037", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosenv.2016.10.037"]}, {"Citation": "Viegas, D. , & Viegas, M. (1994). A relationship between rainfall and burned area for Portugal. International Journal of Wildland Fire, 4(1), 11. 10.1071/WF9940011", "ArticleIdList": ["10.1071/WF9940011"]}, {"Citation": "Vitolo, C. , Napoli, C. , Giuseppe, F. , Cloke, H. L. , & Pappenberger, F. (2019). Mapping combined wildfire and heat stress hazards to improve evidence\u2010based decision making. Environment International, 127, 21\u201334. 10.1016/j.envint.2019.03.008", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envint.2019.03.008", "30897514"]}, {"Citation": "Yang, J. , Ou, C. Q. , Ding, Y. , Zhou, Y. X. , & Chen, P. Y. (2012). Daily temperature and mortality: A study of distributed lag non\u2010linear effect and effect modification in Guangzhou. Environmental Health, 11(1), 63. 10.1186/1476-069X-11-63", "ArticleIdList": ["10.1186/1476-069X-11-63", "PMC3511876", "22974173"]}, {"Citation": "Youssouf, H. , Liousse, C. , Roblou, L. , Assamoi, E. M. , Salonen, R. O. , Maesano, C. , et\u00a0al. (2014). Quantifying wildfires exposure for investigating health\u2010related effects. Atmospheric Environment, 97, 239\u2013251. 10.1016/j.atmosenv.2014.07.041", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosenv.2014.07.041"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2023", "Month": "2", "Day": "10"}, {"Year": "2023", "Month": "6", "Day": "2"}, {"Year": "2023", "Month": "6", "Day": "23"}, {"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "9", "Hour": "12", "Minute": "43"}, {"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "9", "Hour": "12", "Minute": "42"}, {"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "9", "Hour": "6", "Minute": "15"}, {"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "6"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["37811341", "PMC10558046", "10.1029/2023GH000802", "GH2451"]}}], "PubmedBookArticle": []}