{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Air quality", "Atmospheric pollutants", "Environmental health", "Environmental risks", "Multivariate statistical techniques"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "37884072", "DateCompleted": {"Year": "2023", "Month": "11", "Day": "27"}, "DateRevised": {"Year": "2023", "Month": "11", "Day": "27"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "24"}], "ELocationID": ["10.1016/j.envres.2023.117491", "S0013-9351(23)02295-8"], "Journal": {"ISSN": "1096-0953", "JournalIssue": {"Volume": "240", "Issue": "Pt 2", "PubDate": {"Year": "2024", "Month": "Jan", "Day": "01"}}, "Title": "Environmental research", "ISOAbbreviation": "Environ Res"}, "ArticleTitle": "Pollutant-meteorological factors and cardio-respiratory mortality in Portugal: Seasonal variability and associations.", "Pagination": {"StartPage": "117491", "MedlinePgn": "117491"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Seasonal variations in cardiorespiratory diseases may be influenced by air pollution and meteorological factors. This work aims to highlight the relevance of a complete seasonal characterization of the pollutant-meteorological factors and cardio-respiratory mortality in Portugal and the relationships between health outcomes and environmental risk factors. To this end, air pollution and meteorological variables along with health outcomes were analyzed at national level and on a monthly basis for the period of 2011-2020. It was found that cardiorespiratory mortality rates during winter were 44% higher than during the summer. Furthermore, particulate matter with aerodynamic diameters of 10 and 2.5\u00a0\u03bcm (\u03bcm) or smaller (PM<sub>10</sub> and PM<sub>2.5</sub>), carbon monoxide (CO) and nitrogen dioxide (NO<sub>2</sub>) showed a seasonal variability with the highest concentrations during winter while ozone (O<sub>3</sub>) presented higher concentrations during spring and summer. PM<sub>10</sub>, PM<sub>2.5</sub> and NO<sub>2</sub>, showed a positive correlation between seasons, indicating similar patterns of behavior. Canonical correlation analysis (CCA) applied to pollutant-meteorological and cardiorespiratory mortality data indicates a strong linear correlation between pollutant-meteorological factors and health outcomes. The first canonical correlation was 0.889, and the second was 0.545, both statistically significant (p-value < 0.001). The CCA results suggest that there is a strong association between near-surface temperature, relative humidity, PM<sub>10</sub>, PM<sub>2.5</sub>, CO and NO<sub>2</sub> and health outcomes. The results of this study provide important information of the seasonal variability of air pollutants and meteorological factors in Portugal and their associations with cardiorespiratory mortality."], "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2023. Published by Elsevier Inc."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Terra - ICT (P\u00f3lo de \u00c9vora), Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA), Universidade de \u00c9vora, 7000-671, \u00c9vora, Portugal; Earth Remote Sensing Laboratory (EaRSLab), Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA), Universidade de \u00c9vora, \u00c9vora, Portugal; Departamento de F\u00edsica, Escola de Ci\u00eancias e Tecnologia (ECT), Universidade de \u00c9vora, \u00c9vora, Portugal. Electronic address: edicle.duarte@uevora.pt."}], "LastName": "de Souza Fernandes Duarte", "ForeName": "Edicl\u00ea", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas e Clim\u00e1ticas, Universidade Federal do Rio Grande do Norte, Natal, RN, Brazil."}], "LastName": "Lucio", "ForeName": "Paulo S\u00e9rgio", "Initials": "PS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Terra - ICT (P\u00f3lo de \u00c9vora), Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA), Universidade de \u00c9vora, 7000-671, \u00c9vora, Portugal; Earth Remote Sensing Laboratory (EaRSLab), Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA), Universidade de \u00c9vora, \u00c9vora, Portugal; Departamento de F\u00edsica, Escola de Ci\u00eancias e Tecnologia (ECT), Universidade de \u00c9vora, \u00c9vora, Portugal."}], "LastName": "Costa", "ForeName": "Maria Jo\u00e3o", "Initials": "MJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Terra - ICT (P\u00f3lo de \u00c9vora), Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA), Universidade de \u00c9vora, 7000-671, \u00c9vora, Portugal; Earth Remote Sensing Laboratory (EaRSLab), Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA), Universidade de \u00c9vora, \u00c9vora, Portugal; Departamento de F\u00edsica, Escola de Ci\u00eancias e Tecnologia (ECT), Universidade de \u00c9vora, \u00c9vora, Portugal."}], "LastName": "Salgueiro", "ForeName": "Vanda", "Initials": "V"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Terra - ICT (P\u00f3lo de \u00c9vora), Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA), Universidade de \u00c9vora, 7000-671, \u00c9vora, Portugal; Earth Remote Sensing Laboratory (EaRSLab), Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA), Universidade de \u00c9vora, \u00c9vora, Portugal; Departamento de F\u00edsica, Escola de Ci\u00eancias e Tecnologia (ECT), Universidade de \u00c9vora, \u00c9vora, Portugal."}], "LastName": "Salgado", "ForeName": "Rui", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Terra - ICT (P\u00f3lo de \u00c9vora), Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA), Universidade de \u00c9vora, 7000-671, \u00c9vora, Portugal; Earth Remote Sensing Laboratory (EaRSLab), Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA), Universidade de \u00c9vora, \u00c9vora, Portugal; Departamento de F\u00edsica, Escola de Ci\u00eancias e Tecnologia (ECT), Universidade de \u00c9vora, \u00c9vora, Portugal."}], "LastName": "Potes", "ForeName": "Miguel", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas e Clim\u00e1ticas, Universidade Federal do Rio Grande do Norte, Natal, RN, Brazil."}], "LastName": "Hoelzemann", "ForeName": "Judith J", "Initials": "JJ"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias da Terra - ICT (P\u00f3lo de \u00c9vora), Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA), Universidade de \u00c9vora, 7000-671, \u00c9vora, Portugal; Earth Remote Sensing Laboratory (EaRSLab), Instituto de Investiga\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada (IIFA), Universidade de \u00c9vora, \u00c9vora, Portugal; Departamento de F\u00edsica, Escola de Ci\u00eancias e Tecnologia (ECT), Universidade de \u00c9vora, \u00c9vora, Portugal."}], "LastName": "Bortoli", "ForeName": "Daniele", "Initials": "D"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Netherlands", "MedlineTA": "Environ Res", "NlmUniqueID": "0147621", "ISSNLinking": "0013-9351"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Environmental Pollutants"}, {"RegistryNumber": "S7G510RUBH", "NameOfSubstance": "Nitrogen Dioxide"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Air Pollutants"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Seasons"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Environmental Pollutants"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Nitrogen Dioxide"}, {"QualifierName": ["epidemiology"], "DescriptorName": "Portugal"}, {"QualifierName": ["toxicity", "analysis"], "DescriptorName": "Air Pollutants"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": ["analysis"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Meteorological Concepts"}, {"QualifierName": ["chemically induced"], "DescriptorName": "Respiratory Tract Diseases"}], "CoiStatement": "Declaration of competing interest The authors declare that they have no known competing financial interests or personal relationships that could have appeared to influence the work reported in this paper."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2023", "Month": "5", "Day": "13"}, {"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "21"}, {"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "23"}, {"Year": "2023", "Month": "11", "Day": "27", "Hour": "12", "Minute": "43"}, {"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "27", "Hour": "0", "Minute": "43"}, {"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "26", "Hour": "19", "Minute": "19"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["37884072", "10.1016/j.envres.2023.117491", "S0013-9351(23)02295-8"]}}], "PubmedBookArticle": []}