{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Climate change", "Nonmelanoma skin cancers", "Occupational diseases", "Occupational diseases ordinance", "Prevention"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [{"AbstractText": ["Au\u00dfenbesch\u00e4ftigte sind aufgrund ihrer beruflichen T\u00e4tigkeit einem erh\u00f6hten Risiko ausgesetzt, an beruflich bedingtem Hautkrebs durch solare Ultraviolettstrahlung (UV-Strahlung) im Sinne der Berufskrankheit (BK) Nummer\u00a05103 zu erkranken. Seit der Novellierung der Berufskrankheitenverordnung (BKV) im Jahr 2015 k\u00f6nnen unter der BK\u00a05103 Plattenepithelkarzinome oder multiple aktinische Keratosen der Haut durch nat\u00fcrliche UV-Strahlung bei Au\u00dfenbesch\u00e4ftigten in Deutschland als Berufskrankheit anerkannt werden. Die Hauptursache f\u00fcr nichtmelanozyt\u00e4ren Hautkrebs (engl. \u201enon-melanoma skin cancer\u201c [NMSC]) stellt solare UV-Strahlung da. Sie ist im Hinblick auf die Anzahl der exponierten Arbeitnehmer (d.\u202fh. Au\u00dfenbesch\u00e4ftigte) die relevanteste berufsbedingte kanzerogene Noxe. Mit dem Klimawandel assoziierte Umst\u00e4nde umfassen eine erh\u00f6hte terrestrische UV-Strahlung, einen Anstieg der Zahl wolkenloser Tage und damit auch der Zahl der Sonnenstunden, negative meteorologische Effekte auf die Ozonschicht in der Stratosph\u00e4re sowie sog. Niedrig-Ozon-Ereignisse und eine damit einhergehende regional intensivere UV-Strahlung. In der Zukunft werden umfassende \u00dcberlegungen anzustellen sein, wie Pr\u00e4ventionskonzepte f\u00fcr die Vermeidung der Entstehung beruflichen Hautkrebses bei Au\u00dfenbesch\u00e4ftigten effektiv gestaltet werden k\u00f6nnen. Die Behandlung der k\u00fcnftigen Hautkrebsf\u00e4lle wird durch deren be\u00e4ngstigend rasche Zunahme bei nur begrenzter Anzahl von Dermatologen eine besondere Herausforderung f\u00fcr die Versorgung darstellen. Es ist zu hoffen, dass die Pr\u00e4vention von Hautkrebserkrankungen in der Zukunft einen noch h\u00f6heren Stellenwert einnehmen wird als bisher."], "CopyrightInformation": "\u00a9 2023. The Author(s), under exclusive licence to Springer Medizin Verlag GmbH, ein Teil von Springer Nature."}], "GeneralNote": [], "PMID": "37964134", "DateCompleted": {"Year": "2024", "Month": "01", "Day": "30"}, "DateRevised": {"Year": "2024", "Month": "02", "Day": "06"}, "Article": {"Language": ["ger"], "ArticleDate": [{"Year": "2023", "Month": "11", "Day": "14"}], "ELocationID": ["10.1007/s00105-023-05254-y"], "Journal": {"ISSN": "2731-7013", "JournalIssue": {"Volume": "75", "Issue": "2", "PubDate": {"Year": "2024", "Month": "Feb"}}, "Title": "Dermatologie (Heidelberg, Germany)", "ISOAbbreviation": "Dermatologie (Heidelb)"}, "ArticleTitle": "[Skin cancer from solar ultraviolet radiation exposure at work].", "Pagination": {"StartPage": "104", "EndPage": "111", "MedlinePgn": "104-111"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Due to their professional activities, outdoor workers are exposed to an increased risk of developing occupational skin cancer caused by solar ultraviolet (UV) radiation as defined by occupational disease (OD) number 5103. Since the amendment to the Occupational Diseases Ordinance (\"Berufskrankheitenverordnung\", BKV) in 2015, squamous cell carcinomas or multiple actinic keratoses of the skin caused by natural UV radiation in outdoor workers in Germany can be recognized as occupational disease in the sense of OD number 5103. The main cause of nonmelanoma skin cancer (NMSC) is solar UV radiation; it is the most relevant occupational carcinogen in terms of the number of exposed workers (i.e., outdoor workers). Circumstances associated with climate change include increased terrestrial UV radiation, an increase in the number of cloudless days and therefore the number of hours of direct sunshine, adverse meteorological effects to the stratospheric ozone layer, and so-called low ozone events and associated more intense UV radiation. In the future, comprehensive considerations will have to be made as to how prevention concepts can be effectively designed to avoid the development of occupational skin cancer in outdoor workers. The treatment of future cases of skin cancer will be a\u00a0particular challenge due to their high number and only a\u00a0limited number of dermatologists available. Hopefully, prevention of skin cancer will become even more important in the future."], "CopyrightInformation": "\u00a9 2023. The Author(s), under exclusive licence to Springer Medizin Verlag GmbH, ein Teil von Springer Nature."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institut f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Dermatologische Pr\u00e4vention und Rehabilitation (iDerm), an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck, Osnabr\u00fcck, Deutschland."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Abteilung Dermatologie, Umweltmedizin und Gesundheitstheorie, Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck, Osnabr\u00fcck, Deutschland."}], "LastName": "Symanzik", "ForeName": "Cara", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Institut f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Dermatologische Pr\u00e4vention und Rehabilitation (iDerm), an der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck, Osnabr\u00fcck, Deutschland. johnderm@uni-osnabrueck.de."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Abteilung Dermatologie, Umweltmedizin und Gesundheitstheorie, Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck, Osnabr\u00fcck, Deutschland. johnderm@uni-osnabrueck.de."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Nieders\u00e4chsisches Institut f\u00fcr Berufsdermatologie (NIB), Osnabr\u00fcck, Deutschland. johnderm@uni-osnabrueck.de."}], "LastName": "John", "ForeName": "Swen Malte", "Initials": "SM"}], "PublicationTypeList": ["English Abstract", "Journal Article", "Review"], "VernacularTitle": "Hautkrebs durch solare Ultraviolettstrahlung am Arbeitsplatz."}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Germany", "MedlineTA": "Dermatologie (Heidelb)", "NlmUniqueID": "9918384885206676", "ISSNLinking": "2731-7005"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Stratospheric Ozone"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Ultraviolet Rays"}, {"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Occupational Exposure"}, {"QualifierName": ["epidemiology"], "DescriptorName": "Skin Neoplasms"}, {"QualifierName": ["radiation effects"], "DescriptorName": "Skin"}, {"QualifierName": ["epidemiology"], "DescriptorName": "Occupational Diseases"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Stratospheric Ozone"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Alfonso\u00a0JH, Bauer\u00a0A, Bensefa-Colas\u00a0L et al (2017) Minimum standards on prevention, diagnosis and treatment of occupational and work-related skin diseases in europe\u2014position paper of the COST action standerm (TD 1206). J\u00a0Eur Acad Dermatol Venereol 31(Suppl 4):31\u201343", "ArticleIdList": ["10.1111/jdv.14319", "28656728"]}, {"Citation": "AWMF S3-Leitlinie Aktinische Keratose und Plattenepithelkarzinom der Haut. https://register.awmf.org/de/leitlinien/detail/032-022OL . Zugegriffen: 20. Mai 2023"}, {"Citation": "Zweite Verordnung zur \u00c4nderung der Verordnung zur arbeitsmedizinischen Vorsorge. https://www.bmas.de/SharedDocs/Downloads/DE/Gesetze/zweite-verordnung-zur-aenderung-der-verordnung-zur-arbeitsmedizinischen-vorsorge.pdf?__blob=publicationFile&v=2 . Zugegriffen: 26. Juni 2023"}, {"Citation": "Bauer\u00a0A (2023) BK 5103: Plattenepithelkarzinome oder multiple aktinische Keratosen der Haut durch nat\u00fcrliche UV-Strahlung. In: Skudlik\u00a0C, Sch\u00f6n\u00a0MP, John\u00a0SM (Hrsg) Berufsdermatologie. Springer Berlin Heidelberg, Berlin, Heidelberg, S 37\u201346", "ArticleIdList": ["10.1007/978-3-662-50518-2_3"]}, {"Citation": "Bauer\u00a0A, Adam\u00a0KE, Soyer\u00a0PH et\u00a0al (2020) Prevention of occupational skin cancer. In: John\u00a0SM, Johansen\u00a0JD, Rustemeyer\u00a0T, Elsner\u00a0P, Maibach\u00a0HI (Hrsg) Kanerva\u2019s occupational dermatology. Springer, Cham, S\u00a01685\u20131697", "ArticleIdList": ["10.1007/978-3-319-68617-2_115"]}, {"Citation": "Bauer\u00a0A, Beissert\u00a0S, Knuschke\u00a0P (2015) Pr\u00e4vention von durch berufliche solare UV-exposition bedingtem epithelialem hautkrebs. Hautarzt 66:173\u2013178", "ArticleIdList": ["10.1007/s00105-015-3584-2", "25687945"]}, {"Citation": "Brandenburg\u00a0S, Lindemann\u00a0B (2023) Berufsdermatosen \u2013 versicherungsrechtliche grundlagen. In: Skudlik\u00a0C, Sch\u00f6n\u00a0MP, John\u00a0SM (Hrsg) Berufsdermatologie. Springer Berlin Heidelberg, Berlin, Heidelberg, S\u00a03\u201317", "ArticleIdList": ["10.1007/978-3-662-50518-2_1"]}, {"Citation": "Elsner\u00a0P, Bauer\u00a0A, Diepgen\u00a0TL et\u00a0al (2018) Positionspapier: telemedizin in der berufsdermatologie \u2013 aktueller stand und perspektiven. J\u00a0Dtsch Dermatol Ges 16:969\u2013975", "ArticleIdList": ["30117692"]}, {"Citation": "Gina\u00a0M, Thielitz\u00a0A, Fartasch\u00a0M (2022) Janus-Gesicht des Keratoakanthoms \u2013 Ber\u00fccksichtigung bei der Berufskrankheit BK 5103? J\u00a0Dtsch Dermatol Ges 20:1125\u20131126", "ArticleIdList": ["35971587"]}, {"Citation": "Kezic\u00a0S, Van Der Molen\u00a0HF (2022) Occupational skin cancer: measurements of ultraviolet radiation exposure bring knowledge for prevention. Br J Dermatology 188:315\u2013316", "ArticleIdList": ["10.1093/bjd/ljac127"]}, {"Citation": "Loney\u00a0T, Paulo\u00a0MS, Modenese\u00a0A et\u00a0al (2021) Global evidence on occupational sun exposure and keratinocyte cancers: a\u00a0systematic review. Br J Dermatol 184:208\u2013218", "ArticleIdList": ["10.1111/bjd.19152", "32320481"]}, {"Citation": "Ludewig\u00a0M, Rocholl\u00a0M, John\u00a0SM et\u00a0al (2022) Prevention of occupational skin cancer in outdoor workers: development of a\u00a0curriculum for multipliers training. Pr\u00e4v Gesundheitsf Epub. https://doi.org/10.1007/s11553-11022-00940-11556", "ArticleIdList": ["10.1007/s11553-11022-00940-11556"]}, {"Citation": "Ludewig\u00a0M, Rocholl\u00a0M, John\u00a0SM et al (2020) Secondary prevention of UV-induced skin cancer: development and pilot testing of an educational patient counseling approach for individual sun protection as standard procedure of patient care. Int Arch Occup Environ Health 93:765\u2013777", "ArticleIdList": ["10.1007/s00420-020-01532-7", "32162123", "7320965"]}, {"Citation": "Paulo\u00a0MS, Symanzik\u00a0C, Maia\u00a0MR et\u00a0al (2023) Digitally measuring solar ultraviolet radiation in outdoor workers: a\u00a0study protocol for establishing the use of electronic personal dosimeters in Portugal. Front Public Health 11:1140903", "ArticleIdList": ["10.3389/fpubh.2023.1140903", "37064705", "10102342"]}, {"Citation": "Peters\u00a0CE, Pasko\u00a0E, Strahlendorf\u00a0P et\u00a0al (2019) Solar ultraviolet radiation exposure among outdoor workers in three Canadian provinces. Ann Work Expo Health 63:679\u2013688", "ArticleIdList": ["10.1093/annweh/wxz044", "31165866"]}, {"Citation": "Rocholl\u00a0M, Ludewig\u00a0M, Skudlik\u00a0C et\u00a0al (2018) Beruflicher Hautkrebs. Hautarzt 69:462\u2013470", "ArticleIdList": ["10.1007/s00105-018-4171-0", "29704211"]}, {"Citation": "Rocholl\u00a0M, Weinert\u00a0P, Bielfeldt\u00a0S et\u00a0al (2021) New methods for assessing secondary performance attributes of sunscreens suitable for professional outdoor work. J\u00a0Occup Med Toxicol 16:25", "ArticleIdList": ["10.1186/s12995-021-00314-2", "34225747", "8256554"]}, {"Citation": "Schmitt\u00a0J, Haufe\u00a0E, Trautmann\u00a0F et al (2018) Is ultraviolet exposure acquired at work the most important risk factor for cutaneous squamous cell carcinoma? Results of the population-based case-control study FB-181. Br J Dermatol 178:462\u2013472", "ArticleIdList": ["10.1111/bjd.15906", "28845516"]}, {"Citation": "Skudlik\u00a0C, John\u00a0S (2017) Berufliche Hauterkrankungen. Verursachung, Klinik und Verfahrensabl\u00e4ufe. Dtsch Dermatolog 65:924\u2013931", "ArticleIdList": ["10.1007/s15011-017-1708-y"]}, {"Citation": "Soltanipoor\u00a0M, Rustemeyer\u00a0T, Sluiter\u00a0JK et\u00a0al (2019) Evaluating the effect of electronic monitoring and feedback on hand cream use in healthcare workers: healthy hands project. Contact Derm 80:26\u201334", "ArticleIdList": ["10.1111/cod.13148"]}, {"Citation": "Strehl\u00a0C, Wittlich\u00a0M (2021) Hautkrebs durch nat\u00fcrliche UV-Strahlung. Neue Metrik f\u00fcr die Expositionsermittlung und -bewertung. Zbl Arbeitsmed 71:262\u2013269", "ArticleIdList": ["10.1007/s40664-021-00441-x"]}, {"Citation": "Symanzik\u00a0C, John\u00a0SM (2023) Occupational skin cancer by solar ultraviolet radiation. In: Gim\u00e9nez-Arnau\u00a0AM, Maibach\u00a0HI (Hrsg) Handbook of occupational dermatoses. Springer, Cham, S 47\u201355", "ArticleIdList": ["10.1007/978-3-031-22727-1_5"]}, {"Citation": "Symanzik\u00a0C, John\u00a0SM (2022) Sun protection and occupation: current developments and perspectives for prevention of occupational skin cancer. Front Public Health 10:1110158", "ArticleIdList": ["10.3389/fpubh.2022.1110158", "36620257", "9816330"]}, {"Citation": "Symanzik\u00a0C, Ludewig\u00a0M, Rocholl\u00a0M et\u00a0al (2023) Photoprotection in occupational dermatology. Photochem Photobiol Sci 22:1213\u20131222", "ArticleIdList": ["10.1007/s43630-023-00385-6", "36853496"]}, {"Citation": "Symanzik\u00a0C, Skudlik\u00a0C, John\u00a0SM (2023) Acceptance of skin products in healthcare workers: an empirical investigation. Occup Med (Lond) 73:29\u201332", "ArticleIdList": ["10.1093/occmed/kqac046", "35641115"]}, {"Citation": "Symanzik\u00a0C, Stasielowicz\u00a0L, Brans\u00a0R et al (2022) Prevention of occupational hand eczema in healthcare workers during the COVID-19 pandemic: a\u00a0controlled intervention study. Contact Derm 87:500\u2013510", "ArticleIdList": ["10.1111/cod.14206"]}, {"Citation": "Taylor\u00a0S, Diffey\u00a0B (2002) Simple dosage guide for suncreans will help users. BMJ 324:1526", "ArticleIdList": ["10.1136/bmj.324.7352.1526/a", "12077052", "1123459"]}, {"Citation": "Tenkate\u00a0T, Strahlendorf\u00a0P (2020) Sun safety at work: a\u00a0management systems approach to occupational sun safety. Ryerson University, Toronto"}, {"Citation": "Uter\u00a0W, Strahwald\u00a0J, Hallmann\u00a0S et\u00a0al (2023) Systematic review on skin adverse effects of important hazardous hair cosmetic ingredients with a\u00a0focus on hairdressers. Contact Derm 88:93\u2013108", "ArticleIdList": ["10.1111/cod.14236"]}, {"Citation": "Wittlich\u00a0M (2021) Criteria for occupational health prevention for solar UVR exposed outdoor workers-prevalence, affected parties, and occupational disease. Front Public Health 9:772290", "ArticleIdList": ["10.3389/fpubh.2021.772290", "35155340"]}, {"Citation": "Wittlich\u00a0M (2015) Erfassung der beruflichen UV-exposition: wo stehen wir? DB 63:27\u201330"}, {"Citation": "Wittlich M (2023) UV-Bestrahlung in Zeiten des Klimawandels. Dguv Forum (28\u201331)"}, {"Citation": "Wittlich\u00a0M, Westerhausen\u00a0S, Strehl\u00a0B et al (2023) The GENESIS-UV study on ultraviolet radiation exposure levels in 250 occupations to foster epidemiological and legislative efforts to combat nonmelanoma skin cancer. Br J Dermatol 188:350\u2013360", "ArticleIdList": ["10.1093/bjd/ljac093", "36635210"]}], "ReferenceList": [], "Title": "Literatur"}], "History": [{"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "19"}, {"Year": "2024", "Month": "1", "Day": "30", "Hour": "12", "Minute": "44"}, {"Year": "2023", "Month": "11", "Day": "15", "Hour": "0", "Minute": "41"}, {"Year": "2023", "Month": "11", "Day": "14", "Hour": "23", "Minute": "43"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["37964134", "10.1007/s00105-023-05254-y", "10.1007/s00105-023-05254-y"]}}], "PubmedBookArticle": []}