{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["A/Puerto Rico/8/1934 influenza virus", "COVID-19", "P. aeruginosa", "S. aureus", "antibacterial mask", "antibakterijska maska", "corona virus", "javno zdravstvo", "koronavirus", "protective mask", "public health", "virus influence A/Puerto Rico/8/1934", "za\u0161titna maska"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [{"AbstractText": ["Tijekom pandemije Covida-19 jedan od najboljih oblika osobne za\u0161tite bilo je no\u0161enje maski za lice. U tom je smislu Svjetska zdravstvena organizacija pozdravila poku\u0161aje izrade maski koje ubijaju virusne vrste koje se prenose zrakom. Cilj je ovoga preliminarnog istra\u017eivanja bio dokazati da se zrakom no\u0161ene klice koje prolaze kroz filtarske ulo\u0161ke mogu uni\u0161titi zra\u010denjem UVC ledica smje\u0161tenih u takve ulo\u0161ke. Stoga smo osmislili masku za lice s tom namjenom i isku\u0161ali djelotvornost UVC ledica protiv uobi\u010dajenih izvora zaraza: gram-pozitivnoga <i>Staphylococcus aureus</i>, gram-negativnoga <i>Pseudomonas aeruginosa</i> i virusa influence A/Puerto Rico/8/1934 zbog njegove sli\u010dnosti s virusom SARS CoV-2. Osam UVC ledica ukupne snage 75 mW iskazale su dovoljan germicidni u\u010dinak protiv svih triju klica. U smislu sigurnosti primjene, ozon proizveden tijekom UVC-LED zra\u010denja pokazao se zanemarivim. Na\u0161i su rezultati obe\u0107avaju\u0107i jer pokazuju da dobro osmi\u0161ljene maske za lice s UVC zra\u010denjem mogu biti djelotvorne protiv zrakom no\u0161enih klica, ali \u0107e tek daljnja istra\u017eivanja na ve\u0107em uzorku pomo\u0107i da doznamo vi\u0161e i usavr\u0161imo takve maske za lice."], "CopyrightInformation": "\u00a9 2023 Ali Gelir et al., published by Sciendo."}], "GeneralNote": [], "PMID": "38146756", "DateCompleted": {"Year": "2023", "Month": "12", "Day": "27"}, "DateRevised": {"Year": "2024", "Month": "03", "Day": "27"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2023", "Month": "12", "Day": "29"}], "ELocationID": ["10.2478/aiht-2023-74-3766"], "Journal": {"ISSN": "1848-6312", "JournalIssue": {"Volume": "74", "Issue": "4", "PubDate": {"Year": "2022"}}, "Title": "Arhiv za higijenu rada i toksikologiju", "ISOAbbreviation": "Arh Hig Rada Toksikol"}, "ArticleTitle": "UVC-LED-based face mask design and efficacy against common germs.", "Pagination": {"StartPage": "282", "EndPage": "287", "MedlinePgn": "282-287"}, "Abstract": {"AbstractText": ["During the Covid-19 pandemic, one of the best means of personal protection was using face masks. In this context, the World Health Organization has declared the attempts to produce masks inactivating airborne virus species a welcome initiative. This preliminary study aimed to prove that airborne germs passing through a mask filter cartridge can be destroyed by the rays emitted from UVC LEDs placed in such cartridge. We therefore designed such a face mask and tested the efficiency of UVC LEDs placed in its cartridge against common contaminants, gram-positive <i>Staphylococcus aureus</i>, gram-negative <i>Pseudomonas aeruginosa</i>, and the influenza A/Puerto Rico/8/1934 virus because of its similarity with SARS CoV-2. Eight UVC LEDs with a total power of 75 mW provided sufficient germicidal effect for all three germs. In terms of safety, ozone production released during UVC LED emission was negligible. Our findings are promising, as they show that well-designed UVC-based face masks can be effective against airborne germs, but further research on a greater sample may help us learn more and optimise such face masks."], "CopyrightInformation": "\u00a9 2023 Ali Gelir et al., published by Sciendo."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Istanbul Technical University, Physics Engineering Department, Istanbul, Turkey."}], "LastName": "Gelir", "ForeName": "Ali", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Istanbul University-Cerrahpa\u015fa, Institute of Forensic Science and Legal Medicine, Istanbul, Turkey."}], "LastName": "Asicioglu", "ForeName": "Faruk", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Istanbul University-Cerrahpa\u015fa, Institute of Forensic Science and Legal Medicine, Istanbul, Turkey."}], "LastName": "Yilmaz", "ForeName": "Aysegul S", "Initials": "AS"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Istanbul University-Cerrahpa\u015fa Faculty of Medicine, Istanbul, Turkey."}], "LastName": "Kuskucu", "ForeName": "Mert", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "BezmialemVak\u0131f University, Department of Medical Microbiology, Istanbul, Turkey."}], "LastName": "Doymaz", "ForeName": "Mehmet", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Istanbul Technical University, Physics Engineering Department, Istanbul, Turkey."}], "LastName": "\u00d6zdemir", "ForeName": "Onur B", "Initials": "OB"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Istanbul University-Cerrahpa\u015fa Faculty of Medicine, Istanbul, Turkey."}], "LastName": "Sar\u0131bal", "ForeName": "Devrim", "Initials": "D"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Istanbul University-Cerrahpa\u015fa Faculty of Medicine, Istanbul, Turkey."}], "LastName": "Salman", "ForeName": "Seda", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Istanbul Technical University, Physics Engineering Department, Istanbul, Turkey."}], "LastName": "Kadi", "ForeName": "\u00d6mer F", "Initials": "\u00d6F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Hali\u00e7 University Faculty of Medicine, Istanbul, Turkey."}], "LastName": "\u00d6zdemir", "ForeName": "Sedat", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Istanbul Technical University, Physics Engineering Department, Istanbul, Turkey."}], "LastName": "Seyhan", "ForeName": "Sinem N", "Initials": "SN"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Croatia", "MedlineTA": "Arh Hig Rada Toksikol", "NlmUniqueID": "0373100", "ISSNLinking": "0004-1254"}, "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Masks"}, {"QualifierName": ["prevention & control"], "DescriptorName": "Pandemics"}, {"QualifierName": ["prevention & control", "epidemiology"], "DescriptorName": "COVID-19"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "SARS-CoV-2"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Ryabkova VA, Churilov LP, Shoenfeld Y. Influenza infection, SARS, MERS and COVID-19: Cytokine storm \u2013 The common denominator and the lessons to be learned. Clin Immunol. 2021;223:108652. doi: 10.1016/j.clim.2020.108652.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.clim.2020.108652", "PMC7832378", "33333256"]}, {"Citation": "World Health Organiziation. Mask use in the context of COVID-19: Interim guidance.  1 December 2020 [displayed 29 October 2023]. Available at https://www.who.int/publications/i/item/advice-on-the-use-of-masks-in-the-community-during-home-care-and-in-healthcare-settings-in-the-context-of-the-novel-coronavirus-(2019-ncov)-outbreak ."}, {"Citation": "Gates FL. A study of the bactericidal action of ultra violet light. J Gen Physiol. 1929;13:231\u201348. doi: 10.1085/jgp.13.2.231.", "ArticleIdList": ["10.1085/jgp.13.2.231", "PMC2141026", "19872521"]}, {"Citation": "Hart D. Sterilization of the air in the operating room by special bactericidal radiant energy. J Thoracic Surg. 1936:45\u201381."}, {"Citation": "Wells WF, Wells MW, Wilder TS. The environmental control of epidemic contagion I: an epidemiologic study of radiant disinfection of air in day schools. Am J Hyg. 1942;35:97\u2013121."}, {"Citation": "Riley RL, Mills CC, O\u2019Grady F, Sultan LU, Wittstadt F, Shivpuri DN. Infectiousness of air from a tuberculosis ward. Ultraviolet irradiation of infected air: comparative infectiousness of different patients. Am Rev Respir Dis. 1962;85:511\u201325. doi: 10.1164/arrd.1962.85.4.511.", "ArticleIdList": ["10.1164/arrd.1962.85.4.511", "14492300"]}, {"Citation": "ASHRAE Research. ASHRAE handbook-HVAC applications. Atlanta (GA): ASHRAE; 2019. Ultraviolet air and surface treatment; pp. 62.1\u201317."}, {"Citation": "Heilingloh CS, Aufderhorst UW, Schipper L, Dittmer U, Witzke O, Yang D, Zheng X, Sutter K, Trilling M, Alt M, Steinmann E, Krawczyk A. Susceptibility of SARS-CoV-2 to UV irradiation. Am J Infect Control. 2020;48:1273\u20135. doi: 10.1016/j.ajic.2020.07.031.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.ajic.2020.07.031", "PMC7402275", "32763344"]}, {"Citation": "Biasin M, Bianco A, Pareschi G, Cavalleri A, Cavatorta C, Fenizia C, Galli P, Lessio L, Lualdi M, Tombetti E, Ambrosi A, Redaelli EMA, Saulle I, Trabattoni D, Zanutta A, Clerici M. UV-C irradiation is highly effective in inactivating SARS-CoV-2 replication. Sci Rep. 2021;11(1):6260. doi: 10.1038/s41598-021-85425-w.", "ArticleIdList": ["10.1038/s41598-021-85425-w", "PMC7973506", "33737536"]}, {"Citation": "Tseng C-C, Li C-S. Inactivation of viruses on surfaces by ultraviolet germicidal irradiation. J Occup Environ Hyg. 2007;4:400\u20135. doi: 10.1080/15459620701329012.", "ArticleIdList": ["10.1080/15459620701329012", "PMC7196698", "17474029"]}, {"Citation": "Bono N, Ponti F, Punta C, Candiani G. Materials effect of UV irradiation and TiO2-photocatalysis on airborne bacteria and viruses: an overview. 2021;14(5):1075. doi: 10.3390/ma14051075.", "ArticleIdList": ["10.3390/ma14051075", "PMC7956276", "33669103"]}, {"Citation": "Kowalski W. Ultraviolet Germicidal Irradiation Handbook: UVGI for Air and Surface Disinfection. Berlin, Heidelberg: Springer Verlag; 2009.", "ArticleIdList": ["10.1007/978-3-642-01999-9"]}, {"Citation": "Hartenstein J. The A.I.R. UV Germicidal Device-developed by ORACLE Lighting. 2020.  ORACLE Lighting, [displayed 31 October 2023]. Available at https://www.oraclelights.com/blogs/news/the-a-i-r-uv-germicidal-device-developed-by-oracle-lighting ."}, {"Citation": "Sanders R. UV-C sterilization face mask hits $1M on kickstarter. 2020.  Pr Newswire, [displayed 29 October 2023]. Available at https://www.prnewswire.com/news-releases/uv-c-sterilization-face-mask-hits-1m-on-kickstarter-301093361.html ."}, {"Citation": "Nguyen UNT, Do KH, Jang B, Kim K-S, Kim J-H, Lee S-M. Always-on photocatalytic antibacterial facemask with mini UV-LED array. Mater Today Sustain. 2022;18:100117. doi: 10.1016/j.mtsust.2022.100117.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.mtsust.2022.100117"]}, {"Citation": "Gilbert DN, Kohlhepp SJ, Slama KA, Grunkemeier G, Lewis G, Dworkin RJ, Slaughter SE, Leggett JE. Phenotypic resistance of Staphylococcus aureus, selected Enterobacteriaceae, and Pseudomonas aeruginosa after single and multiple in vitro exposures to ciprofloxacin, levofloxacin, and trovafloxacin. Antimicrob Agents Chemother. 2001;45:883\u201392. doi: 10.1128/AAC.45.3.883-892.2001.", "ArticleIdList": ["10.1128/AAC.45.3.883-892.2001", "PMC90388", "11181375"]}, {"Citation": "Filius PMG, van Netten D, Roovers PJE, Vulto AG, Gyssens IC, Verbrugh HA, Endtz HP. Comparative evaluation of three chromogenic agars for detection and rapid identification of aerobic Gram-negative bacteria in the normal intestinal microflora. Clin Microbiol Infect. 2003;9:912\u20138. doi: 10.1046/j.1469-0691.2003.00667.x.", "ArticleIdList": ["10.1046/j.1469-0691.2003.00667.x", "14616678"]}, {"Citation": "Wang M, Zhang P, Shamsi M, Thelen JL, Qian W, Truong VK, Ma J, Hu J, Dickey MD. Tough and stretchable ionogels by in situ phase separation. Nat Mater. 2022;21:359\u201365. doi: 10.1038/s41563-022-01195-4.", "ArticleIdList": ["10.1038/s41563-022-01195-4", "35190655"]}, {"Citation": "KalkanYaz\u0131c\u0131 M, Koc MM, Cetin NS, Karaaslan E, Okay G, Durdu B, Sumbul B, Doymaz MZ. Discordance between serum neutralizing antibody titers and the recovery from COVID-19. J Immun. 2020;205:2719\u201325. doi: 10.4049/jimmunol.2000840.", "ArticleIdList": ["10.4049/jimmunol.2000840", "32978281"]}, {"Citation": "Claus H. Ozone generation by ultraviolet lamps. Photochem Photobiol. 2021;97:471\u20136. doi: 10.1111/php.13391.", "ArticleIdList": ["10.1111/php.13391", "33534912"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2023", "Month": "8", "Day": "1"}, {"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "1"}, {"Year": "2023", "Month": "12", "Day": "27", "Hour": "6", "Minute": "42"}, {"Year": "2023", "Month": "12", "Day": "26", "Hour": "12", "Minute": "42"}, {"Year": "2023", "Month": "12", "Day": "26", "Hour": "7", "Minute": "33"}, {"Year": "2023", "Month": "12", "Day": "29"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["38146756", "PMC10750322", "10.2478/aiht-2023-74-3766", "aiht-2023-74-3766"]}}], "PubmedBookArticle": []}