{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["air pollution", "clinical worsening", "idiopathic pulmonary fibrosis", "lung function decline", "radiological deterioration"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "38269380", "DateCompleted": {"Year": "2024", "Month": "01", "Day": "26"}, "DateRevised": {"Year": "2024", "Month": "05", "Day": "08"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2024", "Month": "01", "Day": "10"}], "ELocationID": ["1331134", "10.3389/fpubh.2023.1331134"], "Journal": {"ISSN": "2296-2565", "JournalIssue": {"Volume": "11", "PubDate": {"Year": "2023"}}, "Title": "Frontiers in public health", "ISOAbbreviation": "Front Public Health"}, "ArticleTitle": "Air pollution exposure and its effects on idiopathic pulmonary fibrosis: clinical worsening, lung function decline, and radiological deterioration.", "Pagination": {"StartPage": "1331134", "MedlinePgn": "1331134"}, "Abstract": {"AbstractText": ["Major urban pollutants have a considerable influence on the natural history of lung disease. However, this effect is not well known in idiopathic pulmonary fibrosis (IPF).", "This study aimed to investigate the effects of air pollution on clinical worsening, lung function, and radiological deterioration in patients with IPF.", "This exploratory retrospective cohort study included 69 patients with IPF, monitored from 2011 to 2020. Data on air pollution levels, including carbon monoxide (CO), nitrogen dioxide (NO<sub>2</sub>), particulate matter \u2264 2.5 \u03bcM (PM<sub>2.5</sub>), ozone (O<sub>3</sub>), and nitrogen oxides (NO<sub>x</sub>), were collected from the nearest air quality monitoring stations (<3.5 km from the patients' homes). Patient outcomes such as clinical worsening, lung function decline, and radiological deterioration were assessed over various exposure periods (1, 3, 6, 12, and 36 months). The statistical analyses were adjusted for various factors, including age, sex, smoking status, and treatment.", "There was an association between higher O<sub>3</sub> levels and an increased likelihood of clinical worsening over 6 and 36 months of exposure (odds ratio [OR] and 95% confidence interval [CI] = 1.16 [1.01-1.33] and OR and 95% CI = 1.80 [1.07-3.01], respectively). Increased CO levels were linked to lung function decline over 12-month exposure periods (OR and 95% CI 1.63 = [1.01-2.63]). Lastly, radiological deterioration was significantly associated with higher CO, NO<sub>2</sub>, and NO<sub>x</sub> levels over 6-month exposure periods (OR and 95% CI = 2.14 [1.33-3.44], OR and 95% CI = 1.76 [1.15-2.66] and OR and 95% CI = 1.16 [1.03-1.3], respectively).", "This study suggests that air pollution, specifically O<sub>3</sub>, CO, NO<sub>2</sub>, and NO<sub>x</sub>, could affect clinical worsening, lung function, and radiological outcomes in patients with IPF. These findings highlight the potential role of air pollution in the progression of IPF, emphasizing the need for further research and air quality control measures to mitigate its effects on respiratory health."], "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2024 Mariscal-Aguilar, G\u00f3mez-Carrera, Bonilla, D\u00edaz-Almir\u00f3n, Gay\u00e1, Carpio, Zamarr\u00f3n, Fern\u00e1ndez-Velilla, Torres, Esteban, Regojo, Villama\u00f1\u00e1n, Prados and \u00c1lvarez-Sala."}, "AuthorList": [{"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Respiratory Medicine, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de investigaci\u00f3n del Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}], "LastName": "Mariscal-Aguilar", "ForeName": "Pablo", "Initials": "P"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Respiratory Medicine, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de investigaci\u00f3n del Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Department of Medicine, Madrid, Spain."}], "LastName": "G\u00f3mez-Carrera", "ForeName": "Luis", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de investigaci\u00f3n del Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Rheumatology, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}], "LastName": "Bonilla", "ForeName": "Gema", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de investigaci\u00f3n del Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}], "LastName": "D\u00edaz-Almir\u00f3n", "ForeName": "Mariana", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de investigaci\u00f3n del Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}], "LastName": "Gay\u00e1", "ForeName": "Francisco", "Initials": "F"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Respiratory Medicine, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de investigaci\u00f3n del Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Department of Medicine, Madrid, Spain."}], "LastName": "Carpio", "ForeName": "Carlos", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Respiratory Medicine, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de investigaci\u00f3n del Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}], "LastName": "Zamarr\u00f3n", "ForeName": "Ester", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de investigaci\u00f3n del Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Radiology, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}], "LastName": "Fern\u00e1ndez-Velilla", "ForeName": "Mar\u00eda", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de investigaci\u00f3n del Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Radiology, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}], "LastName": "Torres", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de investigaci\u00f3n del Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Pathology, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}], "LastName": "Esteban", "ForeName": "Isabel", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de investigaci\u00f3n del Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Pathology, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}], "LastName": "Regojo", "ForeName": "Rita", "Initials": "R"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de investigaci\u00f3n del Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Pharmacy, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}], "LastName": "Villama\u00f1\u00e1n", "ForeName": "Elena", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Respiratory Medicine, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de investigaci\u00f3n del Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Department of Medicine, Madrid, Spain."}], "LastName": "Prados", "ForeName": "Concepci\u00f3n", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Respiratory Medicine, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Instituto de investigaci\u00f3n del Hospital Universitario La Paz (IdiPAZ), Madrid, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Department of Medicine, Madrid, Spain."}], "LastName": "\u00c1lvarez-Sala", "ForeName": "Rodolfo", "Initials": "R"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article", "Research Support, Non-U.S. Gov't"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "Switzerland", "MedlineTA": "Front Public Health", "NlmUniqueID": "101616579", "ISSNLinking": "2296-2565"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "S7G510RUBH", "NameOfSubstance": "Nitrogen Dioxide"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Nitrogen Dioxide"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Retrospective Studies"}, {"QualifierName": ["adverse effects"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Idiopathic Pulmonary Fibrosis"}, {"QualifierName": ["diagnostic imaging"], "DescriptorName": "Lung"}], "CoiStatement": "The authors declare that the research was conducted in the absence of any commercial or financial relationships that could be construed as a potential conflict of interest."}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Raghu G, Remy-Jardin M, Myers JL, Richeldi L, Ryerson CJ, Lederer DJ, et al. . Diagnosis of idiopathic pulmonary fibrosis. An Official ATS/ERS/JRS/ALAT clinical practice guideline. Am J Respir Crit Care Med. (2018) 198:e44\u201368. 10.1164/rccm.201807-1255ST", "ArticleIdList": ["10.1164/rccm.201807-1255ST", "30168753"]}, {"Citation": "Raghu G, Collard HR, Egan JJ, Martinez FJ, Behr J, Brown KK, et al. . An official ATS/ERS/JRS/ALAT statement: idiopathic pulmonary fibrosis: evidence-based guidelines for diagnosis and management. Am J Respir Crit Care Med. (2011) 183:788\u2013824. 10.1164/rccm.2009-040GL", "ArticleIdList": ["10.1164/rccm.2009-040GL", "PMC5450933", "21471066"]}, {"Citation": "Raghu G, Remy-Jardin M, Richeldi L, Thomson CC, Inoue Y, Johkoh T, et al. . Idiopathic pulmonary fibrosis (an Update) and progressive pulmonary fibrosis in adults: an official ATS/ERS/JRS/ALAT clinical practice guideline. Am J Respir Crit Care Med. (2022) 205:e18\u201347. 10.1164/rccm.202202-0399ST", "ArticleIdList": ["10.1164/rccm.202202-0399ST", "PMC9851481", "35486072"]}, {"Citation": "Ses\u00e9 L, Nunes H, Cottin V, Sanyal S, Didier M, Carton Z, et al. . Role of atmospheric pollution on the natural history of idiopathic pulmonary fibrosis. Thorax. (2018) 73:145\u201350. 10.1136/thoraxjnl-2017-209967", "ArticleIdList": ["10.1136/thoraxjnl-2017-209967", "28798214"]}, {"Citation": "Tomos I, Dimakopoulou K, Manali ED, Papiris SA, Karakatsani A. Long-term personal air pollution exposure and risk for acute exacerbation of idiopathic pulmonary fibrosis. Environ Health. (2021) 20:99. 10.1186/s12940-021-00786-z", "ArticleIdList": ["10.1186/s12940-021-00786-z", "PMC8406600", "34461906"]}, {"Citation": "Johannson KA, Vittinghoff E, Lee K, Balmes JR, Ji W, Kaplan GG, et al. . Acute exacerbation of idiopathic pulmonary fibrosis associated with air pollution exposure. Eur Respir J. (2014) 43:1124\u201331. 10.1183/09031936.00122213", "ArticleIdList": ["10.1183/09031936.00122213", "PMC5555605", "24176998"]}, {"Citation": "Winterbottom CJ, Shah RJ, Patterson KC, Kreider ME, Panettieri RA, Rivera-Lebron B, et al. . Exposure to ambient particulate matter is associated with accelerated functional decline in idiopathic pulmonary fibrosis. Chest. (2018) 153:1221\u20138. 10.1016/j.chest.2017.07.034", "ArticleIdList": ["10.1016/j.chest.2017.07.034", "PMC6026290", "28802694"]}, {"Citation": "Johannson KA, Vittinghoff E, Morisset J, Wolters PJ, Noth EM, Balmes JR, et al. . Air pollution exposure is associated with lower lung function, but not changes in lung function, in patients with idiopathic pulmonary fibrosis. Chest. (2018) 154:119\u201325. 10.1016/j.chest.2018.01.015", "ArticleIdList": ["10.1016/j.chest.2018.01.015", "PMC6045778", "29355549"]}, {"Citation": "Harari S, Raghu G, Caminati A, Cruciani M, Franchini M, Mannucci P. Fibrotic interstitial lung diseases and air pollution: a systematic literature review. Eur Respir Rev. (2020) 29:200093. 10.1183/16000617.0093-2020", "ArticleIdList": ["10.1183/16000617.0093-2020", "PMC9488644", "32817115"]}, {"Citation": "Mariscal-Aguilar P, G\u00f3mez-Carrera L, Carpio C, Zamarr\u00f3n E, Bonilla G, Fern\u00e1ndez-Velilla M, et al. . Relationship between air pollution exposure and the progression of idiopathic pulmonary fibrosis in Madrid: Chronic respiratory failure, hospitalizations, and mortality: A retrospective study. Front Public Health. (2023) 11:1135162. 10.3389/fpubh.2023.1135162", "ArticleIdList": ["10.3389/fpubh.2023.1135162", "PMC10036896", "36969686"]}, {"Citation": "Air quality in Europe 2021 . European Environment Agency. (2021). Available from: https://www.eea.europa.eu/publications/air-quality-in-europe-2021 (accessed December 01, 2021)."}, {"Citation": "Doiron D, de Hoogh K, Probst-Hensch N, Fortier I, Cai Y, De Matteis S, et al. . Air pollution, lung function and COPD: results from the population-based UK Biobank study. Eur Respir J. (2019) 54:1802140. 10.1183/13993003.02140-2018", "ArticleIdList": ["10.1183/13993003.02140-2018", "31285306"]}, {"Citation": "Shan J, Ni Y, Dong W, Xu JH, Pan L, Li HY, et al. . The effect of short-term exposure to ambient NO(2) on lung function and fractional exhaled nitric oxide in 33 chronic obstructive pulmonary disease patients. Zhonghua Yu Fang Yi Xue Za Zhi. (2017) 51:527\u201332.", "ArticleIdList": ["28592098"]}, {"Citation": "Moore E, Chatzidiakou L, Kuku MO, Jones RL, Smeeth L, Beevers S, et al. . Global associations between air pollutants and chronic obstructive pulmonary disease hospitalizations. A systematic review. Ann Am Thorac Soc. (2016) 13:1814\u201327. 10.1513/AnnalsATS.201601-064OC", "ArticleIdList": ["10.1513/AnnalsATS.201601-064OC", "PMC5122486", "27314857"]}, {"Citation": "Orellano P, Quaranta N, Reynoso J, Balbi B, Vasquez J. Effect of outdoor air pollution on asthma exacerbations in children and adults: Systematic review and multilevel meta-analysis. PLoS ONE. (2017) 12:e0174050. 10.1371/journal.pone.0174050", "ArticleIdList": ["10.1371/journal.pone.0174050", "PMC5358780", "28319180"]}, {"Citation": "Kelly FJ, Fussell JC. Air pollution and airway disease. Clin Exp Allergy. (2011) 41:1059\u201371. 10.1111/j.1365-2222.2011.03776.x", "ArticleIdList": ["10.1111/j.1365-2222.2011.03776.x", "21623970"]}, {"Citation": "Behinaein P, Hutchings H, Knapp T, Okereke IC. The growing impact of air quality on lung-related illness: a narrative review. J Thorac Dis. (2023) 15:5055\u201363. 10.21037/jtd-23-544", "ArticleIdList": ["10.21037/jtd-23-544", "PMC10586990", "37868892"]}, {"Citation": "Wong AW, Ryerson CJ, Guler SA. Progression of fibrosing interstitial lung disease. Respir Res. (2020) 21:32. 10.1186/s12931-020-1296-3", "ArticleIdList": ["10.1186/s12931-020-1296-3", "PMC6988233", "31996266"]}, {"Citation": "Fern\u00e1ndez Fabrellas E, Peris S\u00e1nchez R, Sabater Abad C, Juan Samper G. Prognosis and follow-up of idiopathic pulmonary fibrosis. Med Sci (Basel). (2018) 6:51. 10.3390/medsci6020051", "ArticleIdList": ["10.3390/medsci6020051", "PMC6024649", "29904028"]}, {"Citation": "Aguilar PM, Carrera LG, Segura CC, S\u00e1nchez MIT, Pe\u00f1a MF, Hern\u00e1n GB, et al. . Relationship between air pollution levels in Madrid and the natural history of idiopathic pulmonary fibrosis: severity and mortality. J Int Med Res. (2021) 49:3000605211029058. 10.1177/03000605211029058", "ArticleIdList": ["10.1177/03000605211029058", "PMC8278466", "34251275"]}, {"Citation": "Urushiyama H, Jo T, Hasegawa W, Ando T, Sakamoto Y, Uda K, et al. . Preoperative use of pirfenidone and reduced risk of postoperative severe respiratory complications in patients with idiopathic pulmonary fibrosis: Propensity score-matched analysis using a nationwide database in Japan. Respirology. (2021) 26:590\u20136. 10.1111/resp.14044", "ArticleIdList": ["10.1111/resp.14044", "33870611"]}, {"Citation": "Portal de datos abiertos del Ayuntamiento de Madrid. Madrid.es. Available online at: https://datos.madrid.es/portal/site/egob/menuitem.c05c1f754a33a9fbe4b2e4b284f1a5a0/?vgnextoid=f3c0f7d512273410VgnVCM2000000c205a0aRCRD&vgnextchannel=374512b9ace9f310VgnVCM100000171f5a0aRCRD&vgnextfmt=default (accessed December 21, 2022)."}, {"Citation": "Conjuntos, de datos - Datos Abiertos Comunidad de Madrid ,. Comunidad.madrid. Available online at: https://datos.comunidad.madrid/catalogo/dataset/calidad_aire_datos_historico (accessed December 21, 2022)."}, {"Citation": "Miller MR, Hankinson J, Brusasco V, Burgos F, Casaburi R, Coates A, et al. . Standardisation of spirometry. Eur Respir J. (2005) 26:319\u201338.", "ArticleIdList": ["16055882"]}, {"Citation": "Graham BL, Brusasco V, Burgos F, Cooper BG, Jensen R, Kendrick A, et al. . 2017 ERS/ATS standards for single-breath carbon monoxide uptake in the lung. Eur Respir J. (2017) 49:1600016. 10.1183/13993003.00016-2016", "ArticleIdList": ["10.1183/13993003.00016-2016", "28049168"]}, {"Citation": "Holland AE, Spruit MA, Troosters T, Puhan MA, Pepin V, Saey D, et al. . An official European Respiratory Society/American Thoracic Society technical standard: field walking tests in chronic respiratory disease. Eur Respir J. (2014) 44:1428\u201346. 10.1183/09031936.00150314", "ArticleIdList": ["10.1183/09031936.00150314", "25359355"]}, {"Citation": "Antoniou KM, Hansell DM, Rubens MB, Marten K, Desai SR, Siafakas NM, et al. . Idiopathic pulmonary fibrosis: outcome in relation to smoking status. Am J Respir Crit Care Med. (2008) 177:190\u20134. 10.1164/rccm.200612-1759OC", "ArticleIdList": ["10.1164/rccm.200612-1759OC", "17962635"]}, {"Citation": "Richeldi L, du Bois RM, Raghu G, Azuma A, Brown KK, Costabel U, et al. . Efficacy and safety of nintedanib in idiopathic pulmonary fibrosis. N Engl J Med. (2014) 370:2071\u201382. 10.1056/NEJMoa1402584", "ArticleIdList": ["10.1056/NEJMoa1402584", "24836310"]}, {"Citation": "Zheng Q, Cox IA, Leigh L, de Graaff B, Johnston FH, Corte TJ, et al. . Long-term exposure to low concentrations of air pollution and decline in lung function in people with idiopathic pulmonary fibrosis: evidence from Australia. Respirology. (2023) 28:916\u201324. 10.1111/resp.14552", "ArticleIdList": ["10.1111/resp.14552", "37433646"]}, {"Citation": "Yoon HY, Kim SY, Kim OJ, Song JW. Nitrogen dioxide increases the risk of disease progression in idiopathic pulmonary fibrosis. Respirology. (2022) 28:254\u201361. 10.1111/resp.14373", "ArticleIdList": ["10.1111/resp.14373", "36123769"]}, {"Citation": "Sack C, Vedal S, Sheppard L, Raghu G, Barr RG, Podolanczuk A, et al. . Air pollution and subclinical interstitial lung disease: the multi-ethnic study of atherosclerosis (MESA) air-lung study. Eur Respir J. (2017) 50:1700559. 10.1183/13993003.00559-2017", "ArticleIdList": ["10.1183/13993003.00559-2017", "PMC5726423", "29217611"]}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2023", "Month": "10", "Day": "31"}, {"Year": "2023", "Month": "12", "Day": "18"}, {"Year": "2024", "Month": "1", "Day": "26", "Hour": "6", "Minute": "43"}, {"Year": "2024", "Month": "1", "Day": "25", "Hour": "6", "Minute": "43"}, {"Year": "2024", "Month": "1", "Day": "25", "Hour": "4", "Minute": "29"}, {"Year": "2024", "Month": "1", "Day": "10"}], "PublicationStatus": "epublish", "ArticleIdList": ["38269380", "PMC10806203", "10.3389/fpubh.2023.1331134"]}}], "PubmedBookArticle": []}