{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Environmental justice", "Green spaces", "Hotspots", "Particulate matter", "Social deprivation", "Temperature"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "38279031", "DateRevised": {"Year": "2024", "Month": "01", "Day": "26"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [{"Year": "2024", "Month": "01", "Day": "26"}], "ELocationID": ["10.1038/s41370-024-00641-6"], "Journal": {"ISSN": "1559-064X", "JournalIssue": {"PubDate": {"Year": "2024", "Month": "Jan", "Day": "26"}}, "Title": "Journal of exposure science & environmental epidemiology", "ISOAbbreviation": "J Expo Sci Environ Epidemiol"}, "ArticleTitle": "Environmental and social inequities in continental France: an analysis of exposure to heat, air pollution, and lack of vegetation.", "Abstract": {"AbstractText": ["Cumulative environmental exposures and social deprivation increase health vulnerability and limit the capacity of populations to adapt to climate change.", "Our study aimed at providing a fine-scale characterization of exposure to heat, air pollution, and lack of vegetation in continental France between 2000 and 2018, describing spatiotemporal trends and environmental hotspots (i.e., areas that cumulate the highest levels of overexposure), and exploring any associations with social deprivation.", "The European (EDI) and French (FDep) social deprivation indices, the normalized difference vegetation index, daily ambient temperatures, particulate matter (PM<sub>2.5</sub> and PM<sub>10</sub>), nitrogen dioxide, and ozone (O<sub>3</sub>) concentrations were estimated for 48,185 French census districts. Reference values were chosen to characterize (over-)exposure. Hotspots were defined as the areas cumulating the highest overexposure to temperature, air pollution, and lack of vegetation. Associations between heat overexposure or hotspots and social deprivation were assessed using logistic regressions.", "Overexposure to heat was higher in 2015-2018 compared with 2000-2014. Exposure to all air pollutants except for O<sub>3</sub> decreased during the study period. In 2018, more than 79% of the urban census districts exceeded the 2021 WHO air quality guidelines. The evolution of vegetation density between 2000 and 2018 was heterogeneous across continental France. In urban areas, the most deprived census districts were at a higher risk of being hotspots (odds ratio (OR): 10.86, 95% CI: 9.87-11.98 using EDI and OR: 1.07, 95% CI: 1.04-1.11 using FDep).", "We studied cumulative environmental exposures and social deprivation in French census districts. The 2015-2018 period showed the highest overexposure to heat between 2000 and 2018. In 2018, the air quality did not meet the 2021 WHO guidelines in most census districts and 8.6 million people lived in environmental hotspots. Highly socially deprived urban areas had a higher risk of being in a hotspot. This study proposes for the first time, a methodology to identify hotspots of exposure to heat, air pollution, and lack of vegetation and their associations with social deprivation at a national level."], "CopyrightInformation": "\u00a9 2024. The Author(s), under exclusive licence to Springer Nature America, Inc."}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0002-7342-2103"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Sant\u00e9 publique France, 12 rue du Val d'Osne, 94415, Saint-Maurice Cedex, France. lucie.adelaide@santepubliquefrance.fr."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e9 Grenoble Alpes, Inserm, CNRS, IAB, Site Sant\u00e9, All\u00e9e des Alpes, 38700, La Tronche, France. lucie.adelaide@santepubliquefrance.fr."}], "LastName": "Ad\u00e9la\u00efde", "ForeName": "Lucie", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e9 Grenoble Alpes, Inserm, CNRS, IAB, Site Sant\u00e9, All\u00e9e des Alpes, 38700, La Tronche, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Geography and Environmental Development, Ben-Gurion University of the Negev, Be'er Sheva, Israel."}], "LastName": "Hough", "ForeName": "Ian", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e9 Grenoble Alpes, Inserm, CNRS, IAB, Site Sant\u00e9, All\u00e9e des Alpes, 38700, La Tronche, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e9 de Paris Cit\u00e9, Inserm, INRAE, Centre of Research in Epidemiology and StatisticS (CRESS), 75000, Paris, France."}], "LastName": "Seyve", "ForeName": "Emie", "Initials": "E"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Geography and Environmental Development, Ben-Gurion University of the Negev, Be'er Sheva, Israel."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Environmental Medicine and Public Health, Icahn School of Medicine at Mount Sinai, New York, NY, USA."}], "LastName": "Kloog", "ForeName": "Itai", "Initials": "I"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "M\u00e9t\u00e9o-France, 73 avenue de Paris, 94165, Saint-Mand\u00e9 Cedex, France."}], "LastName": "Fifre", "ForeName": "Gr\u00e9gory", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "U1086 Inserm Anticipe, Avenue G\u00e9n\u00e9ral Harris, 14076, Caen Cedex, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "University Hospital of Caen, 14076, Caen Cedex, France."}], "LastName": "Launoy", "ForeName": "Guy", "Initials": "G"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "U1086 Inserm Anticipe, Avenue G\u00e9n\u00e9ral Harris, 14076, Caen Cedex, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Plateforme MapInMed, US PLATON, Avenue G\u00e9n\u00e9ral Harris, 14076, Caen Cedex, France."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Centre Fran\u00e7ois Baclesse, Avenue G\u00e9n\u00e9ral Harris, 14076, Caen Cedex, France."}], "LastName": "Launay", "ForeName": "Ludivine", "Initials": "L"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Sant\u00e9 publique France, 12 rue du Val d'Osne, 94415, Saint-Maurice Cedex, France."}], "LastName": "Pascal", "ForeName": "Mathilde", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Universit\u00e9 Grenoble Alpes, Inserm, CNRS, IAB, Site Sant\u00e9, All\u00e9e des Alpes, 38700, La Tronche, France. johanna.lepeule@univ-grenoble-alpes.fr."}], "LastName": "Lepeule", "ForeName": "Johanna", "Initials": "J"}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "United States", "MedlineTA": "J Expo Sci Environ Epidemiol", "NlmUniqueID": "101262796", "ISSNLinking": "1559-0631"}}, "PubmedData": {"ReferenceList": [{"Reference": [{"Citation": "Ganzleben C, Kazmierczak A. Leaving no one behind \u2013 understanding environmental inequality in Europe. Environ Health. 2020;19:57.", "ArticleIdList": ["10.1186/s12940-020-00600-2", "32460849", "7251658"]}, {"Citation": "EEA. Unequal exposure and unequal impacts: social vulnerability to air pollution, noise and extreme temperatures in Europe. Copenhagen: EEA; 2018. Report No.: 22."}, {"Citation": "Hsu A, Sheriff G, Chakraborty T, Manya D. Disproportionate exposure to urban heat island intensity across major US cities. Nat Commun. 2021;12:2721.", "ArticleIdList": ["10.1038/s41467-021-22799-5", "34035248", "8149665"]}, {"Citation": "Venter ZS, Figari H, Krange O, Gundersen V. Environmental justice in a very green city: Spatial inequality in exposure to urban nature, air pollution and heat in Oslo, Norway. Sci Total Environ. 2023;858:160193.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2022.160193", "36384175"]}, {"Citation": "Sch\u00fcle SA, Hilz LK, Dreger S, Bolte G. Social Inequalities in Environmental Resources of Green and Blue Spaces: A Review of Evidence in the WHO European Region. Int J Environ Res Public Health [Internet]. 2019;16:1216.", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph16071216", "30987381"]}, {"Citation": "Padilla CM, Kihal-Talantikite W, Vieira VM, Rossello P, Nir GL, Zmirou-Navier D, et al. Air quality and social deprivation in four French metropolitan areas\u2014A localized spatio-temporal environmental inequality analysis. Environ Res. 2014;134:315\u201324.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envres.2014.07.017", "25199972", "4294705"]}, {"Citation": "Brunt H, Barnes J, Jones SJ, Longhurst JWS, Scally G, Hayes E. Air pollution, deprivation and health: understanding relationships to add value to local air quality management policy and practice in Wales, UK. J Public Health. 2017;39:485\u201397."}, {"Citation": "Ebi KL, Capon A, Berry P, Broderick C, de Dear R, Havenith G, et al. Hot weather and heat extremes: health risks. Lancet. 2021;398:698\u2013708.", "ArticleIdList": ["10.1016/S0140-6736(21)01208-3", "34419205"]}, {"Citation": "EEA. Healthy environment, healthy lives: how the environment influences health and well-being in Europe. Copenhagen; 2020. Report No.: 21."}, {"Citation": "Son J-Y, Liu JC, Bell ML. Temperature-related mortality: a systematic review and investigation of effect modifiers. Environ Res Lett. 2019;14:073004.", "ArticleIdList": ["10.1088/1748-9326/ab1cdb"]}, {"Citation": "Analitis A, De\u2019 Donato F, Scortichini M, Lanki T, Basagana X, Ballester F, et al. Synergistic Effects of Ambient Temperature and Air Pollution on Health in Europe: Results from the PHASE Project. Int J Environ Res Public Health [Internet]. 2018;15:1856.", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph15091856", "30154318"]}, {"Citation": "Pascal M, Goria S, Wagner V, Sabastia M, Guillet A, Cordeau E, et al. Greening is a promising but likely insufficient adaptation strategy to limit the health impacts of extreme heat. Environ Int. 2021;151:106441.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envint.2021.106441", "33640693"]}, {"Citation": "Schinasi LH, Benmarhnia T, De Roos AJ. Modification of the association between high ambient temperature and health by urban microclimate indicators: A systematic review and meta-analysis. Environ Res. 2018;161:168\u201380.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envres.2017.11.004", "29149680"]}, {"Citation": "Kumar P, Druckman A, Gallagher J, Gatersleben B, Allison S, Eisenman TS, et al. The nexus between air pollution, green infrastructure and human health. Environ Int. 2019;133:105181.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envint.2019.105181", "31675531"]}, {"Citation": "WHO. Urban green spaces and health. A review of evidence. Copenhagen: WHO Regional Office for Europe; 2016."}, {"Citation": "Lallou\u00e9 B, Monnez JM, Padilla C, Kihal W, Zmirou-Navier D, Deguen S. Data analysis techniques: a tool for cumulative exposure assessment. J Expo Sci Environ Epidemiol. 2015;25:222\u201330.", "ArticleIdList": ["10.1038/jes.2014.66", "25248936"]}, {"Citation": "Jay O, Capon A, Berry P, Broderick C, de Dear R, Havenith G, et al. Reducing the health effects of hot weather and heat extremes: from personal cooling strategies to green cities. Lancet. 2021;398:709\u201324.", "ArticleIdList": ["10.1016/S0140-6736(21)01209-5", "34419206"]}, {"Citation": "Markevych I, Schoierer J, Hartig T, Chudnovsky A, Hystad P, Dzhambov AM, et al. Exploring pathways linking greenspace to health: Theoretical and methodological guidance. Environ Res. 2017;158:301\u201317.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envres.2017.06.028", "28672128"]}, {"Citation": "Corso M, Pascal M. Agir pour le climat et la qualit\u00e9 de l\u2019air pour la sant\u00e9 de tous. La Rev de l\u2019infirmi\u00e8re. 2020;69:24\u20136.", "ArticleIdList": ["10.1016/S1293-8505(20)30181-0"]}, {"Citation": "Monks PS, Archibald AT, Colette A, Cooper O, Coyle M, Derwent R, et al. Tropospheric ozone and its precursors from the urban to the global scale from air quality to short-lived climate forcer. Atmos Chem Phys. 2015;15:8889\u2013973.", "ArticleIdList": ["10.5194/acp-15-8889-2015"]}, {"Citation": "Insee. IRIS. 2016. Available from: https://www.insee.fr/fr/metadonnees/definition/c1523 ."}, {"Citation": "Insee. La grille communale de densit\u00e9 \u00e0 4 niveaux. 2022. Available from: https://www.insee.fr/fr/information/2114627 ."}, {"Citation": "Insee. Recensement de la population. 2022. Available from: https://www.insee.fr/fr/information/2880845 ."}, {"Citation": "Joly D, Brossard T, Cardot H, Cavailhes J, Hilal M, Wavresky P. Les types de climats en France, une construction spatiale. Cybergeo Eur J Geogr. 2010. http://journals.openedition.org/cybergeo/23155 ."}, {"Citation": "Hough I, Just AC, Zhou B, Dorman M, Lepeule J, Kloog I. A multi-resolution air temperature model for France from MODIS and Landsat thermal data. Environ Res. 2020;183:109244.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.envres.2020.109244", "32097815", "7167357"]}, {"Citation": "Robinson NP, Allred BW, Jones MO, Moreno \u00c1, Kimball JS, Naugle DE, et al. A Dynamic Landsat Derived Normalized Difference Vegetation Index (NDVI) Product for the Conterminous United States. Remote Sens. 2017;9:863.", "ArticleIdList": ["10.3390/rs9080863"]}, {"Citation": "Hough I, Sarafian R, Shtein A, Zhou B, Lepeule J, Kloog I. Gaussian Markov random fields improve ensemble predictions of daily 1 km PM2.5 and PM10 across France. Atmos Environ. 2021;264:118693.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosenv.2021.118693"]}, {"Citation": "Favez O, Cachier H, Sciare J, Le Moullec Y. Characterization and contribution to PM2.5 of semi-volatile aerosols in Paris (France). Atmos Environ. 2007;41:7969\u201376.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.atmosenv.2007.09.031"]}, {"Citation": "Real E, Couvidat F, Ung A, Malherbe L, Raux B, Gressent A, et al. Historical reconstruction of background air pollution over France for 2000\u20132015. Earth Syst Sci Data. 2022;14:2419\u201343.", "ArticleIdList": ["10.5194/essd-14-2419-2022"]}, {"Citation": "Pornet C, Delpierre C, Dejardin O, Grosclaude P, Launay L, Guittet L, et al. Construction of an adaptable European transnational ecological deprivation index: the French version. J Epidemiol Community Health. 2012;66:982\u20139.", "ArticleIdList": ["10.1136/jech-2011-200311", "22544918"]}, {"Citation": "Rey G, Jougla E, Fouillet A, H\u00e9mon D. Ecological association between a deprivation index and mortality in France over the period 1997\u20132001: variations with spatial scale, degree of urbanicity, age, gender and cause of death. BMC Public Health. 2009;9:33.", "ArticleIdList": ["10.1186/1471-2458-9-33", "19161613", "2637240"]}, {"Citation": "Gorza M, Eilstein D. Outils \u00e9labor\u00e9s dans la cadre du programme \u00ab In\u00e9galit\u00e9s sociales de sant\u00e9 \u00bb, 2013-2015. Saint-Maurice: Sant\u00e9 publique France; 2018."}, {"Citation": "Barry Y, Le Strat Y, Azria E, Gorza M, Pilkington H, Vandentorren S, et al. Ability of municipality-level deprivation indices to capture social inequalities in perinatal health in France: A nationwide study using preterm birth and small for gestational age to illustrate their relevance. BMC Public Health. 2022;22:919.", "ArticleIdList": ["10.1186/s12889-022-13246-1", "35534845", "9082984"]}, {"Citation": "Temam S, Varraso R, Pornet C, Sanchez M, Affret A, Jacquemin B, et al. Ability of ecological deprivation indices to measure social inequalities in a French cohort. BMC Public Health. 2017;17:956.", "ArticleIdList": ["10.1186/s12889-017-4967-3", "29246202", "5732455"]}, {"Citation": "WHO. WHO global air quality guidelines. Particulate matter (PM2.5 and PM10), ozone, nitrogen dioxide, sulfur dioxide and carbon monoxide. Geneva, Switzerland: World Health Organization; 2021."}, {"Citation": "Sorel M, Soubeyroux JM, Drouin A, Jourdain S, Kerdoncuff M, Cassaigne B, et al. Normales climatiques 1991-2020. La M\u00e9t\u00e9Orol. 2022;119:73\u20139.", "ArticleIdList": ["10.37053/lameteorologie-2022-0086"]}, {"Citation": "Ribes A, Bo\u00e9 J, Qasmi S, Dubuisson B, Douville H, Terray L. An updated assessment of past and future warming over France based on a regional observational constraint. Earth Syst Dynam. 2022;13:1397\u2013415.", "ArticleIdList": ["10.5194/esd-13-1397-2022"]}, {"Citation": "Fouillet A, Rey G, Laurent F, Pavillon G, Bellec S, Guihenneuc-Jouyaux C, et al. Excess mortality related to the August 2003 heat wave in France. Int Arch Occup Environ Health. 2006;80:16\u201324.", "ArticleIdList": ["10.1007/s00420-006-0089-4", "16523319", "1950160"]}, {"Citation": "Cour des comptes. Les politiques de lutte contre la pollution de l\u2019air. Cour des comptes; 2020."}, {"Citation": "Deguen S, Zmirou-Navier D. Social inequalities resulting from health risks related to ambient air quality\u2014A European review. Eur J Public Health. 2010;20:27\u201335.", "ArticleIdList": ["10.1093/eurpub/ckp220", "20081212"]}, {"Citation": "Gilthorpe MS, Wilson RC. Rural/urban differences in the association between deprivation and healthcare utilisation. Soc Sci Med. 2003;57:2055\u201363.", "ArticleIdList": ["10.1016/S0277-9536(03)00071-6", "14512237"]}, {"Citation": "Merville O, Launay L, Dejardin O, Rollet Q, Bry\u00e8re J, Guillaume \u00c9, et al. Can an Ecological Index of Deprivation Be Used at the Country Level? The Case of the French Version of the European Deprivation Index (F-EDI). Int J Environ Res Public Health. 2022;19:2311.", "ArticleIdList": ["10.3390/ijerph19042311", "35206501", "8872283"]}, {"Citation": "Pascal M, Yvon JM, Corso M, Blanchard M, De Crouy-Chanel P, Medina S. Conditions for a Meaningful Health Impact Assessment for Local Stakeholders: The Example of the Arve Valley in France. Atmosphere. 2020;11:566.", "ArticleIdList": ["10.3390/atmos11060566"]}, {"Citation": "Ad\u00e9la\u00efde L, Medina S, Wagner V, de Crouy-Chanel P, Real E, Colette A, et al. Covid-19 Lockdown in Spring 2020 in France Provided Unexpected Opportunity to Assess Health Impacts of Falls in Air Pollution. Frontiers in Sustainable Cities. 2021;3:643821."}, {"Citation": "Forceville G, Lemonsu A, Goria S, Stempfelet M, Host S, Alessandrini J-M, et al. Spatial contrasts and temporal changes in fine-scale heat exposure and vulnerability in the Paris region. Sci Total Environ. 2024;906:167476.", "ArticleIdList": ["10.1016/j.scitotenv.2023.167476", "37778556"]}, {"Citation": "Malherbe L, Beauchamp M, Bourin A, Sauvage S. Analyse de tendances nationales en mati\u00e8re de qualit\u00e9 de l\u2019air. 2017."}, {"Citation": "Bessagnet B, Malherbe L, Aymoz G. Bilan de la premi\u00e8re ann\u00e9e de mesure des PM10 ajust\u00e9es en France et \u00e9valuation des outils de mod\u00e9lisation. 2008."}, {"Citation": "The Lancet Countdown. Lancet Countdown: Tracking Progress on Health and Climate change. 2019. Available from: https://www.lancetcountdown.org/data-platform/adaptation-planning-and-resilience-for-health ."}, {"Citation": "INSPQ. Pour une transition juste : tenir compte des in\u00e9galit\u00e9s sociales de sant\u00e9 dans l\u2019action climatique. Qu\u00e9bec, Canada: INSPQ; 2023."}, {"Citation": "Gouvernement. Un environnement, une sant\u00e9: 4\u00e8me Plan National Sant\u00e9 Environnement. Gouvernement fran\u00e7ais; 2021."}, {"Citation": "MTES. 2\u00e8me Plan National d\u2019Adaptation au Changement Climatique. Minist\u00e8re de la Transition Ecologique et Solidaire; 2018."}], "ReferenceList": []}], "History": [{"Year": "2023", "Month": "5", "Day": "5"}, {"Year": "2024", "Month": "1", "Day": "12"}, {"Year": "2024", "Month": "1", "Day": "10"}, {"Year": "2024", "Month": "1", "Day": "27", "Hour": "12", "Minute": "42"}, {"Year": "2024", "Month": "1", "Day": "27", "Hour": "12", "Minute": "42"}, {"Year": "2024", "Month": "1", "Day": "26", "Hour": "23", "Minute": "25"}], "PublicationStatus": "aheadofprint", "ArticleIdList": ["38279031", "10.1038/s41370-024-00641-6", "10.1038/s41370-024-00641-6"]}}], "PubmedBookArticle": []}