{"PubmedArticle": [{"MedlineCitation": {"OtherID": [], "SpaceFlightMission": [], "KeywordList": [["Air pollution", "COVID-19", "distributed lag non-linear models", "hospitalization", "population-based cohort", "time-to-event analysis"]], "CitationSubset": ["IM"], "InvestigatorList": [], "OtherAbstract": [], "GeneralNote": [], "PMID": "38514998", "DateCompleted": {"Year": "2024", "Month": "03", "Day": "25"}, "DateRevised": {"Year": "2024", "Month": "03", "Day": "25"}, "Article": {"Language": ["eng"], "ArticleDate": [], "ELocationID": ["dyae041", "10.1093/ije/dyae041"], "Journal": {"ISSN": "1464-3685", "JournalIssue": {"Volume": "53", "Issue": "2", "PubDate": {"Year": "2024", "Month": "Feb", "Day": "14"}}, "Title": "International journal of epidemiology", "ISOAbbreviation": "Int J Epidemiol"}, "ArticleTitle": "Short-term exposure to air pollution and hospital admission after COVID-19 in Catalonia: the COVAIR-CAT study.", "Abstract": {"AbstractText": ["A growing body of evidence has reported positive associations between long-term exposure to air pollution and poor COVID-19 outcomes. Inconsistent findings have been reported for short-term air pollution, mostly from ecological study designs. Using individual-level data, we studied the association between short-term variation in air pollutants [nitrogen dioxide (NO2), particulate matter with a diameter of <2.5\u2009\u00b5m (PM2.5) and a diameter of <10\u2009\u00b5m (PM10) and ozone (O3)] and hospital admission among individuals diagnosed with COVID-19.", "The COVAIR-CAT (Air pollution in relation to COVID-19 morbidity and mortality: a large population-based cohort study in Catalonia, Spain) cohort is a large population-based cohort in Catalonia, Spain including 240\u00a0902 individuals diagnosed with COVID-19 in the primary care system from 1 March until 31 December 2020. Our outcome was hospitalization within 30\u2009days of COVID-19 diagnosis. We used individual residential address to assign daily air-pollution exposure, estimated using machine-learning methods for spatiotemporal prediction. For each pandemic wave, we fitted Cox proportional-hazards models accounting for non-linear-distributed lagged exposure over the previous 7\u00a0days.", "Results differed considerably by pandemic wave. During the second wave, an interquartile-range increase in cumulative weekly exposure to air pollution (lag0_7) was associated with a 12% increase (95% CI: 4% to 20%) in COVID-19 hospitalizations for NO2, 8% (95% CI: 1% to 16%) for PM2.5 and 9% (95% CI: 3% to 15%) for PM10. We observed consistent positive associations for same-day (lag0) exposure, whereas lag-specific associations beyond lag0 were generally not statistically significant.", "Our study suggests positive associations between NO2, PM2.5 and PM10 and hospitalization risk among individuals diagnosed with COVID-19 during the second wave. Cumulative hazard ratios were largely driven by exposure on the same day as hospitalization."], "CopyrightInformation": "\u00a9 The Author(s) 2024; all rights reserved. Published by Oxford University Press on behalf of the International Epidemiological Association."}, "AuthorList": [{"Identifier": ["0000-0002-9725-0895"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Barcelona Institute for Global Health, ISGlobal, Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universitat Pompeu Fabra (UPF), Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "CIBER Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), Madrid, Spain."}], "LastName": "Alari", "ForeName": "Anna", "Initials": "A"}, {"Identifier": ["0000-0002-4677-6862"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Barcelona Institute for Global Health, ISGlobal, Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universitat Pompeu Fabra (UPF), Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "CIBER Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), Madrid, Spain."}], "LastName": "Ranzani", "ForeName": "Otavio", "Initials": "O"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Barcelona Institute for Global Health, ISGlobal, Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universitat Pompeu Fabra (UPF), Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "CIBER Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), Madrid, Spain."}], "LastName": "Olmos", "ForeName": "Sergio", "Initials": "S"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Barcelona Institute for Global Health, ISGlobal, Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universitat Pompeu Fabra (UPF), Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "CIBER Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), Madrid, Spain."}], "LastName": "Mil\u00e0", "ForeName": "Carles", "Initials": "C"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Barcelona Institute for Global Health, ISGlobal, Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universitat Pompeu Fabra (UPF), Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "CIBER Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), Madrid, Spain."}], "LastName": "Rico", "ForeName": "Alex", "Initials": "A"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Barcelona Institute for Global Health, ISGlobal, Barcelona, Spain."}], "LastName": "Ballester", "ForeName": "Joan", "Initials": "J"}, {"Identifier": ["0000-0002-8457-1489"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Barcelona Institute for Global Health, ISGlobal, Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universitat Pompeu Fabra (UPF), Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "CIBER Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), Madrid, Spain."}], "LastName": "Basaga\u00f1a", "ForeName": "Xavier", "Initials": "X"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Barcelona Institute for Global Health, ISGlobal, Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universitat Pompeu Fabra (UPF), Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "CIBER Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), Madrid, Spain."}], "LastName": "Dadvand", "ForeName": "Payam", "Initials": "P"}, {"Identifier": ["0000-0002-8274-0357"], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Fundaci\u00f3 Institut Universitari per a la recerca a l'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria de Salut Jordi Gol i Gurina (IDIAPJGol), Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Department of Medical Informatics, Erasmus University Medical Center, Rotterdam, The Netherlands."}], "LastName": "Duarte-Salles", "ForeName": "Talita", "Initials": "T"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Barcelona Institute for Global Health, ISGlobal, Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universitat Pompeu Fabra (UPF), Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "CIBER Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), Madrid, Spain."}], "LastName": "Nieuwenhuijsen", "ForeName": "Mark", "Initials": "M"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Agency for Health Quality and Assessment of Catalonia (AQuAS), Barcelona, Spain."}], "LastName": "Vivanco-Hidalgo", "ForeName": "Rosa Maria", "Initials": "RM"}, {"Identifier": [], "AffiliationInfo": [{"Identifier": [], "Affiliation": "Barcelona Institute for Global Health, ISGlobal, Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "Universitat Pompeu Fabra (UPF), Barcelona, Spain."}, {"Identifier": [], "Affiliation": "CIBER Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), Madrid, Spain."}], "LastName": "Tonne", "ForeName": "Cathryn", "Initials": "C"}], "GrantList": [{"Agency": "Health Effects Institute", "Country": ""}], "PublicationTypeList": ["Journal Article"]}, "MedlineJournalInfo": {"Country": "England", "MedlineTA": "Int J Epidemiol", "NlmUniqueID": "7802871", "ISSNLinking": "0300-5771"}, "ChemicalList": [{"RegistryNumber": "S7G510RUBH", "NameOfSubstance": "Nitrogen Dioxide"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Air Pollutants"}, {"RegistryNumber": "0", "NameOfSubstance": "Particulate Matter"}, {"RegistryNumber": "66H7ZZK23N", "NameOfSubstance": "Ozone"}], "MeshHeadingList": [{"QualifierName": [], "DescriptorName": "Humans"}, {"QualifierName": ["epidemiology"], "DescriptorName": "Spain"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Cohort Studies"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Nitrogen Dioxide"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "COVID-19 Testing"}, {"QualifierName": ["epidemiology"], "DescriptorName": "COVID-19"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Air Pollution"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Air Pollutants"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Particulate Matter"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Ozone"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Hospitalization"}, {"QualifierName": [], "DescriptorName": "Hospitals"}, {"QualifierName": ["adverse effects", "analysis"], "DescriptorName": "Environmental Exposure"}]}, "PubmedData": {"ReferenceList": [], "History": [{"Year": "2023", "Month": "1", "Day": "28"}, {"Year": "2024", "Month": "3", "Day": "1"}, {"Year": "2024", "Month": "3", "Day": "25", "Hour": "6", "Minute": "43"}, {"Year": "2024", "Month": "3", "Day": "22", "Hour": "6", "Minute": "44"}, {"Year": "2024", "Month": "3", "Day": "22", "Hour": "1", "Minute": "23"}], "PublicationStatus": "ppublish", "ArticleIdList": ["38514998", "10.1093/ije/dyae041", "7633425"]}}], "PubmedBookArticle": []}